\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedíctus} Dóminus, De\textit{us} \textbf{Is}\-raël:~\star quia visitávit, et fecit redemptió\textit{nem} \textit{ple}\-\textit{bis} \textbf{su}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et eréxit cornu salú\textit{tis} \textbf{no}\-bis:~\star in domo David, \textit{pú}\-\textit{e}\textit{ri} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut locútus est per os \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum,~\star qui a sǽculo sunt, pro\-\textit{phe}\-\textit{tá}\textit{rum} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Salútem ex inimí\textit{cis} \textbf{nos}\-tris,~\star et de manu ómni\-\textit{um}\-, \textit{qui} \textit{o}\-\textbf{dé}runt nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad faciéndam misericórdiam cum pátri\textit{bus} \textbf{nos}\-tris:~\star et memorári testamén\textit{ti} \textit{su}\-\textit{i} \textbf{sanc}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Jusjurándum, quod jurávit ad Abraham pa\textit{trem} \textbf{nos}\-trum,~\star da\-\textit{tú}\-\textit{rum} \textit{se} \textbf{no}\-bis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ut sine timóre, de manu inimicórum nostrórum li\-\textit{be}\-\textbf{rá}ti,~\star ser\-\textit{vi}\-\textit{á}\textit{mus} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In sanctitáte, et justítia co\textit{ram} \textbf{ip}\-so,~\star ómnibus \textit{di}\-\textit{é}\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tu, puer, Prophéta Altíssimi \textit{vo}\-\textbf{cá}beris:~\star præíbis enim ante fáciem Dómini, pará\textit{re} \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ad dandam sciéntiam salútis ple\textit{bi} \textbf{e}\-jus:~\star in remissiónem pecca\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Per víscera misericórdiæ De\textit{i} \textbf{nos}\-tri:~\star in quibus visitávit nos, ó\-\textit{ri}\-\textit{ens} \textit{ex} \textbf{al}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Illumináre his, qui in ténebris, et in umbra mor\textit{tis} \textbf{se}\-dent:~\star ad dirigéndos pedes nostros \textit{in} \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools