\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedíctus} Dóminus, \textbf{De}\-us \textbf{Is}\-raël:~\star quia visitávit, et fecit redemptiónem \textit{ple}\-\textit{bis} \textbf{su}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et eréxit cornu sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{no}\-bis:~\star in domo David, pú\-\textit{e}\-\textit{ri} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut locútus est per \textbf{os} sanc\-\textbf{tó}\-rum,~\star qui a sǽculo sunt, prophe\-\textit{tá}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Salútem ex ini\-\textbf{mí}\-cis \textbf{nos}\-tris,~\star et de manu ómnium, \textit{qui} \textit{o}\-\textbf{dé}\textbf{runt} nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad faciéndam misericórdiam cum \textbf{pá}\-tribus \textbf{nos}\-tris:~\star et memorári testaménti \textit{su}\-\textit{i} \textbf{sanc}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Jusjurándum, quod jurávit ad Abraham \textbf{pa}\-trem \textbf{nos}\-trum,~\star datú\textit{rum} \textit{se} \textbf{no}\-bis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ut sine timóre, de manu inimicórum nostrórum \textbf{li}\-be\-\textbf{rá}\-ti,~\star servi\-\textit{á}\-\textit{mus} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In sanctitáte, et justítia \textbf{co}\-ram \textbf{ip}\-so,~\star ómnibus di\-\textit{é}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tu, puer, Prophéta Altíssi\textbf{mi} vo\-\textbf{cá}\-beris:~\star præíbis enim ante fáciem Dómini, paráre \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ad dandam sciéntiam salútis \textbf{ple}\-bi \textbf{e}\-jus:~\star in remissiónem peccató\textit{rum} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Per víscera misericórdiæ \textbf{De}\-i \textbf{nos}\-tri:~\star in quibus visitávit nos, óri\textit{ens} \textit{ex} \textbf{al}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Illumináre his, qui in ténebris, et in umbra \textbf{mor}\-tis \textbf{se}\-dent:~\star ad dirigéndos pedes nostros in \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools