\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedíctus} Dóminus, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël:~\star quia visitávit, et fecit redemptiónem plebis \textbf{su}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et eréxit cornu sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{no}\-bis:~\star in domo David, púeri \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut locútus est per \textit{os} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum,~\star qui a sǽculo sunt, prophetárum \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Salútem ex ini\-\textit{mí}\-\textit{cis} \textbf{nos}\-tris,~\star et de manu ómnium, qui o\-\textbf{dé}\-runt nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad faciéndam misericórdiam cum pá\-\textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris:~\star et memorári testaménti sui \textbf{sanc}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Jusjurándum, quod jurávit ad Abraham \textit{pa}\-\textit{trem} \textbf{nos}\-trum,~\star datúrum se \textbf{no}\-bis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ut sine timóre, de manu inimicórum nostrórum \textit{li}\-\textit{be}\textbf{rá}ti,~\star serviámus \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In sanctitáte, et justítia \textit{co}\-\textit{ram} \textbf{ip}\-so,~\star ómnibus diébus \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tu, puer, Prophéta Altíssi\textit{mi} \textit{vo}\-\textbf{cá}beris:~\star præíbis enim ante fáciem Dómini, paráre vias \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ad dandam sciéntiam salútis \textit{ple}\-\textit{bi} \textbf{e}\-jus:~\star in remissiónem peccatórum e\-\textbf{ó}\-rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Per víscera misericórdiæ \textit{De}\-\textit{i} \textbf{nos}\-tri:~\star in quibus visitávit nos, óriens ex \textbf{al}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Illumináre his, qui in ténebris, et in umbra \textit{mor}\-\textit{tis} \textbf{se}\-dent:~\star ad dirigéndos pedes nostros in viam \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools