\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedíctus} Dómi\-\textit{nus}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël:~\star quia visitávit, et fecit redemptiónem ple\textit{bis} \textbf{su}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et eréxit cornu \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{no}\-bis:~\star in domo David, púe\textit{ri} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut locútus est \textit{per} \textit{os} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum,~\star qui a sǽculo sunt, prophetá\textit{rum} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Salútem ex in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cis} \textbf{nos}\-tris,~\star et de manu ómnium, qui \textit{o}\-\textbf{dé}runt nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad faciéndam misericórdiam cum \textit{pá}\-\textit{tri}\textit{bus} \textbf{nos}\-tris:~\star et memorári testaménti su\textit{i} \textbf{sanc}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Jusjurándum, quod jurávit ad Abra\textit{ham} \textit{pa}\-\textit{trem} \textbf{nos}\-trum,~\star datúrum \textit{se} \textbf{no}\-bis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ut sine timóre, de manu inimicórum nostró\textit{rum} \textit{li}\-\textit{be}\textbf{rá}ti,~\star serviá\textit{mus} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In sanctitáte, et justíti\textit{a} \textit{co}\-\textit{ram} \textbf{ip}\-so,~\star ómnibus dié\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tu, puer, Prophéta Altís\-\textit{si}\-\textit{mi} \textit{vo}\-\textbf{cá}beris:~\star præíbis enim ante fáciem Dómini, paráre vi\textit{as} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ad dandam sciéntiam salú\textit{tis} \textit{ple}\-\textit{bi} \textbf{e}\-jus:~\star in remissiónem peccatórum \textit{e}\-\textbf{ó}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Per víscera misericórdi\textit{æ} \textit{De}\-\textit{i} \textbf{nos}\-tri:~\star in quibus visitávit nos, óriens \textit{ex} \textbf{al}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Illumináre his, qui in ténebris, et in um\textit{bra} \textit{mor}\-\textit{tis} \textbf{se}\-dent:~\star ad dirigéndos pedes nostros in vi\textit{am} \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools