\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedíctus} Dóminus, Deus \textbf{Is}\-raël:~\star quia visitávit, et fecit redemptiónem \textbf{ple}\-bis \textbf{su}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et eréxit cornu salútis \textbf{no}\-bis:~\star in domo David, \textbf{pú}\-eri \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut locútus est per os sanc\-\textbf{tó}\-rum,~\star qui a sǽculo sunt, prophe\-\textbf{tá}\-rum \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Salútem ex inimícis \textbf{nos}\-tris,~\star et de manu ómnium, \textbf{qui} o\-\textbf{dé}\-runt nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad faciéndam misericórdiam cum pátribus \textbf{nos}\-tris:~\star et memorári testaménti \textbf{su}\-i \textbf{sanc}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Jusjurándum, quod jurávit ad Abraham patrem \textbf{nos}\-trum,~\star da\-\textbf{tú}\-rum se \textbf{no}\-bis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ut sine timóre, de manu inimicórum nostrórum libe\-\textbf{rá}\-ti,~\star servi\-\textbf{á}\-mus \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In sanctitáte, et justítia coram \textbf{ip}\-so,~\star ómnibus di\-\textbf{é}\-bus \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tu, puer, Prophéta Altíssimi vo\-\textbf{cá}\-beris:~\star præíbis enim ante fáciem Dómini, paráre \textbf{vi}\-as \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ad dandam sciéntiam salútis plebi \textbf{e}\-jus:~\star in remissiónem pecca\-\textbf{tó}\-rum e\-\textbf{ó}\-rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Per víscera misericórdiæ Dei \textbf{nos}\-tri:~\star in quibus visitávit nos, óri\textbf{ens} ex \textbf{al}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Illumináre his, qui in ténebris, et in umbra mortis \textbf{se}\-dent:~\star ad dirigéndos pedes nostros in \textbf{vi}\-am \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools