\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antémus} Dómino: glorióse enim ma\-\textit{gni}\-\textit{fi}\textbf{cá}tus est,~\star equum et ascensórem dejécit in \textbf{ma}\-re.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fortitúdo mea, et laus \textit{me}\-\textit{a} \textbf{Dó}\-minus,~\star et factus est mihi in sa\-\textbf{lú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iste Deus meus, et glorifi\-\textit{cá}\-\textit{bo} \textbf{e}\-um:~\star Deus patris mei, et exaltábo \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus quasi vir pugnátor,~\dagger Omnípotens \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus.~\star Currus Pharaónis et exércitum ejus projécit in \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \textit{Ma}\-\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro:~\star abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum quasi \textbf{la}\-pis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~\dagger déxtera tua, Dómine, percússit \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}cum.~\star Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adversários \textbf{tu}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{stí}\-pulam.~\star Et in spíritu furóris tui congregátæ sunt \textbf{a}\-quæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Stetit \textit{un}\-\textit{da} \textbf{flu}\-ens,~\star congregátæ sunt abýssi in médio \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixit inimícus: Pérsequar et \textit{com}\-\textit{pre}\textbf{hén}dam,~\star dívidam spólia, implébitur ánima \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Evaginábo glá\-\textit{di}\-\textit{um} \textbf{me}\-um,~\star interfíciet eos manus \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Flavit spíritus tuus, et opéruit \textit{e}\-\textit{os} \textbf{ma}\-re:~\star submérsi sunt quasi plumbum in aquis vehe\-\textbf{mén}\-tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis símilis tui in fór\-\textit{ti}\-\textit{bus}, \textbf{Dó}\-mine?~\star quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens mira\-\textbf{bí}\-lia?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Extendísti manum tuam, et devorávit \textit{e}\-\textit{os} \textbf{ter}\-ra.~\star Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem rede\-\textbf{mís}\-ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et portásti eum in fortitú\-\textit{di}\-\textit{ne} \textbf{tu}\-a,~\star ad habitáculum sanctum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ascendérunt pópuli, \textit{et} \textit{i}\-\textbf{rá}ti sunt:~\star dolóres obtinuérunt habitatóres Phi\-\textbf{lís}\-thiim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~\dagger robústos Moab obtí\-\textit{nu}\-\textit{it} \textbf{tre}\-mor:~\star obriguérunt omnes habitatóres \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Irruat super eos formí\textit{do} \textit{et} \textbf{pa}\-vor,~\star in magnitúdine bráchii \textbf{tu}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiant immóbiles quasi lapis,~\dagger donec pertránseat pópulus \textit{tu}\-\textit{us}, \textbf{Dó}\-mine,~\star donec pertránseat pópulus tuus iste, quem posse\-\textbf{dís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ,~\star firmíssimo habitáculo tuo quod operátus es, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-æ.~\star Dóminus regnábit in ætérnum et \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus e\textit{jus} \textit{in} \textbf{ma}\-re:~\star et redúxit super eos Dóminus aquas \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fílii autem Israël ambulavé\textit{runt} \textit{per} \textbf{sic}\-cum~\star in médio \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools