\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udíte} \textbf{cæ}\-li quæ \textbf{lo}\-quor,~\star áudiat terra ver\textit{ba} \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{me}\-i.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Concréscat ut plúvia doc\-\textbf{trí}\-na \textbf{me}\-a,~\star fluat ut ros e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quasi imber super herbam,~\dagger et quasi stillæ \textbf{su}\-per \textbf{grá}\-\textbf{mi}na.~\star Quia nomen Dómi\textit{ni} \textit{in}\-\textit{vo}\textbf{cá}bo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Date magnificéntiam Deo nostro.~\dagger Dei per\-\textbf{féc}\-ta sunt \textbf{ó}\-\textbf{pe}ra,~\star et omnes viæ \textit{e}\-\textit{jus} \textit{ju}\-\textbf{dí}cia:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, \textbf{jus}\-tus et \textbf{rec}\-tus.~\star Peccavérunt ei, et non fílii \textit{e}\-\textit{jus} \textit{in} \textbf{sór}\-dibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Generátio prava \textbf{at}\-que per\-\textbf{vér}\-sa.~\star Hǽccine reddis Dómino pópule stul\textit{te} \textit{et} \textit{in}\-\textbf{sí}piens?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Numquid non ipse est \textbf{pa}\-ter \textbf{tu}\-us,~\star qui possédit te, et fe\-\textit{cit}\-, \textit{et} \textit{cre}\-\textbf{á}vit te?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Meménto diérum \textbf{an}\-ti\-\textbf{quó}\-rum,~\star cógita genera\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{sín}\-gulas:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Intérroga patrem tuum, et annunti\-\textbf{á}\-bit \textbf{ti}\-bi:~\star majóres tuos, \textit{et} \textit{di}\-\textit{cent} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quando dividébat Al\-\textbf{tís}\-simus \textbf{gen}\-tes:~\star quando separábat \textit{fí}\-\textit{li}\textit{os} \textbf{A}\-dam,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Constítuit términos \textbf{po}\-pu\-\textbf{ló}\-rum~\star juxta númerum fi\-\textit{li}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pars autem Dómini, \textbf{pó}\-pulus \textbf{e}\-jus:~\star Jacob funículus here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Invénit eum in \textbf{ter}\-ra de\-\textbf{sér}\-ta,~\star in loco horróris et vas\textit{tæ} \textit{so}\-\textit{li}\textbf{tú}dinis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Circumdúxit \textbf{e}\-um, et \textbf{dó}\-\textbf{cu}it:~\star et custodívit quasi pupíllam \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut áquila próvocans ad volándum \textbf{pul}\-los \textbf{su}\-os,~\star et su\textit{per} \textit{e}\-\textit{os} \textbf{vó}\-litans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Expándit alas suas, et as\-\textbf{súmp}\-sit \textbf{e}\-um,~\star atque portávit in \textit{hú}\-\textit{me}\textit{ris} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Dóminus solus dux \textbf{e}\-jus \textbf{fu}\-it:~\star et non erat cum eo de\textit{us} \textit{a}\-\textit{li}\textbf{é}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Constítuit eum super ex\-\textbf{cél}\-sam \textbf{ter}\-ram:~\star ut coméderet \textit{fruc}\-\textit{tus} \textit{a}\-\textbf{gró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ut súgeret \textbf{mel} de \textbf{pe}\-tra,~\star oleúmque de \textit{sa}\-\textit{xo} \textit{du}\-\textbf{rís}simo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Butýrum de arménto, et \textbf{lac} de \textbf{ó}\-\textbf{vi}bus,~\star cum ádipe agnórum, et aríetum fi\-\textit{li}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Ba}\-san:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et hircos cum me\-\textbf{dúl}\-la \textbf{trí}\-\textbf{ti}ci,~\star et sánguinem uvæ bíbe\textit{ret} \textit{me}\-\textit{ra}\textbf{cís}simum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Incrassátus est diléctus, et re\-\textbf{cal}\-ci\-\textbf{trá}\-vit:~\star incrassátus, impinguá\-\textit{tus}\-, \textit{di}\-\textit{la}\textbf{tá}tus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Derelíquit Deum fac\-\textbf{tó}\-rem \textbf{su}\-um,~\star et recéssit a Deo sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Provocavérunt eum in diis \textbf{a}\-li\-\textbf{é}\-nis,~\star et in abominatiónibus ad iracúndiam \textit{con}\-\textit{ci}\textit{ta}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Immolavérunt dæmóniis \textbf{et} non \textbf{De}\-o,~\star diis \textit{quos} \textit{i}\-\textit{gno}\textbf{rá}bant:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Novi recen\-\textbf{tés}\-que ve\-\textbf{né}\-runt,~\star quos non coluérunt \textit{pa}\-\textit{tres} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Deum qui te génuit de\-\textbf{re}\-li\-\textbf{quís}\-ti,~\star et oblítus es Dómini cre\-\textit{a}\-\textit{tó}\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Vidit Dóminus, et ad iracúndiam \textbf{con}\-ci\-\textbf{tá}\-\textbf{tus} est:~\star quia provocavérunt eum fílii \textit{su}\-\textit{i} \textit{et} \textbf{fí}\-liæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et ait: Abscóndam fáciem \textbf{me}\-am ab \textbf{e}\-is,~\star et considerábo novís\-\textit{si}\-\textit{ma} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Generátio \textbf{e}\-nim per\-\textbf{vér}\-\textbf{sa} est,~\star et in\-\textit{fi}\-\textit{dé}\textit{les} \textbf{fí}\-lii.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Ipsi me provocavérunt in eo qui non \textbf{e}\-rat \textbf{De}\-us,~\star et irritavérunt in vani\-\textit{tá}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et ego provocábo eos in eo qui \textbf{non} est \textbf{pó}\-\textbf{pu}lus,~\star et in gente stulta ir\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{bo} \textbf{il}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools