\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{ere} tu es \textit{De}\-\textit{us} \textit{abs}\-\textbf{cón}ditus,~\star Deus Is\-\textit{ra}\-\textit{ël}, \textit{Sal}\-\textbf{vá}tor.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confúsi sunt, et eru\-\textit{bu}\-\textit{é}\textit{runt} \textbf{om}\-nes:~\star simul abiérunt in confusiónem fabrica\-\textit{tó}\-\textit{res} \textit{er}\-\textbf{ró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Israël salvátus est in Dómino sa\-\textit{lú}\-\textit{te} \textit{æ}\-\textbf{tér}na:~\star non confundémini, et non erubescétis usque in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia hæc dicit Dómi\textit{nus} \textit{cre}\-\textit{ans} \textbf{cæ}\-los,~\star ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ip\textit{se} \textit{plas}\-\textit{tes} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, \textit{for}\-\textit{má}\textit{vit} \textbf{e}\-am:~\star Ego Dóminus, \textit{et} \textit{non} \textit{est} \textbf{á}\-lius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Non in abscón\-\textit{di}\-\textit{to} \textit{lo}\-\textbf{cú}tus sum,~\star in loco ter\textit{ræ} \textit{te}\-\textit{ne}\textbf{bró}so:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non dixi sémini Jacob frus\-\textit{tra}\-: \textit{Quǽ}\-\textit{ri}\textbf{te} me:~\star ego Dóminus loquens justítiam, an\-\textit{nún}\-\textit{ti}\textit{ans} \textbf{rec}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Congregámini, et veníte, et ac\-\textit{cé}\-\textit{di}\textit{te} \textbf{si}\-mul~\star qui salváti \textit{es}\-\textit{tis} \textit{ex} \textbf{gén}\-tibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Nesciérunt qui levant lignum \textit{sculp}\-\textit{tú}\textit{ræ} \textbf{su}\-æ,~\star et rogant de\textit{um} \textit{non} \textit{sal}\-\textbf{ván}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Annuntiáte, et veníte, et consili\-\textit{á}\-\textit{mi}\textit{ni} \textbf{si}\-mul:~\star Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc \textit{præ}\-\textit{dí}\textit{xit} \textbf{il}\-lud?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Numquid non ego Dóminus, et non est ul\textit{tra} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{abs}\-que me?~\star Deus justus, et sal\textit{vans} \textit{non} \textit{est} \textbf{præ}\-ter me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Convertímini ad me, et salvi éritis, om\textit{nes} \textit{fi}\-\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ:~\star quia ego Deus, \textit{et} \textit{non} \textit{est} \textbf{á}\-lius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{æ} \textbf{ver}\-bum,~\star et \textit{non} \textit{re}\-\textit{ver}\textbf{té}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia mihi curvábi\textit{tur} \textit{om}\-\textit{ne} \textbf{ge}\-nu,~\star et jurá\textit{bit} \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{lin}\-gua.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justíti\textit{æ} \textit{et} \textit{im}\-\textbf{pé}rium:~\star ad eum vénient, et confundéntur omnes qui \textit{re}\-\textit{pú}\textit{gnant} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In Dómino justificábi\-\textit{tur}\-, \textit{et} \textit{lau}\-\textbf{dá}bitur~\star om\textit{ne} \textit{se}\-\textit{men} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools