\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícite,} ómnia ópera \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino:~\star laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Benedícite, Ángeli \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, \textit{cæ}\-\textit{li}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textit{cæ}\-\textit{los} \textit{sunt}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes virtútes Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Benedícite, sol \textit{et} \textit{lu}\-\textit{na}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, stellæ \textit{cæ}\-\textit{li}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Benedícite, omnis im\textit{ber} \textit{et} \textit{ros}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes spíritus \textit{De}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Benedícite, ignis \textit{et} \textit{æs}\-\textit{tus}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, frigus et \textit{æs}\-\textit{tus}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, rores et \textit{pru}\-\textit{í}\textit{na}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, gelu et \textit{fri}\-\textit{gus}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedícite, glácies \textit{et} \textit{ni}\-\textit{ves}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, noctes et \textit{di}\-\textit{es}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Benedícite, lux et \textit{té}\-\textit{ne}\textit{bræ}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, fúlgura et \textit{nu}\-\textit{bes}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedí\textit{cat} \textit{ter}\-\textit{ra} \textbf{Dó}\-minum:~\star laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedícite, montes \textit{et} \textit{col}\-\textit{les}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, univérsa germinántia in \textit{ter}\-\textit{ra}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíci\-\textit{te}\-, \textit{fon}\-\textit{tes}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, mária et flú\-\textit{mi}\-\textit{na}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur \textit{in} \textit{a}\-\textit{quis}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes vólucres \textit{cæ}\-\textit{li}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedícite, omnes béstiæ et \textit{pé}\-\textit{co}\textit{ra}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, fílii hó\-\textit{mi}\-\textit{num}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedícat \textit{Is}\-\textit{ra}\textit{ël} \textbf{Dó}\-minum:~\star laudet et superexáltet e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Benedícite, sacerdótes \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, servi Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Benedícite, spíritus, et ánimæ \textit{jus}\-\textit{tó}\textit{rum}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, sancti, et húmiles \textit{cor}\-\textit{de}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Benedícite, Ananía, Azaría, \textit{Mí}\-\textit{sa}\textit{ël}, \textbf{Dó}\-mino:~\star laudáte et superexaltáte e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benedicámus Patrem et Fílium \textit{cum} \textit{Sanc}\-\textit{to} \textbf{Spí}\-ritu:~\star laudémus et superexaltémus e\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Benedíctus es, Dómine, in fir\-\textit{ma}\-\textit{mén}\textit{to} \textbf{cæ}\-li:~\star et laudábilis, et gloriósus, et superexaltá\textit{tus} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools