\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícite,} ómnia ópera Dómini, \textbf{Dó}\-mino:~\star laudáte et superexaltáte eum \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Benedícite, Ángeli Dómini, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, cæ\-\textit{li}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos sunt, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes virtútes Dómi\-\textit{ni}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Benedícite, sol et luna, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, stellæ cæ\-\textit{li}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Benedícite, omnis imber et ros, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes spíritus De\-\textit{i}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Benedícite, ignis et æstus, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, frigus et æs\-\textit{tus}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, rores et pruína, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, gelu et fri\-\textit{gus}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedícite, glácies et nives, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, noctes et di\-\textit{es}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Benedícite, lux et ténebræ, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, fúlgura et nu\-\textit{bes}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedícat terra \textbf{Dó}\-minum:~\star laudet et superexáltet eum \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedícite, montes et colles, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, univérsa germinántia in ter\-\textit{ra}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedícite, fontes, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, mária et flúmi\-\textit{na}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in aquis, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes vólucres cæ\-\textit{li}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedícite, omnes béstiæ et pécora, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, fílii hómi\-\textit{num}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedícat Israël \textbf{Dó}\-minum:~\star laudet et superexáltet eum \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Benedícite, sacerdótes Dómini, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, servi Dómi\-\textit{ni}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Benedícite, spíritus, et ánimæ justórum, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, sancti, et húmiles cor\-\textit{de}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Benedícite, Ananía, Azaría, Mísaël, \textbf{Dó}\-mino:~\star laudáte et superexaltáte eum \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto \textbf{Spí}\-ritu:~\star laudémus et superexaltémus eum \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Benedíctus es, Dómine, in firmaménto \textbf{cæ}\-li:~\star et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools