\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{gréssus} es in salútem \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i:~\star in salútem cum \textit{Chris}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Percussísti caput de \textbf{do}\-mo \textbf{ím}\-pii:~\star denudásti fundaméntum ejus us\textit{que} \textit{ad} \textbf{col}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Maledixísti sceptris ejus,~\dagger cápiti bella\-\textbf{tó}\-rum \textbf{e}\-jus,~\star veniéntibus ut turbo ad \textit{di}\-\textit{sper}\textbf{gén}dum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exsultáti\textbf{o} e\-\textbf{ó}\-rum,~\star sicut ejus, qui dévorat páuperem \textit{in} \textit{abs}\-\textbf{cón}dito.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Viam fecísti in mari \textbf{e}\-quis \textbf{tu}\-is,~\star in luto aquá\textit{rum} \textit{mul}\-\textbf{tá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Audívi, et conturbátus est \textbf{ven}\-ter \textbf{me}\-us:~\star a voce contremuérunt lá\-\textit{bi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ingrediátur putrédo in \textbf{ós}\-sibus \textbf{me}\-is,~\star et sub\textit{ter} \textit{me} \textbf{scá}\-teat;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut requiéscam in die tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star ut ascéndam ad pópulum ac\-\textit{cínc}\-\textit{tum} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ficus enim \textbf{non} flo\-\textbf{ré}\-bit:~\star et non erit ger\textit{men} \textit{in} \textbf{ví}\-neis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Mentiétur \textbf{o}\-pus o\-\textbf{lí}\-væ:~\star et arva non áf\-\textit{fe}\-\textit{rent} \textbf{ci}\-bum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Abscindétur de o\-\textbf{ví}\-li \textbf{pe}\-cus:~\star et non erit arméntum \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{sé}pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ego autem in Dómi\textbf{no} gau\-\textbf{dé}\-bo:~\star et exsultábo in Deo \textit{Je}\-\textit{su} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus Dóminus forti\-\textbf{tú}\-do \textbf{me}\-a:~\star et ponet pedes meos qua\textit{si} \textit{cer}\-\textbf{vó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et super excélsa mea de\-\textbf{dú}\-cet me \textbf{vic}\-tor~\star in psal\textit{mis} \textit{ca}\-\textbf{nén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools