\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{cce} Dóminus Deus in forti\-\textbf{tú}\-dine \textbf{vé}\-\textbf{ni}et,~\star et bráchium ejus \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ecce merces \textbf{e}\-jus cum \textbf{e}\-o,~\star et opus illíus \textit{co}\-\textit{ram} \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut pastor gregem suum pascet:~\dagger in bráchio suo congregábit agnos, et in sinu \textbf{su}\-o le\-\textbf{vá}\-bit;~\star fetas ip\textit{se} \textit{por}\-\textbf{tá}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quis mensus est pu\-\textbf{gíl}\-lo \textbf{a}\-quas,~\star et cælos palmo \textit{pon}\-\textit{de}\textbf{rá}vit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quis appéndit tribus dígitis \textbf{mo}\-lem \textbf{ter}\-ræ,~\star et liberávit in póndere montes, et colles \textit{in} \textit{sta}\-\textbf{té}ra?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quis adjúvit \textbf{spí}\-ritum \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni?~\star aut quis consiliárius ejus fuit, et os\-\textit{tén}\-\textit{dit} \textbf{il}\-li?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cum quo íniit consílium, et instrúxit eum,~\dagger et dócuit eum sémi\textbf{tam} jus\-\textbf{tí}\-\textbf{ti}æ,~\star et erudívit eum scíentiam, et viam prudéntiæ os\-\textit{tén}\-\textit{dit} \textbf{il}\-li?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce Gentes quasi \textbf{stil}\-la \textbf{sí}\-\textbf{tu}læ,~\star et quasi moméntum statéræ \textit{re}\-\textit{pu}\textbf{tá}tæ sunt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ecce ínsulæ quasi pulvis exíguus.~\dagger Et Líbanus non suffíciet ad \textbf{suc}\-cen\-\textbf{dén}\-dum,~\star et animália ejus non suffícient ad \textit{ho}\-\textit{lo}\textbf{cáus}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnes Gentes quasi non sint, sic sunt \textbf{co}\-ram \textbf{e}\-o,~\star et quasi níhilum et ináne reputá\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools