\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{ecordáre,} Dómine, quid ac\-\textbf{cí}\-derit \textbf{no}\-bis:~\star intuére et réspice oppróbri\textit{um} \textbf{nos}\-trum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Heréditas nostra versa est ad \textbf{a}\-li\-\textbf{é}\-nos:~\star domus nostræ ad \textit{ex}\-\textbf{trá}neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pupílli facti sumus \textbf{abs}\-que \textbf{pa}\-tre,~\star matres nostræ qua\textit{si} \textbf{ví}\-duæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Aquam nostram pe\-\textbf{cú}\-nia \textbf{bí}\-\textbf{bi}mus:~\star ligna nostra prétio com\-\textit{pa}\-\textbf{rá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cervícibus nostris \textbf{mi}\-na\-\textbf{bá}\-mur,~\star lassis non dabá\textit{tur} \textbf{ré}\-quies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ægýpto dédimus manum, \textbf{et} As\-\textbf{sý}\-\textbf{ri}is,~\star ut saturaré\textit{mur} \textbf{pa}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri pecca\-\textbf{vé}\-runt, et \textbf{non} sunt:~\star et nos iniquitátes eórum \textit{por}\-\textbf{tá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Defécit gáudium \textbf{cor}\-dis \textbf{nos}\-tri:~\star versus est in luctum cho\textit{rus} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Cécidit coróna \textbf{cá}\-pitis \textbf{nos}\-tri:~\star væ nobis, quia \textit{pec}\-\textbf{cá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Proptérea mæstum factum \textbf{est} cor \textbf{nos}\-trum,~\star ídeo contenebráti sunt ócu\textit{li} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, in ætérnum \textbf{per}\-ma\-\textbf{né}\-bis,~\star sólium tuum in generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quare in perpétuum oblivi\-\textbf{scé}\-ris \textbf{nos}\-tri?~\star derelínques nos in longitúdine \textit{di}\-\textbf{é}rum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Convérte nos, Dómine, ad te, et convertémur: ínnova dies nostros, sicut \textbf{a} prin\-\textbf{cí}\-\textbf{pi}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools