\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{H}}{æc} dicit Dóminus, redémptor Israël, Sanctus ejus,~\dagger ad contemptíbilem ánimam, ad abominá\textit{tam} \textbf{gen}\-tem,~\star ad ser\textit{vum} \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{nó}rum:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Reges vidébunt, et consúrgent príncipes,~\dagger et adorábunt propter Dóminum, quia \textit{fi}\-\textbf{dé}lis est,~\star et Sanctum Isra\-\textit{el}\-, \textit{qui} \textit{e}\-\textbf{lé}git te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Hæc dicit Dóminus:~\dagger In témpore plácito ex\-\textit{au}\-\textbf{dí}vi te,~\star et in die salútis auxili\-\textit{á}\-\textit{tus} \textit{sum} \textbf{tu}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et servávi te, et dedi te in fœ\textit{dus} \textbf{pó}\-puli,~\star ut suscitáres terram, et possidéres haereditá\textit{tes} \textit{dis}\-\textit{si}\textbf{pá}tas:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut díceres his, qui vincti sunt: \textit{Ex}\-\textbf{í}te:~\star et his, qui in téne\-\textit{bris}\-: \textit{Re}\-\textit{ve}\textbf{lá}mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Super vias \textit{pa}\-\textbf{scén}tur,~\star et in ómnibus planis pás\-\textit{cu}\-\textit{a} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non esúrient neque sítient,~\dagger et non percútiet eos æs\textit{tus} \textbf{et} sol:~\star quia miserátor eórum reget eos, et ad fontes aquárum \textit{po}\-\textit{tá}\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et ponam omnes montes meos \textit{in} \textbf{vi}\-am,~\star et sémitæ meæ \textit{ex}\-\textit{al}\textit{ta}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ecce isti de longe vénient,~\dagger et ecce illi ab Aquilóne \textit{et} \textbf{Ma}\-ri,~\star et isti de \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{aus}\-\textbf{trá}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Laudáte, cæli, et exsúlta, terra,~\dagger jubiláte, mon\-\textit{tes}\-, \textbf{lau}\-dem:~\star quia consolátus est Dóminus pópulum suum, et páuperum suó\textit{rum} \textit{mi}\-\textit{se}\textbf{ré}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools