\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{ere} tu es Deus abs\-\textbf{cón}\-ditus,~\star Deus Isra\-\textbf{ël}\-, Sal\-\textbf{vá}\-tor.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confúsi sunt, et erubuérunt \textbf{om}\-nes:~\star simul abiérunt in confusiónem fabrica\-\textbf{tó}\-res er\-\textbf{ró}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Israël salvátus est in Dómino salúte æ\-\textbf{tér}\-na:~\star non confundémini, et non erubescétis usque in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia hæc dicit Dóminus creans \textbf{cæ}\-los,~\star ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse \textbf{plas}\-tes \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, formávit \textbf{e}\-am:~\star Ego Dóminus, et \textbf{non} est \textbf{á}\-lius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Non in abscóndito lo\-\textbf{cú}\-tus sum,~\star in loco terræ \textbf{te}\-ne\-\textbf{bró}\-so:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non dixi sémini Jacob frustra: Quǽri\textbf{te} me:~\star ego Dóminus loquens justítiam, an\-\textbf{nún}\-tians \textbf{rec}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Congregámini, et veníte, et accédite \textbf{si}\-mul~\star qui salváti \textbf{es}\-tis ex \textbf{gén}\-tibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Nesciérunt qui levant lignum sculptúræ \textbf{su}\-æ,~\star et rogant deum \textbf{non} sal\-\textbf{ván}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Annuntiáte, et veníte, et consiliámini \textbf{si}\-mul:~\star Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc præ\-\textbf{dí}\-xit \textbf{il}\-lud?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Numquid non ego Dóminus, et non est ultra Deus \textbf{abs}\-que me?~\star Deus justus, et salvans \textbf{non} est \textbf{præ}\-ter me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes fines \textbf{ter}\-ræ:~\star quia ego Deus, et \textbf{non} est \textbf{á}\-lius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo justítiæ \textbf{ver}\-bum,~\star et non \textbf{re}\-ver\-\textbf{té}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia mihi curvábitur omne \textbf{ge}\-nu,~\star et jurábit \textbf{om}\-nis \textbf{lin}\-gua.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ et im\-\textbf{pé}\-rium:~\star ad eum vénient, et confundéntur omnes qui re\-\textbf{pú}\-gnant \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In Dómino justificábitur, et lau\-\textbf{dá}\-bitur~\star omne \textbf{se}\-men \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools