\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{H}}{æc} dicit Dóminus, redémptor Israël, Sanctus ejus,~\dagger ad contemptíbilem ánimam, ad abomi\-\textbf{ná}\-tam \textbf{gen}\-tem,~\star ad servum \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{nó}rum:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Reges vidébunt, et consúrgent príncipes,~\dagger et adorábunt propter Dóminum, \textbf{qui}\-a fi\-\textbf{dé}\-lis est,~\star et Sanctum Israel, \textit{qui} \textit{e}\-\textbf{lé}\textbf{git} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Hæc dicit Dóminus:~\dagger In témpore plácito \textbf{ex}\-au\-\textbf{dí}\-vi te,~\star et in die salútis auxiliá\textit{tus} \textit{sum} \textbf{tu}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et servávi te, et dedi te in \textbf{fœ}\-dus \textbf{pó}\-puli,~\star ut suscitáres terram, et possidéres haereditátes \textit{dis}\-\textit{si}\textbf{pá}tas:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut díceres his, qui vincti \textbf{sunt}\-: Ex\-\textbf{í}\-te:~\star et his, qui in ténebris: \textit{Re}\-\textit{ve}\textbf{lá}\textbf{mi}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Super \textbf{vi}\-as pa\-\textbf{scén}\-tur,~\star et in ómnibus planis páscu\textit{a} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non esúrient neque sítient,~\dagger et non percútiet eos \textbf{æs}\-tus \textbf{et} sol:~\star quia miserátor eórum reget eos, et ad fontes aquárum po\-\textit{tá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et ponam omnes montes \textbf{me}\-os in \textbf{vi}\-am,~\star et sémitæ meæ ex\-\textit{al}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ecce isti de longe vénient,~\dagger et ecce illi ab Aqui\-\textbf{ló}\-ne et \textbf{Ma}\-ri,~\star et isti de ter\textit{ra} \textit{aus}\-\textbf{trá}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Laudáte, cæli, et exsúlta, terra,~\dagger jubiláte, \textbf{mon}\-tes, \textbf{lau}\-dem:~\star quia consolátus est Dóminus pópulum suum, et páuperum suórum \textit{mi}\-\textit{se}\textbf{ré}\textbf{bi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools