\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{gnis} succénsus est in \textit{fu}\-\textit{ró}\textit{re} \textbf{me}\-o,~\star et ardébit usque ad inférni no\-\textbf{vís}\-sima.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Devorabítque terram cum \textit{gér}\-\textit{mi}\textit{ne} \textbf{su}\-o,~\star et móntium fundaménta com\-\textbf{bú}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Congregábo su\textit{per} \textit{e}\-\textit{os} \textbf{ma}\-la,~\star et sagíttas meas complébo in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Con\-\textit{su}\-\textit{mén}\textit{tur} \textbf{fa}\-me,~\star et devorábunt eos aves morsu ama\-\textbf{rís}\-simo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dentes bestiárum im\-\textit{mít}\-\textit{tam} \textit{in} \textbf{e}\-os,~\star cum furóre trahéntium super terram, atque ser\-\textbf{pén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Foris vastábit eos gládius, \textit{et} \textit{in}\-\textit{tus} \textbf{pa}\-vor,~\star júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum hómine \textbf{se}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Di\-\textit{xi}\-: \textit{U}\-\textit{bi}\textbf{nam} sunt?~\star cessáre fáciam ex homínibus memóriam e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sed propter iram ini\-\textit{mi}\-\textit{có}\textit{rum} \textbf{dís}\-tuli:~\star ne forte superbírent hostes e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et dícerent: Manus nostra excél\-\textit{sa}\-, \textit{et} \textit{non} \textbf{Dó}\-minus,~\star fecit hæc \textbf{óm}\-nia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Gens absque consílio est, et sine prudéntia.~\dagger Utinam sáperent, \textit{et} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lí}gerent,~\star ac novíssima provi\-\textbf{dé}\-rent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quómodo persequá\textit{tur} \textit{u}\-\textit{nus} \textbf{mil}\-le,~\star et duo fugent decem \textbf{míl}\-lia?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nonne ídeo, quia Deus suus \textit{vén}\-\textit{di}\textit{dit} \textbf{e}\-os,~\star et Dóminus conclúsit \textbf{il}\-los?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non enim est Deus noster ut \textit{di}\-\textit{i} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et inimíci nostri sunt \textbf{jú}\-dices.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~De vínea Sodomórum, ví\-\textit{ne}\-\textit{a} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et de suburbánis Go\-\textbf{mór}\-rhæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Uva eó\-\textit{rum}\-, \textit{u}\-\textit{va} \textbf{fel}\-lis,~\star et botri ama\-\textbf{rís}\-simi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fel dracónum \textit{vi}\-\textit{num} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et venénum áspidum insa\-\textbf{ná}\-bile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Nonne hæc cón\-\textit{di}\-\textit{ta} \textit{sunt} \textbf{a}\-pud me,~\star et signáta in thesáuris \textbf{me}\-is?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Mea est últio, et ego retrí\-\textit{bu}\-\textit{am} \textit{in} \textbf{tém}\-pore,~\star ut labátur pes e\-\textbf{ó}\-rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Juxta est dies \textit{per}\-\textit{di}\textit{ti}\textbf{ó}nis,~\star et adésse festínant \textbf{tém}\-pora.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Judicábit Dóminus \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}\-um,~\star et in servis suis mise\-\textbf{ré}\-bitur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Vidébit quod infirmáta sit manus,~\dagger et clausi quo\textit{que} \textit{de}\-\textit{fe}\textbf{cé}runt,~\star residuíque con\-\textbf{súmp}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et dicet: Ubi sunt \textit{di}\-\textit{i} \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star in quibus habébant fi\-\textbf{dú}\-ciam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~De quorum víctimis com\-\textit{e}\-\textit{dé}\textit{bant} \textbf{á}\-dipes,~\star et bibébant vinum li\-\textbf{bá}\-minum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Surgant, et opi\-\textit{tu}\-\textit{lén}\textit{tur} \textbf{vo}\-bis,~\star et in necessitáte vos \textbf{pró}\-tegant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Vidéte quod \textit{e}\-\textit{go} \textit{sim} \textbf{so}\-lus,~\star et non sit álius Deus \textbf{præ}\-ter me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ego occídam, et ego vívere fáciam:~\dagger percútiam, et \textit{e}\-\textit{go} \textit{sa}\-\textbf{ná}bo,~\star et non est qui de manu mea possit e\-\textbf{rú}\-ere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Levábo ad cælum manum \textit{me}\-\textit{am}, \textit{et} \textbf{di}\-cam:~\star Vivo ego in æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Si acúero ut fulgur \textit{glá}\-\textit{di}\textit{um} \textbf{me}\-um,~\star et arripúerit judícium manus \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Reddam ultiónem \textit{hós}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{me}\-is,~\star et his qui odérunt me re\-\textbf{trí}\-buam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Inebriábo sagít\textit{tas} \textit{me}\-\textit{as} \textbf{sán}\-guine,~\star et gládius meus devorábit \textbf{car}\-nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~De cruó\textit{re} \textit{oc}\-\textit{ci}\textbf{só}rum,~\star et de captivitáte, nudáti inimicórum \textbf{cá}\-pitis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Laudáte, gentes, \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lum} \textbf{e}\-jus,~\star quia sánguinem servórum suórum ulci\-\textbf{scé}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et vindíctam retríbuet in \textit{hos}\-\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et propítius erit terræ pópuli \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools