\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{go} dixi: In dimídio di\-\textit{é}\-\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum~\star vadam \textit{ad} \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{ín}\-\textbf{fe}ri.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quæsívi resíduum an\-\textit{nó}\-\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum.~\star Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{vi}\-\textbf{vén}\textbf{ti}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non aspíciam \textit{hó}\-\textit{mi}\textit{nem} \textbf{ul}\-tra,~\star et habita\-\textit{tó}\-\textit{rem} \textit{qui}\-\textbf{é}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Generátio mea abláta est, et convo\-\textit{lú}\-\textit{ta} \textit{est} \textbf{a} me,~\star quasi taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textit{pas}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Præcísa est velut a texénte, vita mea:~\dagger dum adhuc or\-\textit{dí}\-\textit{rer}, \textit{suc}\-\textbf{cí}dit me:~\star de mane usque ad véspe\textit{ram} \textit{fí}\-\textit{ni}\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sperábam \textit{us}\-\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}\-ne,~\star quasi leo sic contrívit ómni\textit{a} \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~De mane usque ad vésperam fínies me:~\dagger sicut pullus hirúndi\textit{nis} \textit{sic} \textit{cla}\-\textbf{má}bo,~\star meditá\textit{bor} \textit{ut} \textit{co}\-\textbf{lúm}ba:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Attenuáti sunt \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}\-i,~\star suspicién\textit{tes} \textit{in} \textit{ex}\-\textbf{cél}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, vim pátior, \textit{re}\-\textit{spón}\textit{de} \textbf{pro} me.~\star Quid dicam, aut quid respondébit mihi, \textit{cum} \textit{ip}\-\textit{se} \textbf{fé}\-\textbf{ce}rit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Recogitábo tibi om\textit{nes} \textit{an}\-\textit{nos} \textbf{me}\-os~\star in amaritúdine \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus mei,~\dagger corrípies me, et \textit{vi}\-\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}bis me.~\star Ecce, in pace amaritúdo me\textit{a} \textit{a}\-\textit{ma}\textbf{rís}\textbf{si}ma:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tu autem eruísti ánimam meam \textit{ut} \textit{non} \textit{per}\-\textbf{í}ret:~\star projecísti post tergum tuum ómnia \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{ta} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quia non inférnus confitébitur tibi,~\dagger ne\textit{que} \textit{mors} \textit{lau}\-\textbf{dá}bit te:~\star non exspectábunt qui descéndunt in lacum, ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut \textit{et} \textit{e}\-\textit{go} \textbf{hó}\-die:~\star pater fíliis notam fáciet ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{me} fac~\star et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ \textit{in} \textit{do}\-\textit{mo} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools