\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xspécta} me, dicit Dóminus, in die resurrectiónis meæ in fu\-\textbf{tú}\-rum,~\star quia judícium meum, ut cóngregem Gentes, et cólli\textit{gam} \textbf{re}\-gna,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et effúndam super eos indignatiónem \textbf{me}\-am,~\star omnem iram furó\textit{ris} \textbf{me}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In igne enim zeli \textbf{me}\-i~\star devorábitur om\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia tunc reddam pópulis lábium eléctum,~\dagger ut ínvocent omnes in nómine \textbf{Dó}\-mini,~\star et sérviant ei húme\textit{ro} \textbf{u}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ultra flúmina Æthiópiæ, inde súpplices \textbf{me}\-i,~\star fílii dispersórum meórum déferent mu\textit{nus} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In die illa non confundéris super cunctis adinventiónibus \textbf{tu}\-is,~\star quibus prævaricáta \textit{es} \textbf{in} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia tunc áuferam de médio tui magníloquos supérbiæ \textbf{tu}\-æ,~\star et non adjícies exaltári ámplius in monte sanc\textit{to} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et derelínquam in médio tui pópulum páuperem et e\-\textbf{gé}\-num:~\star et sperábunt in nómi\textit{ne} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Relíquiæ Israël non fácient iniquitátem,~\dagger nec loquéntur men\-\textbf{dá}\-cium,~\star et non inveniétur in ore eórum lingua \textit{do}\-\textbf{ló}sa:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam ipsi pascéntur et accu\-\textbf{bá}\-bunt,~\star et non erit qui \textit{ex}\-\textbf{tér}\textbf{re}at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools