\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{ecordáre,} Dómine, quid ac\-\textbf{cí}\-derit \textbf{no}\-bis:~\star intuére et réspice oppró\-\textit{bri}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Heréditas nostra versa est ad \textbf{a}\-li\-\textbf{é}\-nos:~\star domus nostræ \textit{ad} \textit{ex}\-\textbf{trá}neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pupílli facti sumus \textbf{abs}\-que \textbf{pa}\-tre,~\star matres nostræ \textit{qua}\-\textit{si} \textbf{ví}\-duæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Aquam nostram pe\-\textbf{cú}\-nia \textbf{bí}\-bimus:~\star ligna nostra prétio \textit{com}\-\textit{pa}\textbf{rá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cervícibus nostris \textbf{mi}\-na\-\textbf{bá}\-mur,~\star lassis non da\-\textit{bá}\-\textit{tur} \textbf{ré}\-quies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ægýpto dédimus manum, \textbf{et} As\-\textbf{sý}\-riis,~\star ut satura\-\textit{ré}\-\textit{mur} \textbf{pa}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri pecca\-\textbf{vé}\-runt, et \textbf{non} sunt:~\star et nos iniquitátes eó\textit{rum} \textit{por}\-\textbf{tá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Defécit gáudium \textbf{cor}\-dis \textbf{nos}\-tri:~\star versus est in luctum \textit{cho}\-\textit{rus} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Cécidit coróna \textbf{cá}\-pitis \textbf{nos}\-tri:~\star væ nobis, qui\textit{a} \textit{pec}\-\textbf{cá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Proptérea mæstum factum \textbf{est} cor \textbf{nos}\-trum,~\star ídeo contenebráti sunt ó\-\textit{cu}\-\textit{li} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, in ætérnum \textbf{per}\-ma\-\textbf{né}\-bis,~\star sólium tuum in generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quare in perpétuum oblivi\-\textbf{scé}\-ris \textbf{nos}\-tri?~\star derelínques nos in longitúdi\textit{ne} \textit{di}\-\textbf{é}rum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Convérte nos, Dómine, ad te, et convertémur: ínnova dies nostros, sicut \textbf{a} prin\-\textbf{cí}\-pio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools