\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{ere} tu es Deus abs\-\textbf{cón}\-ditus,~\star Deus Isra\-\textit{ël}\-, \textit{Sal}\-\textbf{vá}tor.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confúsi sunt, et erubuérunt \textbf{om}\-nes:~\star simul abiérunt in confusiónem fabricató\textit{res} \textit{er}\-\textbf{ró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Israël salvátus est in Dómino salúte æ\-\textbf{tér}\-na:~\star non confundémini, et non erubescétis usque in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia hæc dicit Dóminus creans \textbf{cæ}\-los,~\star ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ipse \textit{plas}\-\textit{tes} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, formávit \textbf{e}\-am:~\star Ego Dóminus, et \textit{non} \textit{est} \textbf{á}\-lius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Non in abscóndito lo\-\textbf{cú}\-tus sum,~\star in loco terræ \textit{te}\-\textit{ne}\textbf{bró}so:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non dixi sémini Jacob frustra: Quǽri\textbf{te} me:~\star ego Dóminus loquens justítiam, annún\-\textit{ti}\-\textit{ans} \textbf{rec}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Congregámini, et veníte, et accédite \textbf{si}\-mul~\star qui salváti es\textit{tis} \textit{ex} \textbf{gén}\-tibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Nesciérunt qui levant lignum sculptúræ \textbf{su}\-æ,~\star et rogant deum \textit{non} \textit{sal}\-\textbf{ván}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Annuntiáte, et veníte, et consiliámini \textbf{si}\-mul:~\star Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc præ\-\textit{dí}\-\textit{xit} \textbf{il}\-lud?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Numquid non ego Dóminus, et non est ultra Deus \textbf{abs}\-que me?~\star Deus justus, et salvans \textit{non} \textit{est} \textbf{præ}\-ter me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes fines \textbf{ter}\-ræ:~\star quia ego Deus, et \textit{non} \textit{est} \textbf{á}\-lius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo justítiæ \textbf{ver}\-bum,~\star et non \textit{re}\-\textit{ver}\textbf{té}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia mihi curvábitur omne \textbf{ge}\-nu,~\star et jurábit \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{lin}\-gua.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ et im\-\textbf{pé}\-rium:~\star ad eum vénient, et confundéntur omnes qui re\-\textit{pú}\-\textit{gnant} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In Dómino justificábitur, et lau\-\textbf{dá}\-bitur~\star omne \textit{se}\-\textit{men} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools