\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultávit} cor \textit{me}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino,~\star et exaltátum est cornu meum in De\textit{o} \textbf{me}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dilatátum est os meum super in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}\-os:~\star quia lætáta sum in salutá\textit{ri} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non est sanctus, ut est Dóminus:~\dagger neque enim est \textit{á}\-\textit{li}\textit{us} \textbf{ex}\-tra te,~\star et non est fortis sicut De\textit{us} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nolíte multiplicáre \textit{lo}\-\textit{qui} \textit{sub}\-\textbf{lí}mia,~\star glo\-\textit{ri}\-\textbf{án}tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Recédant vétera de ore vestro:~\dagger quia Deus scientiá\-\textit{rum}\-, \textit{Dó}\-\textit{mi}\textbf{nus} est,~\star et ipsi præparántur cogita\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Arcus fórti\textit{um} \textit{su}\-\textit{pe}\textbf{rá}tus est,~\star et infírmi accíncti \textit{sunt} \textbf{ró}\-bore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Repléti prius, pro pánibus \textit{se} \textit{lo}\-\textit{ca}\textbf{vé}runt:~\star et famélici sa\-\textit{tu}\-\textbf{rá}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Donec stérilis \textit{pé}\-\textit{pe}\textit{rit} \textbf{plú}\-rimos:~\star et quæ multos habébat fílios, in\-\textit{fir}\-\textbf{má}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminus mortífi\textit{cat} \textit{et} \textit{vi}\-\textbf{ví}ficat,~\star dedúcit ad ínferos et \textit{re}\-\textbf{dú}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dóminus páuperem \textit{fa}\-\textit{cit} \textit{et} \textbf{di}\-tat,~\star humíliat \textit{et} \textbf{súb}\-levat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Súscitat de púl\-\textit{ve}\-\textit{re} \textit{e}\-\textbf{gé}num,~\star et de stércore éle\textit{vat} \textbf{páu}\-perem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut séde\textit{at} \textit{cum} \textit{prin}\-\textbf{cí}pibus,~\star et sólium glóri\textit{æ} \textbf{té}\-neat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dómini enim sunt \textit{cár}\-\textit{di}\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ,~\star et pósuit super e\textit{os} \textbf{or}\-bem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Pedes sanctórum suórum servábit,~\dagger et ímpii in téne\textit{bris} \textit{con}\-\textit{ti}\textbf{cé}scent:~\star quia non in fortitúdine sua roborá\-\textit{bi}\-\textbf{tur} vir.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dóminum formidábunt adver\-\textit{sá}\-\textit{ri}\textit{i} \textbf{e}\-jus:~\star et super ipsos in cælis \textit{to}\-\textbf{ná}bit:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dóminus judicábit fines terræ,~\dagger et dabit impéri\textit{um} \textit{re}\-\textit{gi} \textbf{su}\-o,~\star et sublimábit cornu Chris\textit{ti} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools