\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultávit} cor \textbf{me}\-um in \textbf{Dó}\-mino,~\star et exaltátum est cornu meum in \textit{De}\-\textit{o} \textbf{me}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dilatátum est os meum super ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{me}\-os:~\star quia lætáta sum in salu\-\textit{tá}\-\textit{ri} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non est sanctus, ut est Dóminus:~\dagger neque enim est \textbf{á}\-lius \textbf{ex}\-tra te,~\star et non est fortis sicut \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nolíte multiplicáre \textbf{lo}\-qui sub\-\textbf{lí}\-mia,~\star \textit{glo}\-\textit{ri}\textbf{án}tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Recédant vétera de ore vestro:~\dagger quia Deus scientiárum, \textbf{Dó}\-mi\textbf{nus} est,~\star et ipsi præparántur cogi\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Arcus fórtium \textbf{su}\-pe\-\textbf{rá}\-tus est,~\star et infírmi accínc\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ró}\-\textbf{bo}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Repléti prius, pro pánibus se \textbf{lo}\-ca\-\textbf{vé}\-runt:~\star et famélici \textit{sa}\-\textit{tu}\textbf{rá}\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Donec stérilis \textbf{pé}\-perit \textbf{plú}\-rimos:~\star et quæ multos habébat fílios, \textit{in}\-\textit{fir}\textbf{má}\textbf{ta} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminus mortíficat \textbf{et} vi\-\textbf{ví}\-ficat,~\star dedúcit ad ínferos \textit{et} \textit{re}\-\textbf{dú}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dóminus páuperem \textbf{fa}\-cit et \textbf{di}\-tat,~\star humíli\textit{at} \textit{et} \textbf{súb}\-\textbf{le}vat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Súscitat de púlve\textbf{re} e\-\textbf{gé}\-num,~\star et de stércore é\-\textit{le}\-\textit{vat} \textbf{páu}\-\textbf{pe}rem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut sédeat \textbf{cum} prin\-\textbf{cí}\-pibus,~\star et sólium gló\-\textit{ri}\-\textit{æ} \textbf{té}\-\textbf{ne}at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dómini enim sunt \textbf{cár}\-dines \textbf{ter}\-ræ,~\star et pósuit super \textit{e}\-\textit{os} \textbf{or}\-bem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Pedes sanctórum suórum servábit,~\dagger et ímpii in ténebris \textbf{con}\-ti\-\textbf{cé}\-scent:~\star quia non in fortitúdine sua robo\-\textit{rá}\-\textit{bi}\textbf{tur} vir.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dóminum formidábunt adver\-\textbf{sá}\-rii \textbf{e}\-jus:~\star et super ipsos in cæ\textit{lis} \textit{to}\-\textbf{ná}bit:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dóminus judicábit fines terræ,~\dagger et dabit impérium \textbf{re}\-gi \textbf{su}\-o,~\star et sublimábit cornu \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools