\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícite,} ómnia ópera Dómi\-\textit{ni}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star laudáte et superexaltáte \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Benedícite, Ángeli Dómi\-\textit{ni}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedíci\-\textit{te}\-, \textit{cæ}\-\textit{li}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos \textit{sunt}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes virtútes \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Benedícite, sol et lu\-\textit{na}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, stel\textit{læ} \textit{cæ}\-\textit{li}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Benedícite, omnis imber et \textit{ros}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes spíri\textit{tus} \textit{De}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Benedícite, ignis et æs\-\textit{tus}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, frigus \textit{et} \textit{æs}\-\textit{tus}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, rores et pruí\-\textit{na}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, gelu \textit{et} \textit{fri}\-\textit{gus}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedícite, glácies et ni\-\textit{ves}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, noctes \textit{et} \textit{di}\-\textit{es}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Benedícite, lux et téne\-\textit{bræ}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, fúlgura \textit{et} \textit{nu}\-\textit{bes}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedícat ter\textit{ra} \textbf{Dó}\-minum:~\star laudet et superexáltet \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedícite, montes et col\-\textit{les}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, univérsa germinántia \textit{in} \textit{ter}\-\textit{ra}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedícite, fon\-\textit{tes}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, mária et \textit{flú}\-\textit{mi}\textit{na}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in a\-\textit{quis}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes vólu\textit{cres} \textit{cæ}\-\textit{li}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedícite, omnes béstiæ et péco\-\textit{ra}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, fílii \textit{hó}\-\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedícat Isra\textit{ël} \textbf{Dó}\-minum:~\star laudet et superexáltet \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Benedícite, sacerdótes Dómi\-\textit{ni}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, servi \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Benedícite, spíritus, et ánimæ justó\-\textit{rum}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, sancti, et húmi\textit{les} \textit{cor}\-\textit{de}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Benedícite, Ananía, Azaría, Mísa\-\textit{ël}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star laudáte et superexaltáte \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benedicámus Patrem et Fílium cum Sanc\textit{to} \textbf{Spí}\-ritu:~\star laudémus et superexaltémus \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Benedíctus es, Dómine, in firmamén\textit{to} \textbf{cæ}\-li:~\star et laudábilis, et gloriósus, et superexal\-\textit{tá}\-\textit{tus} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools