\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antémus} Dómino: glorióse enim \textit{ma}\-\textit{gni}\textit{fi}\textbf{cá}\textbf{tus} est,~\star equum et ascensórem de\-\textit{jé}\-\textit{cit} \textit{in} \textbf{ma}\-re.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fortitúdo mea, et \textit{laus} \textit{me}\-\textit{a} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus,~\star et factus est mi\textit{hi} \textit{in} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iste Deus meus, et glori\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}\-um:~\star Deus patris mei, et ex\-\textit{al}\-\textit{tá}\textit{bo} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus quasi vir pugnátor,~\dagger Omnípot\textit{ens} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus.~\star Currus Pharaónis et exércitum ejus pro\-\textit{jé}\-\textit{cit} \textit{in} \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Elécti príncipes ejus submérsi sunt \textit{in} \textit{Ma}\-\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro:~\star abýssi operuérunt eos, descendérunt in profún\textit{dum} \textit{qua}\-\textit{si} \textbf{la}\-pis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~\dagger déxtera tua, Dómine, percús\textit{sit} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}cum.~\star Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adver\-\textit{sá}\-\textit{ri}\textit{os} \textbf{tu}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Misísti iram tuam, quæ devorávit e\textit{os} \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{stí}\-\textbf{pu}lam.~\star Et in spíritu furóris tui congre\-\textit{gá}\-\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{a}\-quæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ste\textit{tit} \textit{un}\-\textit{da} \textbf{flu}\-ens,~\star congregátæ sunt abýssi in \textit{mé}\-\textit{di}\textit{o} \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixit inimícus: Pérsequar \textit{et} \textit{com}\-\textit{pre}\textbf{hén}dam,~\star dívidam spólia, implébitur \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Evaginábo \textit{glá}\-\textit{di}\textit{um} \textbf{me}\-um,~\star interfíciet e\textit{os} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Flavit spíritus tuus, et opéru\textit{it} \textit{e}\-\textit{os} \textbf{ma}\-re:~\star submérsi sunt quasi plumbum in a\textit{quis} \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis símilis tui in \textit{fór}\-\textit{ti}\textit{bus}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne?~\star quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáci\textit{ens} \textit{mi}\-\textit{ra}\textbf{bí}lia?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Extendísti manum tuam, et devorá\textit{vit} \textit{e}\-\textit{os} \textbf{ter}\-ra.~\star Dux fuísti in misericórdia tua pópulo \textit{quem} \textit{red}\-\textit{e}\textbf{mís}ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et portásti eum in forti\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}\-a,~\star ad habitácu\textit{lum} \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ascendérunt pópu\-\textit{li}\-, \textit{et} \textit{i}\-\textbf{rá}\textbf{ti} sunt:~\star dolóres obtinuérunt habita\-\textit{tó}\-\textit{res} \textit{Phi}\-\textbf{lís}thiim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~\dagger robústos Moab ob\-\textit{tí}\-\textit{nu}\textit{it} \textbf{tre}\-mor:~\star obriguérunt omnes habi\-\textit{ta}\-\textit{tó}\textit{res} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Irruat super eos for\-\textit{mí}\-\textit{do} \textit{et} \textbf{pa}\-vor,~\star in magnitúdine \textit{brá}\-\textit{chi}\textit{i} \textbf{tu}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiant immóbiles quasi lapis,~\dagger donec pertránseat pópu\textit{lus} \textit{tu}\-\textit{us}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star donec pertránseat pópulus tuus iste, \textit{quem} \textit{pos}\-\textit{se}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Introdúces eos, et plantábis in monte here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ,~\star firmíssimo habitáculo tuo quod ope\-\textit{rá}\-\textit{tus} \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavé\textit{runt} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-æ.~\star Dóminus regnábit in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textit{et} \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus \textit{e}\-\textit{jus} \textit{in} \textbf{ma}\-re:~\star et redúxit super eos Dómi\textit{nus} \textit{a}\-\textit{quas} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fílii autem Israël ambula\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textit{per} \textbf{sic}\-cum~\star in \textit{mé}\-\textit{di}\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools