\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{gréssus} es in salútem pópuli \textbf{tu}\-i:~\star in salútem cum \textbf{Chris}\-to \textbf{tu}\-o:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Percussísti caput de domo \textbf{ím}\-pii:~\star denudásti fundaméntum ejus \textbf{us}\-que ad \textbf{col}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Maledixísti sceptris ejus,~\dagger cápiti bellatórum \textbf{e}\-jus,~\star veniéntibus ut turbo ad \textbf{di}\-sper\-\textbf{gén}\-dum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exsultátio e\-\textbf{ó}\-rum,~\star sicut ejus, qui dévorat páuperem \textbf{in} abs\-\textbf{cón}\-dito.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Viam fecísti in mari equis \textbf{tu}\-is,~\star in luto a\-\textbf{quá}\-rum mul\-\textbf{tá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Audívi, et conturbátus est venter \textbf{me}\-us:~\star a voce contremuérunt \textbf{lá}\-bia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ingrediátur putrédo in óssibus \textbf{me}\-is,~\star et \textbf{sub}\-ter me \textbf{scá}\-teat;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut requiéscam in die tribulati\-\textbf{ó}\-nis:~\star ut ascéndam ad pópulum ac\-\textbf{cínc}\-tum \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ficus enim non flo\-\textbf{ré}\-bit:~\star et non erit \textbf{ger}\-men in \textbf{ví}\-neis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Mentiétur opus o\-\textbf{lí}\-væ:~\star et arva non \textbf{áf}\-ferent \textbf{ci}\-bum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Abscindétur de ovíli \textbf{pe}\-cus:~\star et non erit arméntum \textbf{in} præ\-\textbf{sé}\-pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ego autem in Dómino gau\-\textbf{dé}\-bo:~\star et exsultábo in Deo \textbf{Je}\-su \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus Dóminus fortitúdo \textbf{me}\-a:~\star et ponet pedes meos \textbf{qua}\-si cer\-\textbf{vó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et super excélsa mea dedúcet me \textbf{vic}\-tor~\star in \textbf{psal}\-mis ca\-\textbf{nén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools