\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{ecordáre,} Dómine, quid ac\-\textit{cí}\-\textit{de}\textit{rit} \textbf{no}\-bis:~\star intuére et réspice oppróbrium \textbf{nos}\-trum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Heréditas nostra versa est \textit{ad} \textit{a}\-\textit{li}\textbf{é}nos:~\star domus nostræ ad ex\-\textbf{trá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pupílli facti su\textit{mus} \textit{abs}\-\textit{que} \textbf{pa}\-tre,~\star matres nostræ quasi \textbf{ví}\-duæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Aquam nostram pe\-\textit{cú}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{bí}\-bimus:~\star ligna nostra prétio compa\-\textbf{rá}\-vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cervícibus nos\textit{tris} \textit{mi}\-\textit{na}\textbf{bá}mur,~\star lassis non dabátur \textbf{ré}\-quies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ægýpto dédimus ma\-\textit{num}\-, \textit{et} \textit{As}\-\textbf{sý}riis,~\star ut saturarémur \textbf{pa}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri pecca\-\textit{vé}\-\textit{runt}, \textit{et} \textbf{non} sunt:~\star et nos iniquitátes eórum por\-\textbf{tá}\-vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Defécit gáudi\textit{um} \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{nos}\-tri:~\star versus est in luctum chorus \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Cécidit coróna \textit{cá}\-\textit{pi}\textit{tis} \textbf{nos}\-tri:~\star væ nobis, quia pec\-\textbf{cá}\-vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Proptérea mæstum fac\textit{tum} \textit{est} \textit{cor} \textbf{nos}\-trum,~\star ídeo contenebráti sunt óculi \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, in ætér\textit{num} \textit{per}\-\textit{ma}\textbf{né}bis,~\star sólium tuum in generatiónem et generati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quare in perpétuum obli\-\textit{vi}\-\textit{scé}\textit{ris} \textbf{nos}\-tri?~\star derelínques nos in longitúdine di\-\textbf{é}\-rum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Convérte nos, Dómine, ad te, et convertémur: ínnova dies nostros, sic\textit{ut} \textit{a} \textit{prin}\-\textbf{cí}pio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools