\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{gréssus} es in salútem pópuli \textbf{tu}\-i:~\star in salútem cum Chris\textit{to} \textbf{tu}\-o:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Percussísti caput de domo \textbf{ím}\-pii:~\star denudásti fundaméntum ejus usque \textit{ad} \textbf{col}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Maledixísti sceptris ejus,~\dagger cápiti bellatórum \textbf{e}\-jus,~\star veniéntibus ut turbo ad di\-\textit{sper}\-\textbf{gén}\textbf{dum} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exsultátio e\-\textbf{ó}\-rum,~\star sicut ejus, qui dévorat páuperem in \textit{abs}\-\textbf{cón}\textbf{di}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Viam fecísti in mari equis \textbf{tu}\-is,~\star in luto aquárum \textit{mul}\-\textbf{tá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Audívi, et conturbátus est venter \textbf{me}\-us:~\star a voce contremuérunt lábi\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ingrediátur putrédo in óssibus \textbf{me}\-is,~\star et subter \textit{me} \textbf{scá}\-\textbf{te}at;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut requiéscam in die tribulati\-\textbf{ó}\-nis:~\star ut ascéndam ad pópulum accínc\textit{tum} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ficus enim non flo\-\textbf{ré}\-bit:~\star et non erit germen \textit{in} \textbf{ví}\-\textbf{ne}is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Mentiétur opus o\-\textbf{lí}\-væ:~\star et arva non áffe\textit{rent} \textbf{ci}\-bum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Abscindétur de ovíli \textbf{pe}\-cus:~\star et non erit arméntum in \textit{præ}\-\textbf{sé}\textbf{pi}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ego autem in Dómino gau\-\textbf{dé}\-bo:~\star et exsultábo in Deo Je\textit{su} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus Dóminus fortitúdo \textbf{me}\-a:~\star et ponet pedes meos quasi \textit{cer}\-\textbf{vó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et super excélsa mea dedúcet me \textbf{vic}\-tor~\star in psalmis \textit{ca}\-\textbf{nén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools