\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{gnis} succénsus est in furóre \textbf{me}\-o,~\star et ardébit usque ad inférni \textit{no}\-\textbf{vís}\textbf{si}ma.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Devorabítque terram cum gérmine \textbf{su}\-o,~\star et móntium fundaménta \textit{com}\-\textbf{bú}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Congregábo super eos \textbf{ma}\-la,~\star et sagíttas meas complébo \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Consuméntur \textbf{fa}\-me,~\star et devorábunt eos aves morsu a\-\textit{ma}\-\textbf{rís}\textbf{si}mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dentes bestiárum immíttam in \textbf{e}\-os,~\star cum furóre trahéntium super terram, atque \textit{ser}\-\textbf{pén}\textbf{ti}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Foris vastábit eos gládius, et intus \textbf{pa}\-vor,~\star júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum hómi\textit{ne} \textbf{se}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixi: Ubi\textbf{nam} sunt?~\star cessáre fáciam ex homínibus memóriam \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sed propter iram inimicórum \textbf{dís}\-tuli:~\star ne forte superbírent hostes \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et dícerent: Manus nostra excélsa, et non \textbf{Dó}\-minus,~\star fecit \textit{hæc} \textbf{óm}\-\textbf{ni}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Gens absque consílio est, et sine prudéntia.~\dagger Utinam sáperent, et intel\-\textbf{lí}\-gerent,~\star ac novíssima pro\-\textit{vi}\-\textbf{dé}rent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quómodo persequátur unus \textbf{mil}\-le,~\star et duo fugent de\textit{cem} \textbf{míl}\-\textbf{li}a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nonne ídeo, quia Deus suus véndidit \textbf{e}\-os,~\star et Dóminus conclú\textit{sit} \textbf{il}\-los?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non enim est Deus noster ut dii e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et inimíci nostri \textit{sunt} \textbf{jú}\-\textbf{di}ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~De vínea Sodomórum, vínea e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et de suburbánis \textit{Go}\-\textbf{mór}rhæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Uva eórum, uva \textbf{fel}\-lis,~\star et botri a\-\textit{ma}\-\textbf{rís}\textbf{si}mi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fel dracónum vinum e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et venénum áspidum in\-\textit{sa}\-\textbf{ná}\textbf{bi}le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Nonne hæc cóndita sunt \textbf{a}\-pud me,~\star et signáta in thesáu\textit{ris} \textbf{me}\-is?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Mea est últio, et ego retríbuam in \textbf{tém}\-pore,~\star ut labátur pes \textit{e}\-\textbf{ó}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Juxta est dies perditi\-\textbf{ó}\-nis,~\star et adésse festí\textit{nant} \textbf{tém}\-\textbf{po}ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Judicábit Dóminus pópulum \textbf{su}\-um,~\star et in servis suis mi\-\textit{se}\-\textbf{ré}\textbf{bi}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Vidébit quod infirmáta sit manus,~\dagger et clausi quoque defe\-\textbf{cé}\-runt,~\star residuíque \textit{con}\-\textbf{súmp}\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et dicet: Ubi sunt dii e\-\textbf{ó}\-rum,~\star in quibus habébant \textit{fi}\-\textbf{dú}\textbf{ci}am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~De quorum víctimis comedébant \textbf{á}\-dipes,~\star et bibébant vinum \textit{li}\-\textbf{bá}\textbf{mi}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Surgant, et opituléntur \textbf{vo}\-bis,~\star et in necessitáte \textit{vos} \textbf{pró}\-\textbf{te}gant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Vidéte quod ego sim \textbf{so}\-lus,~\star et non sit álius De\textit{us} \textbf{præ}\-\textbf{ter} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ego occídam, et ego vívere fáciam:~\dagger percútiam, et ego sa\-\textbf{ná}\-bo,~\star et non est qui de manu mea possit \textit{e}\-\textbf{rú}\textbf{e}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Levábo ad cælum manum meam, et \textbf{di}\-cam:~\star Vivo ego in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Si acúero ut fulgur gládium \textbf{me}\-um,~\star et arripúerit judícium ma\textit{nus} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Reddam ultiónem hóstibus \textbf{me}\-is,~\star et his qui odérunt me \textit{re}\-\textbf{trí}\textbf{bu}am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Inebriábo sagíttas meas \textbf{sán}\-guine,~\star et gládius meus devorá\textit{bit} \textbf{car}\-nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~De cruóre occi\-\textbf{só}\-rum,~\star et de captivitáte, nudáti inimicó\textit{rum} \textbf{cá}\-\textbf{pi}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Laudáte, gentes, pópulum \textbf{e}\-jus,~\star quia sánguinem servórum suórum ul\-\textit{ci}\-\textbf{scé}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et vindíctam retríbuet in hostes e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et propítius erit terræ pópu\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools