\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} nostri, Deus ómnium, et \textbf{ré}\-spi\textbf{ce} nos,~\star et osténde nobis lucem miseratiónum \textit{tu}\-\textbf{á}rum:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et immítte timórem tuum \textbf{su}\-per \textbf{gen}\-tes,~\star quæ non exqui\-\textit{si}\-\textbf{é}runt te,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut cognóscant quia non est \textbf{De}\-us \textbf{ni}\-\textbf{si} tu,~\star et enárrent magnáli\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Álleva manum tuam super gentes \textbf{a}\-li\-\textbf{é}\-nas,~\star ut vídeant poténti\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus \textbf{es} in \textbf{no}\-bis,~\star sic in conspéctu nostro magnificáberis \textit{in} \textbf{e}\-is,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ut cognóscant te, sicut et \textbf{nos} co\-\textbf{gnó}\-\textbf{vi}mus,~\star quóniam non est Deus præter \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ínnova signa, et immúta \textbf{mi}\-ra\-\textbf{bí}\-\textbf{li}a.~\star Glorífica manum, et bráchi\textit{um} \textbf{dex}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Éxcita furórem, et ef\-\textbf{fún}\-de \textbf{i}\-ram.~\star Tolle adversárium, et afflíge in\-\textit{i}\-\textbf{mí}cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Festína tempus, et me\-\textbf{mén}\-to \textbf{fi}\-nis,~\star ut enárrent mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In ira flammæ devorétur \textbf{qui} sal\-\textbf{vá}\-tur:~\star et qui péssimant plebem tuam, invéniant perdi\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cóntere caput príncipum in\-\textbf{i}\-mi\-\textbf{có}\-rum,~\star dicéntium: Non est áli\textit{us} \textbf{præ}\-ter nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est \textbf{De}\-us \textbf{ni}\-\textbf{si} tu,~\star et enárrent magnáli\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et heredi\-\textbf{tá}\-bis \textbf{e}\-os,~\star sicut ab \textit{in}\-\textbf{í}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Miserére plebi tuæ, super quam invocátum est \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um:~\star et Israël, quem coæquásti primogéni\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Miserére civitáti sanctificatiónis \textbf{tu}\-æ Je\-\textbf{rú}\-\textbf{sa}lem,~\star civitáti requié\textit{i} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Reple Sion inenarrabílibus \textbf{ver}\-bis \textbf{tu}\-is,~\star et glória tua pópu\textit{lum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools