\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{go} dixi: In dimídio di\-\textbf{é}\-rum me\-\textbf{ó}\-rum~\star vadam \textit{ad} \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{ín}\-feri.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quæsívi resíduum an\-\textbf{nó}\-rum me\-\textbf{ó}\-rum.~\star Dixi: Non vidébo Dóminum Deum in \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non aspíciam \textbf{hó}\-minem \textbf{ul}\-tra,~\star et habita\-\textit{tó}\-\textit{rem} \textit{qui}\-\textbf{é}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Generátio mea abláta est, et convo\-\textbf{lú}\-ta est \textbf{a} me,~\star quasi taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textit{pas}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Præcísa est velut a texénte, vita mea:~\dagger dum adhuc or\-\textbf{dí}\-rer, suc\-\textbf{cí}\-\textbf{dit} me:~\star de mane usque ad véspe\textit{ram} \textit{fí}\-\textit{ni}\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sperábam \textbf{us}\-que ad \textbf{ma}\-ne,~\star quasi leo sic contrívit ómni\textit{a} \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~De mane usque ad vésperam fínies me:~\dagger sicut pullus hirúndinis \textbf{sic} cla\-\textbf{má}\-bo,~\star meditá\textit{bor} \textit{ut} \textit{co}\-\textbf{lúm}ba:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Attenuáti sunt \textbf{ó}\-culi \textbf{me}\-i,~\star suspicién\textit{tes} \textit{in} \textit{ex}\-\textbf{cél}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, vim pátior, re\-\textbf{spón}\-de \textbf{pro} me.~\star Quid dicam, aut quid respondébit mihi, \textit{cum} \textit{ip}\-\textit{se} \textbf{fé}\-cerit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Recogitábo tibi omnes \textbf{an}\-nos \textbf{me}\-os~\star in amaritúdine \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dómine, si sic vívitur, et in tálibus vita spíritus mei,~\dagger corrípies me, et vi\-\textbf{vi}\-fi\-\textbf{cá}\-\textbf{bis} me.~\star Ecce, in pace amaritúdo me\textit{a} \textit{a}\-\textit{ma}\textbf{rís}sima:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tu autem eruísti ánimam meam ut \textbf{non} per\-\textbf{í}\-ret:~\star projecísti post tergum tuum ómnia \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{ta} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quia non inférnus confitébitur tibi,~\dagger neque \textbf{mors} lau\-\textbf{dá}\-\textbf{bit} te:~\star non exspectábunt qui descéndunt in lacum, ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vivens vivens ipse confitébitur tibi, sicut et \textbf{e}\-go \textbf{hó}\-\textbf{di}e:~\star pater fíliis notam fáciet ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, \textbf{sal}\-vum \textbf{me} fac~\star et psalmos nostros cantábimus cunctis diébus vitæ nostræ \textit{in} \textit{do}\-\textit{mo} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools