\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} miserére nostri: te enim exspectávimus:~\dagger esto bráchium nostrum in \textbf{ma}\-ne,~\star et salus nostra in témpore tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~A voce Angeli fugérunt \textbf{pó}\-puli,~\star et ab exaltatióne tua di\-\textbf{spér}\-sæ sunt \textbf{gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et congregabúntur spólia vestra sicut collígitur \textbf{bru}\-chus,~\star velut cum fossæ plenæ fúe\textbf{rint} de \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Magnificátus est Dóminus, quóniam habitávit in ex\-\textbf{cél}\-so:~\star implévit Sion judício \textbf{et} jus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et erit fides in tempóribus tuis:~\dagger divítiæ salútis sapiéntia et sci\-\textbf{én}\-tia:~\star timor Dómini ipse est the\-\textbf{sáu}\-rus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce vidéntes clamábunt \textbf{fo}\-ris,~\star ángeli pacis a\-\textbf{má}\-re \textbf{fle}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dissipátæ sunt viæ, cessávit tránsiens per sémitam;~\dagger irritum factum est \textbf{pac}\-tum,~\star projécit civitátes, non repu\-\textbf{tá}\-vit \textbf{hó}\-mines.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Luxit et elánguit \textbf{ter}\-ra:~\star confúsus est Líbanus, \textbf{et} ob\-\textbf{sór}\-duit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Saron sicut de\-\textbf{sér}\-tum;~\star et concússa est Basan, \textbf{et} Car\-\textbf{mé}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nunc consúrgam, dicit \textbf{Dó}\-minus:~\star nunc exaltábor, nunc \textbf{sub}\-le\-\textbf{vá}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools