\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antémus} Dómino: glorióse enim \textit{ma}\-\textit{gni}\textit{fi}\textbf{cá}tus est,~\star equum et ascensórem dejécit \textit{in} \textbf{ma}\-re.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fortitúdo mea, et \textit{laus} \textit{me}\-\textit{a} \textbf{Dó}\-minus,~\star et factus est mihi in \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iste Deus meus, et glori\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{bo} \textbf{e}\-um:~\star Deus patris mei, et exaltá\textit{bo} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus quasi vir pugnátor,~\dagger Omnípot\textit{ens} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus.~\star Currus Pharaónis et exércitum ejus projécit \textit{in} \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Elécti príncipes ejus submérsi sunt \textit{in} \textit{Ma}\-\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro:~\star abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum qua\textit{si} \textbf{la}\-pis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~\dagger déxtera tua, Dómine, percús\textit{sit} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}cum.~\star Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adversári\textit{os} \textbf{tu}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Misísti iram tuam, quæ devorávit e\textit{os} \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{stí}\-pulam.~\star Et in spíritu furóris tui congregátæ \textit{sunt} \textbf{a}\-quæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ste\textit{tit} \textit{un}\-\textit{da} \textbf{flu}\-ens,~\star congregátæ sunt abýssi in médi\textit{o} \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixit inimícus: Pérsequar \textit{et} \textit{com}\-\textit{pre}\textbf{hén}dam,~\star dívidam spólia, implébitur áni\textit{ma} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Evaginábo \textit{glá}\-\textit{di}\textit{um} \textbf{me}\-um,~\star interfíciet eos ma\textit{nus} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Flavit spíritus tuus, et opéru\textit{it} \textit{e}\-\textit{os} \textbf{ma}\-re:~\star submérsi sunt quasi plumbum in aquis ve\-\textit{he}\-\textbf{mén}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis símilis tui in \textit{fór}\-\textit{ti}\textit{bus}, \textbf{Dó}\-mine?~\star quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens mi\-\textit{ra}\-\textbf{bí}lia?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Extendísti manum tuam, et devorá\textit{vit} \textit{e}\-\textit{os} \textbf{ter}\-ra.~\star Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem red\-\textit{e}\-\textbf{mís}ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et portásti eum in forti\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}\-a,~\star ad habitáculum sanc\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ascendérunt pópu\-\textit{li}\-, \textit{et} \textit{i}\-\textbf{rá}ti sunt:~\star dolóres obtinuérunt habitatóres \textit{Phi}\-\textbf{lís}thiim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~\dagger robústos Moab ob\-\textit{tí}\-\textit{nu}\textit{it} \textbf{tre}\-mor:~\star obriguérunt omnes habitató\textit{res} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Irruat super eos for\-\textit{mí}\-\textit{do} \textit{et} \textbf{pa}\-vor,~\star in magnitúdine bráchi\textit{i} \textbf{tu}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiant immóbiles quasi lapis,~\dagger donec pertránseat pópu\textit{lus} \textit{tu}\-\textit{us}, \textbf{Dó}\-mine,~\star donec pertránseat pópulus tuus iste, quem pos\-\textit{se}\-\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Introdúces eos, et plantábis in monte here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ,~\star firmíssimo habitáculo tuo quod operátus \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavé\textit{runt} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-æ.~\star Dóminus regnábit in ætérnum \textit{et} \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus \textit{e}\-\textit{jus} \textit{in} \textbf{ma}\-re:~\star et redúxit super eos Dóminus a\textit{quas} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fílii autem Israël ambula\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textit{per} \textbf{sic}\-cum~\star in médi\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools