\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} audívi auditi\-\textbf{ó}\-nem \textbf{tu}\-am,~\star \textit{et} \textbf{tí}\-\textbf{mu}i.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dómine, \textbf{o}\-pus \textbf{tu}\-um,~\star in médio annórum viví\-\textit{fi}\-\textit{ca} \textbf{il}\-lud:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In médio annórum \textbf{no}\-tum \textbf{fá}\-cies:~\star cum irátus fúeris, misericórdiæ \textit{re}\-\textit{cor}\textbf{dá}\textbf{be}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Deus ab \textbf{Aus}\-tro \textbf{vé}\-niet,~\star et sanctus de \textit{mon}\-\textit{te} \textbf{Pha}\-ran:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Opéruit cælos \textbf{gló}\-ria \textbf{e}\-jus:~\star et laudis ejus ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Splendor ejus \textbf{ut} lux \textbf{e}\-rit:~\star córnua in má\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ibi abscóndita est forti\-\textbf{tú}\-do \textbf{e}\-jus:~\star ante fáciem \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{i}\-\textbf{bit} mors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et egrediétur diábolus ante \textbf{pe}\-des \textbf{e}\-jus.~\star Stetit, et men\textit{sus} \textit{est} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Aspéxit, et dis\-\textbf{sól}\-vit \textbf{gen}\-tes:~\star et contríti sunt \textit{mon}\-\textit{tes} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Incurváti sunt \textbf{col}\-les \textbf{mun}\-di,~\star ab itinéribus æterni\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Pro iniquitáte vidi tentória \textbf{Æ}\-thi\-\textbf{ó}\-piæ,~\star turbabúntur pelles \textit{ter}\-\textit{ræ} \textbf{Má}\-\textbf{di}an.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid in flumínibus i\-\textbf{rá}\-tus es, \textbf{Dó}\-mine?~\star aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indigná\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Qui ascéndes super \textbf{e}\-quos \textbf{tu}\-os:~\star et quadrígæ tu\textit{æ} \textit{sal}\-\textbf{vá}\textbf{ti}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Súscitans suscitábis \textbf{ar}\-cum \textbf{tu}\-um:~\star juraménta tríbubus \textit{quæ} \textit{lo}\-\textbf{cú}\textbf{tus} es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Flúvios scindes terræ:~\dagger vidérunt te, et dolu\-\textbf{é}\-runt \textbf{mon}\-tes:~\star gurges a\-\textit{quá}\-\textit{rum} \textbf{tráns}\-\textbf{i}it.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dedit abýssus \textbf{vo}\-cem \textbf{su}\-am:~\star altitúdo manus su\textit{as} \textit{le}\-\textbf{vá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sol, et luna stetérunt in habi\-\textbf{tá}\-culo \textbf{su}\-o,~\star in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurántis \textit{has}\-\textit{tæ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~In frémitu concul\-\textbf{cá}\-bis \textbf{ter}\-ram:~\star et in furóre obstupefá\-\textit{ci}\-\textit{es} \textbf{gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Egréssus es in salútem \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i:~\star in salútem cum \textit{Chris}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Percussísti caput de \textbf{do}\-mo \textbf{ím}\-pii:~\star denudásti fundaméntum ejus us\textit{que} \textit{ad} \textbf{col}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Maledixísti sceptris ejus,~\dagger cápiti bella\-\textbf{tó}\-rum \textbf{e}\-jus,~\star veniéntibus ut turbo ad \textit{di}\-\textit{sper}\textbf{gén}\textbf{dum} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Exsultáti\textbf{o} e\-\textbf{ó}\-rum~\star sicut ejus, qui dévorat páuperem \textit{in} \textit{abs}\-\textbf{cón}\textbf{di}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Viam fecísti in mari \textbf{e}\-quis \textbf{tu}\-is,~\star in luto aquá\textit{rum} \textit{mul}\-\textbf{tá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Audívi, et conturbátus est \textbf{ven}\-ter \textbf{me}\-us:~\star a voce contremuérunt lá\-\textit{bi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ingrediátur putrédo in \textbf{ós}\-sibus \textbf{me}\-is,~\star et sub\textit{ter} \textit{me} \textbf{scá}\-\textbf{te}at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ut requiéscam in die tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star ut ascéndam ad pópulum ac\-\textit{cínc}\-\textit{tum} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Ficus enim \textbf{non} flo\-\textbf{ré}\-bit:~\star et non erit ger\textit{men} \textit{in} \textbf{ví}\-\textbf{ne}is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Mentiétur \textbf{o}\-pus o\-\textbf{lí}\-væ:~\star et arva non áf\-\textit{fe}\-\textit{rent} \textbf{ci}\-bum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Abscindétur de o\-\textbf{ví}\-li \textbf{pe}\-cus:~\star et non erit arméntum \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{sé}\textbf{pi}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Ego autem in Dómi\textbf{no} gau\-\textbf{dé}\-bo:~\star et exsultábo in Deo \textit{Je}\-\textit{su} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Deus Dóminus forti\-\textbf{tú}\-do \textbf{me}\-a:~\star et ponet pedes meos qua\textit{si} \textit{cer}\-\textbf{vó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et super excélsa mea de\-\textbf{dú}\-cet me \textbf{vic}\-tor~\star in psal\textit{mis} \textit{ca}\-\textbf{nén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools