\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} miserére nostri: te enim exspectávimus:~\dagger esto bráchium nos\textit{trum} \textit{in} \textbf{ma}\-ne,~\star et salus nostra in témpore tribulati\-\textbf{ó}\-nis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~A voce Angeli fu\-\textit{gé}\-\textit{runt} \textbf{pó}\-puli,~\star et ab exaltatióne tua dispérsæ sunt \textbf{gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et congregabúntur spólia vestra sicut collí\-\textit{gi}\-\textit{tur} \textbf{bru}\-chus,~\star velut cum fossæ plenæ fúerint de \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Magnificátus est Dóminus, quóniam habitávit \textit{in} \textit{ex}\-\textbf{cél}so:~\star implévit Sion judício et jus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et erit fides in tempóribus tuis:~\dagger divítiæ salútis sapiéntia \textit{et} \textit{sci}\-\textbf{én}tia:~\star timor Dómini ipse est thesáurus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce vidéntes cla\-\textit{má}\-\textit{bunt} \textbf{fo}\-ris,~\star ángeli pacis amáre \textbf{fle}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dissipátæ sunt viæ, cessávit tránsiens per sémitam;~\dagger irritum fac\textit{tum} \textit{est} \textbf{pac}\-tum,~\star projécit civitátes, non reputávit \textbf{hó}\-mines.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Luxit et elán\-\textit{gu}\-\textit{it} \textbf{ter}\-ra:~\star confúsus est Líbanus, et ob\-\textbf{sór}\-duit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Saron sic\textit{ut} \textit{de}\-\textbf{sér}tum;~\star et concússa est Basan, et Car\-\textbf{mé}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nunc consúrgam, \textit{di}\-\textit{cit} \textbf{Dó}\-minus:~\star nunc exaltábor, nunc suble\-\textbf{vá}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools