\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antémus} Dómino: glorióse enim magnifi\-\textbf{cá}\-tus est,~\star equum et ascensórem dejé\textit{cit} \textit{in} \textbf{ma}\-re.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fortitúdo mea, et laus mea \textbf{Dó}\-minus,~\star et factus est mihi \textit{in} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iste Deus meus, et glorificábo \textbf{e}\-um:~\star Deus patris mei, et exal\-\textit{tá}\-\textit{bo} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus quasi vir pugnátor,~\dagger Omnípotens nomen \textbf{e}\-jus.~\star Currus Pharaónis et exércitum ejus projé\textit{cit} \textit{in} \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Elécti príncipes ejus submérsi sunt in Mari \textbf{Ru}\-bro:~\star abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum \textit{qua}\-\textit{si} \textbf{la}\-pis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~\dagger déxtera tua, Dómine, percússit ini\-\textbf{mí}\-cum.~\star Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adversá\-\textit{ri}\-\textit{os} \textbf{tu}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Misísti iram tuam, quæ devorávit eos sicut \textbf{stí}\-pulam.~\star Et in spíritu furóris tui congregá\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{a}\-quæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Stetit unda \textbf{flu}\-ens,~\star congregátæ sunt abýssi in mé\-\textit{di}\-\textit{o} \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixit inimícus: Pérsequar et compre\-\textbf{hén}\-dam,~\star dívidam spólia, implébitur á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Evaginábo gládium \textbf{me}\-um,~\star interfíciet eos \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Flavit spíritus tuus, et opéruit eos \textbf{ma}\-re:~\star submérsi sunt quasi plumbum in aquis \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis símilis tui in fórtibus, \textbf{Dó}\-mine?~\star quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens \textit{mi}\-\textit{ra}\textbf{bí}lia?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Extendísti manum tuam, et devorávit eos \textbf{ter}\-ra.~\star Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem \textit{red}\-\textit{e}\textbf{mís}ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et portásti eum in fortitúdine \textbf{tu}\-a,~\star ad habitáculum \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ascendérunt pópuli, et i\-\textbf{rá}\-ti sunt:~\star dolóres obtinuérunt habitató\textit{res} \textit{Phi}\-\textbf{lís}thiim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~\dagger robústos Moab obtínuit \textbf{tre}\-mor:~\star obriguérunt omnes habita\-\textit{tó}\-\textit{res} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Irruat super eos formído et \textbf{pa}\-vor,~\star in magnitúdine brá\-\textit{chi}\-\textit{i} \textbf{tu}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiant immóbiles quasi lapis,~\dagger donec pertránseat pópulus tuus, \textbf{Dó}\-mine,~\star donec pertránseat pópulus tuus iste, quem \textit{pos}\-\textit{se}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Introdúces eos, et plantábis in monte hereditátis \textbf{tu}\-æ,~\star firmíssimo habitáculo tuo quod operá\textit{tus} \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt manus \textbf{tu}\-æ.~\star Dóminus regnábit in ætér\textit{num} \textit{et} \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus ejus in \textbf{ma}\-re:~\star et redúxit super eos Dóminus \textit{a}\-\textit{quas} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fílii autem Israël ambulavérunt per \textbf{sic}\-cum~\star in mé\-\textit{di}\-\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools