\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} nostri, Deus ómnium, et \textbf{ré}\-spi\textbf{ce} nos,~\star et osténde nobis lucem miseratió\textit{num} \textit{tu}\-\textbf{á}rum:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et immítte timórem tuum \textbf{su}\-per \textbf{gen}\-tes,~\star quæ non ex\-\textit{qui}\-\textit{si}\textbf{é}\textbf{runt} te,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut cognóscant quia non est \textbf{De}\-us \textbf{ni}\-si tu,~\star et enárrent magná\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Álleva manum tuam super gentes \textbf{a}\-li\-\textbf{é}\-nas,~\star ut vídeant potén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus \textbf{es} in \textbf{no}\-bis,~\star sic in conspéctu nostro magnificábe\textit{ris} \textit{in} \textbf{e}\-is,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ut cognóscant te, sicut et \textbf{nos} co\-\textbf{gnó}\-vimus,~\star quóniam non est Deus præ\textit{ter} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ínnova signa, et immúta \textbf{mi}\-ra\-\textbf{bí}\-lia.~\star Glorífica manum, et brá\-\textit{chi}\-\textit{um} \textbf{dex}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Éxcita furórem, et ef\-\textbf{fún}\-de \textbf{i}\-ram.~\star Tolle adversárium, et afflíge \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Festína tempus, et me\-\textbf{mén}\-to \textbf{fi}\-nis,~\star ut enárrent mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In ira flammæ devorétur \textbf{qui} sal\-\textbf{vá}\-tur:~\star et qui péssimant plebem tuam, invéniant per\-\textit{di}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cóntere caput príncipum in\-\textbf{i}\-mi\-\textbf{có}\-rum,~\star dicéntium: Non est á\-\textit{li}\-\textit{us} \textbf{præ}\-\textbf{ter} nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est \textbf{De}\-us \textbf{ni}\-si tu,~\star et enárrent magná\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et heredi\-\textbf{tá}\-bis \textbf{e}\-os,~\star sicut \textit{ab} \textit{in}\-\textbf{í}\textbf{ti}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools