\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xspécta} me, dicit Dóminus, in die resurrectiónis meæ in fu\-\textbf{tú}\-rum,~\star quia judícium meum, ut cóngregem Gentes, et \textbf{cól}\-ligam \textbf{re}\-gna,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et effúndam super eos indignatiónem \textbf{me}\-am,~\star omnem iram fu\-\textbf{ró}\-ris \textbf{me}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In igne enim zeli \textbf{me}\-i~\star devorábitur \textbf{om}\-nis \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia tunc reddam pópulis lábium eléctum,~\dagger ut ínvocent omnes in nómine \textbf{Dó}\-mini,~\star et sérviant ei \textbf{hú}\-mero \textbf{u}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ultra flúmina Æthiópiæ, inde súpplices \textbf{me}\-i,~\star fílii dispersórum meórum déferent \textbf{mu}\-nus \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In die illa non confundéris super cunctis adinventiónibus \textbf{tu}\-is,~\star quibus prævari\-\textbf{cá}\-ta es \textbf{in} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia tunc áuferam de médio tui magníloquos supérbiæ \textbf{tu}\-æ,~\star et non adjícies exaltári ámplius in monte \textbf{sanc}\-to \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et derelínquam in médio tui pópulum páuperem et e\-\textbf{gé}\-num:~\star et sperábunt in \textbf{nó}\-mine \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Relíquiæ Israël non fácient iniquitátem,~\dagger nec loquéntur men\-\textbf{dá}\-cium,~\star et non inveniétur in ore eórum \textbf{lin}\-gua do\-\textbf{ló}\-sa:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam ipsi pascéntur et accu\-\textbf{bá}\-bunt,~\star et non erit \textbf{qui} ex\-\textbf{tér}\-reat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools