\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultávit} cor me\textit{um} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino,~\star et exaltátum est cornu meum in Deo \textbf{me}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dilatátum est os meum super ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{me}\-os:~\star quia lætáta sum in salutári \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non est sanctus, ut est Dóminus:~\dagger neque enim est á\-\textit{li}\-\textit{us} \textbf{ex}\-tra te,~\star et non est fortis sicut Deus \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nolíte multiplicáre lo\textit{qui} \textit{sub}\-\textbf{lí}mia,~\star glori\-\textbf{án}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Recédant vétera de ore vestro:~\dagger quia Deus scientiárum, \textit{Dó}\-\textit{mi}\textbf{nus} est,~\star et ipsi præparántur cogitati\-\textbf{ó}\-nes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Arcus fórtium \textit{su}\-\textit{pe}\textbf{rá}tus est,~\star et infírmi accíncti sunt \textbf{ró}\-bore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Repléti prius, pro pánibus se \textit{lo}\-\textit{ca}\textbf{vé}runt:~\star et famélici satu\-\textbf{rá}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Donec stérilis pé\-\textit{pe}\-\textit{rit} \textbf{plú}\-rimos:~\star et quæ multos habébat fílios, infir\-\textbf{má}\-ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminus mortíficat \textit{et} \textit{vi}\-\textbf{ví}ficat,~\star dedúcit ad ínferos et re\-\textbf{dú}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dóminus páuperem fa\textit{cit} \textit{et} \textbf{di}\-tat,~\star humíliat et \textbf{súb}\-levat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Súscitat de púlve\textit{re} \textit{e}\-\textbf{gé}num,~\star et de stércore élevat \textbf{páu}\-perem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut sédeat \textit{cum} \textit{prin}\-\textbf{cí}pibus,~\star et sólium glóriæ \textbf{té}\-neat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dómini enim sunt cár\-\textit{di}\-\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ,~\star et pósuit super eos \textbf{or}\-bem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Pedes sanctórum suórum servábit,~\dagger et ímpii in ténebris \textit{con}\-\textit{ti}\textbf{cé}scent:~\star quia non in fortitúdine sua roborábi\textbf{tur} vir.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dóminum formidábunt adversá\-\textit{ri}\-\textit{i} \textbf{e}\-jus:~\star et super ipsos in cælis to\-\textbf{ná}\-bit:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dóminus judicábit fines terræ,~\dagger et dabit impérium \textit{re}\-\textit{gi} \textbf{su}\-o,~\star et sublimábit cornu Christi \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools