\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antémus} Dómino: glorióse enim magnifi\-\textbf{cá}\-tus est,~\star equum et ascensórem dejécit \textit{in} \textbf{ma}\-re.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fortitúdo mea, et laus mea \textbf{Dó}\-minus,~\star et factus est mihi in \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iste Deus meus, et glorificábo \textbf{e}\-um:~\star Deus patris mei, et exaltá\textit{bo} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus quasi vir pugnátor,~\dagger Omnípotens nomen \textbf{e}\-jus.~\star Currus Pharaónis et exércitum ejus projécit \textit{in} \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Elécti príncipes ejus submérsi sunt in Mari \textbf{Ru}\-bro:~\star abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum qua\textit{si} \textbf{la}\-pis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~\dagger déxtera tua, Dómine, percússit ini\-\textbf{mí}\-cum.~\star Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adversári\textit{os} \textbf{tu}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Misísti iram tuam, quæ devorávit eos sicut \textbf{stí}\-pulam.~\star Et in spíritu furóris tui congregátæ \textit{sunt} \textbf{a}\-quæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Stetit unda \textbf{flu}\-ens,~\star congregátæ sunt abýssi in médi\textit{o} \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixit inimícus: Pérsequar et compre\-\textbf{hén}\-dam,~\star dívidam spólia, implébitur áni\textit{ma} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Evaginábo gládium \textbf{me}\-um,~\star interfíciet eos ma\textit{nus} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Flavit spíritus tuus, et opéruit eos \textbf{ma}\-re:~\star submérsi sunt quasi plumbum in aquis ve\-\textit{he}\-\textbf{mén}\textbf{ti}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis símilis tui in fórtibus, \textbf{Dó}\-mine?~\star quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens mi\-\textit{ra}\-\textbf{bí}\textbf{li}a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Extendísti manum tuam, et devorávit eos \textbf{ter}\-ra.~\star Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem red\-\textit{e}\-\textbf{mís}ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et portásti eum in fortitúdine \textbf{tu}\-a,~\star ad habitáculum sanc\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ascendérunt pópuli, et i\-\textbf{rá}\-ti sunt:~\star dolóres obtinuérunt habitatóres \textit{Phi}\-\textbf{lís}\textbf{thi}im.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~\dagger robústos Moab obtínuit \textbf{tre}\-mor:~\star obriguérunt omnes habitató\textit{res} \textbf{Chá}\-\textbf{na}an.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Irruat super eos formído et \textbf{pa}\-vor,~\star in magnitúdine bráchi\textit{i} \textbf{tu}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiant immóbiles quasi lapis,~\dagger donec pertránseat pópulus tuus, \textbf{Dó}\-mine,~\star donec pertránseat pópulus tuus iste, quem pos\-\textit{se}\-\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Introdúces eos, et plantábis in monte hereditátis \textbf{tu}\-æ,~\star firmíssimo habitáculo tuo quod operátus \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt manus \textbf{tu}\-æ.~\star Dóminus regnábit in ætérnum \textit{et} \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus ejus in \textbf{ma}\-re:~\star et redúxit super eos Dóminus a\textit{quas} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fílii autem Israël ambulavérunt per \textbf{sic}\-cum~\star in médi\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools