\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{ere} tu es \textbf{De}\-us abs\-\textbf{cón}\-\textbf{di}tus,~\star Deus Is\-\textit{ra}\-\textit{ël}, \textit{Sal}\-\textbf{vá}tor.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confúsi sunt, et erubu\-\textbf{é}\-runt \textbf{om}\-nes:~\star simul abiérunt in confusiónem fabrica\-\textit{tó}\-\textit{res} \textit{er}\-\textbf{ró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Israël salvátus est in Dómino sa\-\textbf{lú}\-te æ\-\textbf{tér}\-na:~\star non confundémini, et non erubescétis usque in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia hæc dicit Dóminus \textbf{cre}\-ans \textbf{cæ}\-los,~\star ipse Deus formans terram, et fáciens eam, ip\textit{se} \textit{plas}\-\textit{tes} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non in vanum creávit eam, ut habitarétur, for\-\textbf{má}\-vit \textbf{e}\-am:~\star Ego Dóminus, \textit{et} \textit{non} \textit{est} \textbf{á}\-lius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Non in abscóndi\textbf{to} lo\-\textbf{cú}\-\textbf{tus} sum,~\star in loco ter\textit{ræ} \textit{te}\-\textit{ne}\textbf{bró}so:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non dixi sémini Jacob frustra: \textbf{Quǽ}\-ri\textbf{te} me:~\star ego Dóminus loquens justítiam, an\-\textit{nún}\-\textit{ti}\textit{ans} \textbf{rec}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Congregámini, et veníte, et ac\-\textbf{cé}\-dite \textbf{si}\-mul~\star qui salváti \textit{es}\-\textit{tis} \textit{ex} \textbf{gén}\-tibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Nesciérunt qui levant lignum sculp\-\textbf{tú}\-ræ \textbf{su}\-æ,~\star et rogant de\textit{um} \textit{non} \textit{sal}\-\textbf{ván}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Annuntiáte, et veníte, et consili\-\textbf{á}\-mini \textbf{si}\-mul:~\star Quis audítum fecit hoc ab inítio, ex tunc \textit{præ}\-\textit{dí}\textit{xit} \textbf{il}\-lud?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Numquid non ego Dóminus, et non est ultra \textbf{De}\-us \textbf{abs}\-\textbf{que} me?~\star Deus justus, et sal\textit{vans} \textit{non} \textit{est} \textbf{præ}\-ter me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Convertímini ad me, et salvi éritis, omnes \textbf{fi}\-nes \textbf{ter}\-ræ:~\star quia ego Deus, \textit{et} \textit{non} \textit{est} \textbf{á}\-lius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In memetípso jurávi, egrediétur de ore meo jus\-\textbf{tí}\-tiæ \textbf{ver}\-bum,~\star et \textit{non} \textit{re}\-\textit{ver}\textbf{té}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia mihi curvábitur \textbf{om}\-ne \textbf{ge}\-nu,~\star et jurá\textit{bit} \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{lin}\-gua.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ergo in Dómino, dicet, meæ sunt justítiæ \textbf{et} im\-\textbf{pé}\-\textbf{ri}um:~\star ad eum vénient, et confundéntur omnes qui \textit{re}\-\textit{pú}\textit{gnant} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In Dómino justificábitur, \textbf{et} lau\-\textbf{dá}\-\textbf{bi}tur~\star om\textit{ne} \textit{se}\-\textit{men} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools