\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} audívi auditi\-\textbf{ó}\-nem \textbf{tu}\-am,~\star et \textbf{tí}\-mui.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dómine, \textbf{o}\-pus \textbf{tu}\-um,~\star in médio annórum vi\-\textbf{ví}\-fica \textbf{il}\-lud:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In médio annórum \textbf{no}\-tum \textbf{fá}\-\textbf{ci}es:~\star cum irátus fúeris, misericórdiæ \textbf{re}\-cor\-\textbf{dá}\-beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Deus ab \textbf{Aus}\-tro \textbf{vé}\-\textbf{ni}et,~\star et sanctus de \textbf{mon}\-te \textbf{Pha}\-ran:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Opéruit cælos \textbf{gló}\-ria \textbf{e}\-jus:~\star et laudis ejus \textbf{ple}\-na est \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Splendor ejus \textbf{ut} lux \textbf{e}\-rit:~\star córnua in \textbf{má}\-nibus \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ibi abscóndita est forti\-\textbf{tú}\-do \textbf{e}\-jus:~\star ante fáciem \textbf{e}\-jus \textbf{i}\-bit mors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et egrediétur diábolus ante \textbf{pe}\-des \textbf{e}\-jus.~\star Stetit, et \textbf{men}\-sus est \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Aspéxit, et dis\-\textbf{sól}\-vit \textbf{gen}\-tes:~\star et contríti sunt \textbf{mon}\-tes \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Incurváti sunt \textbf{col}\-les \textbf{mun}\-di,~\star ab itinéribus æterni\-\textbf{tá}\-tis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Pro iniquitáte vidi tentória \textbf{Æ}\-thi\-\textbf{ó}\-\textbf{pi}æ,~\star turbabúntur pelles \textbf{ter}\-ræ \textbf{Má}\-dian.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid in flumínibus i\-\textbf{rá}\-tus es, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne?~\star aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indi\-\textbf{gná}\-tio \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Qui ascéndes super \textbf{e}\-quos \textbf{tu}\-os:~\star et quadrígæ \textbf{tu}\-æ sal\-\textbf{vá}\-tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Súscitans suscitábis \textbf{ar}\-cum \textbf{tu}\-um:~\star juraménta tríbubus \textbf{quæ} lo\-\textbf{cú}\-tus es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Flúvios scindes terræ:~\dagger vidérunt te, et dolu\-\textbf{é}\-runt \textbf{mon}\-tes:~\star gurges a\-\textbf{quá}\-rum \textbf{tráns}\-iit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dedit abýssus \textbf{vo}\-cem \textbf{su}\-am:~\star altitúdo manus \textbf{su}\-as le\-\textbf{vá}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sol, et luna stetérunt in habi\-\textbf{tá}\-culo \textbf{su}\-o,~\star in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurántis \textbf{has}\-tæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~In frémitu concul\-\textbf{cá}\-bis \textbf{ter}\-ram:~\star et in furóre obstupe\-\textbf{fá}\-cies \textbf{gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Egréssus es in salútem \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i:~\star in salútem cum \textbf{Chris}\-to \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Percussísti caput de \textbf{do}\-mo \textbf{ím}\-\textbf{pi}i:~\star denudásti fundaméntum ejus \textbf{us}\-que ad \textbf{col}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Maledixísti sceptris ejus,~\dagger cápiti bella\-\textbf{tó}\-rum \textbf{e}\-jus,~\star veniéntibus ut turbo ad \textbf{di}\-sper\-\textbf{gén}\-dum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Exsultáti\textbf{o} e\-\textbf{ó}\-rum~\star sicut ejus, qui dévorat páuperem \textbf{in} abs\-\textbf{cón}\-dito.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Viam fecísti in mari \textbf{e}\-quis \textbf{tu}\-is,~\star in luto a\-\textbf{quá}\-rum mul\-\textbf{tá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Audívi, et conturbátus est \textbf{ven}\-ter \textbf{me}\-us:~\star a voce contremuérunt \textbf{lá}\-bia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ingrediátur putrédo in \textbf{ós}\-sibus \textbf{me}\-is,~\star et \textbf{sub}\-ter me \textbf{scá}\-teat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ut requiéscam in die tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star ut ascéndam ad pópulum ac\-\textbf{cínc}\-tum \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Ficus enim \textbf{non} flo\-\textbf{ré}\-bit:~\star et non erit \textbf{ger}\-men in \textbf{ví}\-neis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Mentiétur \textbf{o}\-pus o\-\textbf{lí}\-væ:~\star et arva non \textbf{áf}\-ferent \textbf{ci}\-bum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Abscindétur de o\-\textbf{ví}\-li \textbf{pe}\-cus:~\star et non erit arméntum \textbf{in} præ\-\textbf{sé}\-pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Ego autem in Dómi\textbf{no} gau\-\textbf{dé}\-bo:~\star et exsultábo in Deo \textbf{Je}\-su \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Deus Dóminus forti\-\textbf{tú}\-do \textbf{me}\-a:~\star et ponet pedes meos \textbf{qua}\-si cer\-\textbf{vó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et super excélsa mea de\-\textbf{dú}\-cet me \textbf{vic}\-tor~\star in \textbf{psal}\-mis ca\-\textbf{nén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools