\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udíte,} cæ\-\textit{li}\-, \textit{quæ} \textbf{lo}\-quor:~\star áudiat terra verba oris \textbf{me}\-i.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Concréscat ut plúvia doc\-\textit{trí}\-\textit{na} \textbf{me}\-a,~\star fluat ut ros elóquium \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quasi imber super herbam, et quasi stillæ \textit{su}\-\textit{per} \textbf{grá}\-mina.~\star Quia nomen Dómini invo\-\textbf{cá}\-bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Date magnificéntiam \textit{De}\-\textit{o} \textbf{nos}\-tro.~\star Dei perfécta sunt ópera, et omnes viæ ejus ju\-\textbf{dí}\-cia:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, jus\textit{tus} \textit{et} \textbf{rec}\-tus.~\star Peccavérunt ei, et non fílii ejus in \textbf{sór}\-dibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Generátio prava at\textit{que} \textit{per}\-\textbf{vér}sa.~\star Hǽccine reddis Dómino, pópule stulte et in\-\textbf{sí}\-piens?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Numquid non ipse est \textit{pa}\-\textit{ter} \textbf{tu}\-us,~\star qui possédit te, et fecit, et cre\-\textbf{á}\-vit te?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Meménto diérum \textit{an}\-\textit{ti}\textbf{quó}rum,~\star cógita generatiónes \textbf{sín}\-gulas:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Intérroga patrem tuum, et annunti\-\textit{á}\-\textit{bit} \textbf{ti}\-bi:~\star majóres tuos, et dicent \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quando dividébat Altís\-\textit{si}\-\textit{mus} \textbf{Gen}\-tes:~\star quando separábat fílios \textbf{A}\-dam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Constítuit términos \textit{po}\-\textit{pu}\textbf{ló}rum~\star juxta númerum filiórum \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pars autem Dómini, pó\-\textit{pu}\-\textit{lus} \textbf{e}\-jus:~\star Jacob funículus hereditátis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Invénit eum in ter\textit{ra} \textit{de}\-\textbf{sér}ta,~\star in loco horróris et vastæ soli\-\textbf{tú}\-dinis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Circumdúxit e\-\textit{um}\-, \textit{et} \textbf{dó}\-cuit:~\star et custodívit quasi pupíllam óculi \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut áquila próvocans ad volándum \textit{pul}\-\textit{los} \textbf{su}\-os,~\star et super eos \textbf{vó}\-litans,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Expándit alas suas, et as\-\textit{súmp}\-\textit{sit} \textbf{e}\-um,~\star atque portávit in húmeris \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Dóminus solus dux \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{fu}\-it:~\star et non erat cum eo deus ali\-\textbf{é}\-nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Constítuit eum super ex\-\textit{cél}\-\textit{sam} \textbf{ter}\-ram:~\star ut coméderet fructus a\-\textbf{gró}\-rum,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ut súgeret \textit{mel} \textit{de} \textbf{pe}\-tra,~\star oleúmque de saxo du\-\textbf{rís}\-simo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Butýrum de arménto, et \textit{lac} \textit{de} \textbf{ó}\-vibus~\star cum ádipe agnórum, et aríetum filiórum \textbf{Ba}\-san:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et hircos cum me\-\textit{dúl}\-\textit{la} \textbf{trí}\-tici,~\star et sánguinem uvæ bíberet mera\-\textbf{cís}\-simum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Incrassátus est diléctus, et re\-\textit{cal}\-\textit{ci}\textbf{trá}vit:~\star incrassátus, impinguátus, dila\-\textbf{tá}\-tus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Derelíquit Deum, fac\-\textit{tó}\-\textit{rem} \textbf{su}\-um,~\star et recéssit a Deo, salutári \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Provocavérunt eum in diis \textit{a}\-\textit{li}\textbf{é}nis,~\star et in abominatiónibus ad iracúndiam concita\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Immolavérunt dæmóniis, \textit{et} \textit{non} \textbf{De}\-o,~\star diis, quos igno\-\textbf{rá}\-bant:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Novi recentés\textit{que} \textit{ve}\-\textbf{né}runt,~\star quos non coluérunt patres e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Deum qui te génuit de\-\textit{re}\-\textit{li}\textbf{quís}ti,~\star et oblítus es Dómini, creatóris \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools