\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{gnis} succénsus est in fu\-\textbf{ró}\-re \textbf{me}\-o,~\star et ardébit usque ad in\-\textit{fér}\-\textit{ni} \textit{no}\-\textbf{vís}sima.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Devorabítque terram cum \textbf{gér}\-mine \textbf{su}\-o,~\star et móntium funda\-\textit{mén}\-\textit{ta} \textit{com}\-\textbf{bú}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Congregábo super \textbf{e}\-os \textbf{ma}\-la,~\star et sagíttas meas com\-\textit{plé}\-\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Consu\-\textbf{mén}\-tur \textbf{fa}\-me,~\star et devorábunt eos aves mor\textit{su} \textit{a}\-\textit{ma}\textbf{rís}simo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dentes bestiárum im\-\textbf{mít}\-tam in \textbf{e}\-os,~\star cum furóre trahéntium super terram, \textit{at}\-\textit{que} \textit{ser}\-\textbf{pén}tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Foris vastábit eos gládius, et \textbf{in}\-tus \textbf{pa}\-vor,~\star júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum \textit{hó}\-\textit{mi}\textit{ne} \textbf{se}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixi: \textbf{U}\-bi\textbf{nam} sunt?~\star cessáre fáciam ex homínibus memó\-\textit{ri}\-\textit{am} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sed propter iram inimi\-\textbf{có}\-rum \textbf{dís}\-\textbf{tu}li:~\star ne forte superbírent \textit{hos}\-\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et dícerent: Manus nostra excélsa, \textbf{et} non \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus,~\star \textit{fe}\-\textit{cit} \textit{hæc} \textbf{óm}\-nia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Gens absque consílio est, et sine prudéntia.~\dagger Utinam sáperent, et \textbf{in}\-tel\-\textbf{lí}\-\textbf{ge}rent,~\star ac novíssi\textit{ma} \textit{pro}\-\textit{vi}\textbf{dé}rent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quómodo persequátur \textbf{u}\-nus \textbf{mil}\-le,~\star et duo fu\textit{gent} \textit{de}\-\textit{cem} \textbf{míl}\-lia?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nonne ídeo, quia Deus suus \textbf{vén}\-didit \textbf{e}\-os,~\star et Dóminus \textit{con}\-\textit{clú}\textit{sit} \textbf{il}\-los?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non enim est Deus noster ut \textbf{di}\-i e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et inimíci \textit{nos}\-\textit{tri} \textit{sunt} \textbf{jú}\-dices.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~De vínea Sodomórum, víne\textbf{a} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et de subur\-\textit{bá}\-\textit{nis} \textit{Go}\-\textbf{mór}rhæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Uva eórum, \textbf{u}\-va \textbf{fel}\-lis,~\star et bo\textit{tri} \textit{a}\-\textit{ma}\textbf{rís}simi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fel dracónum \textbf{vi}\-num e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et venénum áspi\textit{dum} \textit{in}\-\textit{sa}\textbf{ná}bile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Nonne hæc cóndi\textbf{ta} sunt \textbf{a}\-\textbf{pud} me,~\star et signáta in \textit{the}\-\textit{sáu}\textit{ris} \textbf{me}\-is?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Mea est últio, et ego retríbu\textbf{am} in \textbf{tém}\-\textbf{po}re,~\star ut labá\textit{tur} \textit{pes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Juxta est dies per\-\textbf{di}\-ti\-\textbf{ó}\-nis,~\star et adésse \textit{fes}\-\textit{tí}\textit{nant} \textbf{tém}\-pora.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Judicábit Dóminus \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um,~\star et in servis su\textit{is} \textit{mi}\-\textit{se}\textbf{ré}bitur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Vidébit quod infirmáta sit manus,~\dagger et clausi quoque \textbf{de}\-fe\-\textbf{cé}\-runt,~\star residu\-\textit{í}\-\textit{que} \textit{con}\-\textbf{súmp}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et dicet: Ubi sunt \textbf{di}\-i e\-\textbf{ó}\-rum,~\star in quibus ha\-\textit{bé}\-\textit{bant} \textit{fi}\-\textbf{dú}ciam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~De quorum víctimis come\-\textbf{dé}\-bant \textbf{á}\-\textbf{di}pes,~\star et bibébant \textit{vi}\-\textit{num} \textit{li}\-\textbf{bá}minum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Surgant, et opitu\-\textbf{lén}\-tur \textbf{vo}\-bis,~\star et in necessi\-\textit{tá}\-\textit{te} \textit{vos} \textbf{pró}\-tegant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Vidéte quod \textbf{e}\-go sim \textbf{so}\-lus,~\star et non sit áli\textit{us} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{præ}\-ter me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ego occídam, et ego vívere fáciam:~\dagger percútiam, et \textbf{e}\-go sa\-\textbf{ná}\-bo,~\star et non est qui de manu mea \textit{pos}\-\textit{sit} \textit{e}\-\textbf{rú}ere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Levábo ad cælum manum \textbf{me}\-am, et \textbf{di}\-cam:~\star Vivo e\textit{go} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Si acúero ut fulgur \textbf{glá}\-dium \textbf{me}\-um,~\star et arripúerit judíci\textit{um} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Reddam ultiónem \textbf{hós}\-tibus \textbf{me}\-is,~\star et his qui odé\textit{runt} \textit{me} \textit{re}\-\textbf{trí}buam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Inebriábo sagíttas \textbf{me}\-as \textbf{sán}\-\textbf{gui}ne,~\star et gládius meus de\-\textit{vo}\-\textit{rá}\textit{bit} \textbf{car}\-nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~De cruóre \textbf{oc}\-ci\-\textbf{só}\-rum,~\star et de captivitáte, nudáti ini\-\textit{mi}\-\textit{có}\textit{rum} \textbf{cá}\-pitis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Laudáte, gentes, \textbf{pó}\-pulum \textbf{e}\-jus,~\star quia sánguinem servórum suó\textit{rum} \textit{ul}\-\textit{ci}\textbf{scé}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et vindíctam retríbuet in \textbf{hos}\-tes e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et propítius erit terræ \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools