\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{H}}{æc} dicit Dóminus, redémptor Israël, Sanctus ejus,~\dagger ad contemptíbilem ánimam, ad abominátam \textbf{gen}\-tem,~\star ad servum \textbf{do}\-mi\-\textbf{nó}\-rum:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Reges vidébunt, et consúrgent príncipes,~\dagger et adorábunt propter Dóminum, quia fi\-\textbf{dé}\-lis est,~\star et Sanctum Israel, \textbf{qui} e\-\textbf{lé}\-git te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Hæc dicit Dóminus:~\dagger In témpore plácito exau\-\textbf{dí}\-vi te,~\star et in die salútis auxili\-\textbf{á}\-tus sum \textbf{tu}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et servávi te, et dedi te in fœdus \textbf{pó}\-puli,~\star ut suscitáres terram, et possidéres haereditátes \textbf{dis}\-si\-\textbf{pá}\-tas:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut díceres his, qui vincti sunt: Ex\-\textbf{í}\-te:~\star et his, qui in ténebris: \textbf{Re}\-ve\-\textbf{lá}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Super vias pa\-\textbf{scén}\-tur,~\star et in ómnibus planis páscu\textbf{a} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non esúrient neque sítient,~\dagger et non percútiet eos æstus \textbf{et} sol:~\star quia miserátor eórum reget eos, et ad fontes aquárum po\-\textbf{tá}\-bit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et ponam omnes montes meos in \textbf{vi}\-am,~\star et sémitæ meæ ex\-\textbf{al}\-ta\-\textbf{bún}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ecce isti de longe vénient,~\dagger et ecce illi ab Aquilóne et \textbf{Ma}\-ri,~\star et isti de \textbf{ter}\-ra aus\-\textbf{trá}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Laudáte, cæli, et exsúlta, terra,~\dagger jubiláte, montes, \textbf{lau}\-dem:~\star quia consolátus est Dóminus pópulum suum, et páuperum suórum \textbf{mi}\-se\-\textbf{ré}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools