\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{agnus} es, Dómine, \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num,~\star et in ómnia sǽcula \textit{re}\-\textit{gnum} \textbf{tu}\-um:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tu flagéllas, et salvas: dedúcis ad ínferos, \textbf{et} re\-\textbf{dú}\-cis:~\star et non est qui effúgiat \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitémini Dómino, \textbf{fí}\-lii \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël,~\star et in conspéctu géntium lau\-\textit{dá}\-\textit{te} \textbf{e}\-um:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam ídeo dispérsit vos inter gentes, quæ i\-\textbf{gnó}\-rant \textbf{e}\-um,~\star ut vos enarrétis mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et faciátis \textbf{sci}\-re \textbf{e}\-os,~\star quia non est álius Deus omnípotens \textit{præ}\-\textit{ter} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ipse castigávit nos propter iniqui\-\textbf{tá}\-tes \textbf{nos}\-tras:~\star et ipse salvábit nos propter misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Aspícite ergo quæ fecit nobíscum, et cum timóre et tremóre confi\-\textbf{té}\-mini \textbf{il}\-li:~\star Regémque sæculórum exaltáte in opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{ves}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in terra captivitátis meæ confi\-\textbf{té}\-bor \textbf{il}\-li:~\star quóniam osténdit majestátem suam in gentem \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{trí}cem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Convertímini ítaque, peccatóres, et fácite justítiam \textbf{co}\-ram \textbf{De}\-o,~\star credéntes quod fáciat vobíscum misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ego autem, et \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a~\star in e\textit{o} \textit{læ}\-\textbf{tá}bimur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedícite Dóminum, omnes e\-\textbf{léc}\-ti \textbf{e}\-jus:~\star ágite dies lætítiæ, et confité\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools