\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xspécta} me, dicit Dóminus, in die resurrectiónis me\textit{æ} \textit{in} \textit{fu}\-\textbf{tú}rum,~\star quia judícium meum, ut cóngregem Gentes, et \textit{cól}\-\textit{li}\textit{gam} \textbf{re}\-gna,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et effúndam super eos indigna\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star omnem iram \textit{fu}\-\textit{ró}\textit{ris} \textbf{me}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In igne e\textit{nim} \textit{ze}\-\textit{li} \textbf{me}\-i~\star devorábi\textit{tur} \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia tunc reddam pópulis lábium eléctum,~\dagger ut ínvocent omnes in \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star et sérviant ei \textit{hú}\-\textit{me}\textit{ro} \textbf{u}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ultra flúmina Æthiópiæ, inde \textit{súp}\-\textit{pli}\textit{ces} \textbf{me}\-i,~\star fílii dispersórum meórum défe\textit{rent} \textit{mu}\-\textit{nus} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In die illa non confundéris super cunctis adinventi\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}\-is,~\star quibus prævari\-\textit{cá}\-\textit{ta} \textit{es} \textbf{in} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia tunc áuferam de médio tui magníloquos su\-\textit{pér}\-\textit{bi}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ,~\star et non adjícies exaltári ámplius in mon\textit{te} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et derelínquam in médio tui pópulum páupe\textit{rem} \textit{et} \textit{e}\-\textbf{gé}num:~\star et sperábunt in \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Relíquiæ Israël non fácient iniquitátem,~\dagger nec lo\-\textit{quén}\-\textit{tur} \textit{men}\-\textbf{dá}\textbf{ci}um,~\star et non inveniétur in ore eórum \textit{lin}\-\textit{gua} \textit{do}\-\textbf{ló}sa:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam ipsi pascéntur \textit{et} \textit{ac}\-\textit{cu}\textbf{bá}bunt,~\star et non e\textit{rit} \textit{qui} \textit{ex}\-\textbf{tér}reat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools