\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} audívi auditi\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{tu}\-am,~\star et \textbf{tí}\-mui.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dómine, \textit{o}\-\textit{pus} \textbf{tu}\-um,~\star in médio annórum vivífica \textbf{il}\-lud:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In médio annórum \textit{no}\-\textit{tum} \textbf{fá}\-cies:~\star cum irátus fúeris, misericórdiæ recor\-\textbf{dá}\-beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Deus ab \textit{Aus}\-\textit{tro} \textbf{vé}\-niet,~\star et sanctus de monte \textbf{Pha}\-ran:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Opéruit cælos gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus:~\star et laudis ejus plena est \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Splendor ejus \textit{ut} \textit{lux} \textbf{e}\-rit:~\star córnua in mánibus \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ibi abscóndita est forti\-\textit{tú}\-\textit{do} \textbf{e}\-jus:~\star ante fáciem ejus \textbf{i}\-bit mors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et egrediétur diábolus ante \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{e}\-jus.~\star Stetit, et mensus est \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Aspéxit, et dis\-\textit{sól}\-\textit{vit} \textbf{gen}\-tes:~\star et contríti sunt montes \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Incurváti sunt \textit{col}\-\textit{les} \textbf{mun}\-di,~\star ab itinéribus æternitátis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Pro iniquitáte vidi tentória \textit{Æ}\-\textit{thi}\textbf{ó}piæ,~\star turbabúntur pelles terræ \textbf{Má}\-dian.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid in flumínibus irá\textit{tus} \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine?~\star aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indignátio \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Qui ascéndes super \textit{e}\-\textit{quos} \textbf{tu}\-os:~\star et quadrígæ tuæ sal\-\textbf{vá}\-tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Súscitans suscitábis \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{tu}\-um:~\star juraménta tríbubus quæ lo\-\textbf{cú}\-tus es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Flúvios scindes terræ:~\dagger vidérunt te, et dolu\-\textit{é}\-\textit{runt} \textbf{mon}\-tes:~\star gurges aquárum \textbf{tráns}\-iit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dedit abýssus \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{su}\-am:~\star altitúdo manus suas le\-\textbf{vá}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sol, et luna stetérunt in habitá\-\textit{cu}\-\textit{lo} \textbf{su}\-o,~\star in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurántis hastæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~In frémitu concul\-\textit{cá}\-\textit{bis} \textbf{ter}\-ram:~\star et in furóre obstupefácies \textbf{gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Egréssus es in salútem pó\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{tu}\-i:~\star in salútem cum Christo \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Percussísti caput de \textit{do}\-\textit{mo} \textbf{ím}\-pii:~\star denudásti fundaméntum ejus usque ad \textbf{col}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Maledixísti sceptris ejus,~\dagger cápiti bella\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus,~\star veniéntibus ut turbo ad disper\-\textbf{gén}\-dum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Exsultáti\textit{o} \textit{e}\-\textbf{ó}rum~\star sicut ejus, qui dévorat páuperem in abs\-\textbf{cón}\-dito.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Viam fecísti in mari \textit{e}\-\textit{quis} \textbf{tu}\-is,~\star in luto aquárum mul\-\textbf{tá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Audívi, et conturbátus est \textit{ven}\-\textit{ter} \textbf{me}\-us:~\star a voce contremuérunt lábia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ingrediátur putrédo in ós\-\textit{si}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is,~\star et subter me \textbf{scá}\-teat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ut requiéscam in die tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star ut ascéndam ad pópulum accínctum \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Ficus enim \textit{non} \textit{flo}\-\textbf{ré}bit:~\star et non erit germen in \textbf{ví}\-neis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Mentiétur o\textit{pus} \textit{o}\-\textbf{lí}væ:~\star et arva non áfferent \textbf{ci}\-bum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Abscindétur de o\-\textit{ví}\-\textit{li} \textbf{pe}\-cus:~\star et non erit arméntum in præ\-\textbf{sé}\-pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Ego autem in Dómi\textit{no} \textit{gau}\-\textbf{dé}bo:~\star et exsultábo in Deo Jesu \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Deus Dóminus forti\-\textit{tú}\-\textit{do} \textbf{me}\-a:~\star et ponet pedes meos quasi cer\-\textbf{vó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et super excélsa mea dedú\textit{cet} \textit{me} \textbf{vic}\-tor~\star in psalmis ca\-\textbf{nén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools