\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{ecordáre,} Dómine, quid accíde\textit{rit} \textbf{no}\-bis:~\star intuére et réspice oppró\-\textit{bri}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Heréditas nostra versa est ad a\-\textit{li}\-\textbf{é}nos:~\star domus nostræ \textit{ad} \textit{ex}\-\textbf{trá}neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pupílli facti sumus abs\textit{que} \textbf{pa}\-tre,~\star matres nostræ \textit{qua}\-\textit{si} \textbf{ví}\-duæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Aquam nostram pecúni\textit{a} \textbf{bí}\-bimus:~\star ligna nostra prétio \textit{com}\-\textit{pa}\textbf{rá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cervícibus nostris mi\-\textit{na}\-\textbf{bá}mur,~\star lassis non da\-\textit{bá}\-\textit{tur} \textbf{ré}\-quies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ægýpto dédimus manum, et \textit{As}\-\textbf{sý}riis,~\star ut satura\-\textit{ré}\-\textit{mur} \textbf{pa}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri peccavérunt, \textit{et} \textbf{non} sunt:~\star et nos iniquitátes eó\textit{rum} \textit{por}\-\textbf{tá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Defécit gáudium cor\textit{dis} \textbf{nos}\-tri:~\star versus est in luctum \textit{cho}\-\textit{rus} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Cécidit coróna cápi\textit{tis} \textbf{nos}\-tri:~\star væ nobis, qui\textit{a} \textit{pec}\-\textbf{cá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Proptérea mæstum factum est \textit{cor} \textbf{nos}\-trum,~\star ídeo contenebráti sunt ó\-\textit{cu}\-\textit{li} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, in ætérnum per\-\textit{ma}\-\textbf{né}bis,~\star sólium tuum in generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quare in perpétuum obliviscé\textit{ris} \textbf{nos}\-tri?~\star derelínques nos in longitúdi\textit{ne} \textit{di}\-\textbf{é}rum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Convérte nos, Dómine, ad te, et convertémur: ínnova dies nostros, sicut a \textit{prin}\-\textbf{cí}pio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools