\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{cce} Dóminus Deus in fortitú\-\textit{di}\-\textit{ne} \textbf{vé}\-niet,~\star et bráchium ejus domi\-\textbf{ná}\-bitur:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ecce merces e\textit{jus} \textit{cum} \textbf{e}\-o,~\star et opus illíus coram \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut pastor gregem suum pascet:~\dagger in bráchio suo congregábit agnos, et in sinu su\textit{o} \textit{le}\-\textbf{vá}bit;~\star fetas ipse por\-\textbf{tá}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quis mensus est pu\-\textit{gíl}\-\textit{lo} \textbf{a}\-quas,~\star et cælos palmo ponde\-\textbf{rá}\-vit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quis appéndit tribus dígitis \textit{mo}\-\textit{lem} \textbf{ter}\-ræ,~\star et liberávit in póndere montes, et colles in sta\-\textbf{té}\-ra?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quis adjúvit spí\-\textit{ri}\-\textit{tum} \textbf{Dó}\-mini?~\star aut quis consiliárius ejus fuit, et osténdit \textbf{il}\-li?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cum quo íniit consílium, et instrúxit eum,~\dagger et dócuit eum sémi\textit{tam} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiæ,~\star et erudívit eum scíentiam, et viam prudéntiæ osténdit \textbf{il}\-li?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce Gentes quasi \textit{stil}\-\textit{la} \textbf{sí}\-tulæ,~\star et quasi moméntum statéræ repu\-\textbf{tá}\-tæ sunt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ecce ínsulæ quasi pulvis exíguus.~\dagger Et Líbanus non suffíciet ad \textit{suc}\-\textit{cen}\textbf{dén}dum,~\star et animália ejus non suffícient ad holo\-\textbf{cáus}\-tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnes Gentes quasi non sint, sic sunt \textit{co}\-\textit{ram} \textbf{e}\-o,~\star et quasi níhilum et ináne reputátæ sunt \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools