\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xspécta} me, dicit Dóminus, in die resurrectiónis me\textit{æ} \textit{in} \textit{fu}\-\textbf{tú}rum,~\star quia judícium meum, ut cóngregem Gentes, et cólli\textit{gam} \textbf{re}\-gna,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et effúndam super eos indigna\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star omnem iram furó\textit{ris} \textbf{me}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In igne e\textit{nim} \textit{ze}\-\textit{li} \textbf{me}\-i~\star devorábitur om\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia tunc reddam pópulis lábium eléctum,~\dagger ut ínvocent omnes in \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{ne} \textbf{Dó}\-mini,~\star et sérviant ei húme\textit{ro} \textbf{u}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ultra flúmina Æthiópiæ, inde \textit{súp}\-\textit{pli}\textit{ces} \textbf{me}\-i,~\star fílii dispersórum meórum déferent mu\textit{nus} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In die illa non confundéris super cunctis adinventi\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}\-is,~\star quibus prævaricáta \textit{es} \textbf{in} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia tunc áuferam de médio tui magníloquos su\-\textit{pér}\-\textit{bi}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ,~\star et non adjícies exaltári ámplius in monte sanc\textit{to} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et derelínquam in médio tui pópulum páupe\textit{rem} \textit{et} \textit{e}\-\textbf{gé}num:~\star et sperábunt in nómi\textit{ne} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Relíquiæ Israël non fácient iniquitátem,~\dagger nec lo\-\textit{quén}\-\textit{tur} \textit{men}\-\textbf{dá}cium,~\star et non inveniétur in ore eórum lingua \textit{do}\-\textbf{ló}sa:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam ipsi pascéntur \textit{et} \textit{ac}\-\textit{cu}\textbf{bá}bunt,~\star et non erit qui \textit{ex}\-\textbf{tér}reat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools