\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xspécta} me, dicit Dóminus, in die resurrectiónis meæ \textit{in} \textit{fu}\-\textbf{tú}rum,~\star quia judícium meum, ut cóngregem Gentes, et cólligam \textbf{re}\-gna,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et effúndam super eos indignati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star omnem iram furóris \textbf{me}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In igne enim \textit{ze}\-\textit{li} \textbf{me}\-i~\star devorábitur omnis \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia tunc reddam pópulis lábium eléctum,~\dagger ut ínvocent omnes in nó\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textbf{Dó}\-mini,~\star et sérviant ei húmero \textbf{u}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ultra flúmina Æthiópiæ, inde súp\-\textit{pli}\-\textit{ces} \textbf{me}\-i,~\star fílii dispersórum meórum déferent munus \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In die illa non confundéris super cunctis adinventió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is,~\star quibus prævaricáta es \textbf{in} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia tunc áuferam de médio tui magníloquos supér\-\textit{bi}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ,~\star et non adjícies exaltári ámplius in monte sancto \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et derelínquam in médio tui pópulum páuperem \textit{et} \textit{e}\-\textbf{gé}num:~\star et sperábunt in nómine \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Relíquiæ Israël non fácient iniquitátem,~\dagger nec loquén\textit{tur} \textit{men}\-\textbf{dá}cium,~\star et non inveniétur in ore eórum lingua do\-\textbf{ló}\-sa:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam ipsi pascéntur et \textit{ac}\-\textit{cu}\textbf{bá}bunt,~\star et non erit qui ex\-\textbf{tér}\-reat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools