\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udíte,} \textbf{cæ}\-li, quæ \textbf{lo}\-quor:~\star áudiat terra verba \textbf{o}\-ris \textbf{me}\-i.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Concréscat ut plúvia doc\-\textbf{trí}\-na \textbf{me}\-a,~\star fluat ut ros e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quasi imber super herbam, et quasi stillæ \textbf{su}\-per \textbf{grá}\-mina.~\star Quia nomen Dómini \textbf{in}\-vo\-\textbf{cá}\-bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Date magnificéntiam \textbf{De}\-o \textbf{nos}\-tro.~\star Dei perfécta sunt ópera, et omnes viæ \textbf{e}\-jus ju\-\textbf{dí}\-cia:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, \textbf{jus}\-tus et \textbf{rec}\-tus.~\star Peccavérunt ei, et non fílii \textbf{e}\-jus in \textbf{sór}\-dibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Generátio prava \textbf{at}\-que per\-\textbf{vér}\-sa.~\star Hǽccine reddis Dómino, pópule stulte \textbf{et} in\-\textbf{sí}\-piens?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Numquid non ipse est \textbf{pa}\-ter \textbf{tu}\-us,~\star qui possédit te, et fecit, \textbf{et} cre\-\textbf{á}\-vit te?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Meménto diérum \textbf{an}\-ti\-\textbf{quó}\-rum,~\star cógita generati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{sín}\-gulas:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Intérroga patrem tuum, et annunti\-\textbf{á}\-bit \textbf{ti}\-bi:~\star majóres tuos, et \textbf{di}\-cent \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quando dividébat Al\-\textbf{tís}\-simus \textbf{Gen}\-tes:~\star quando separábat \textbf{fí}\-lios \textbf{A}\-dam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Constítuit términos \textbf{po}\-pu\-\textbf{ló}\-rum~\star juxta númerum fili\-\textbf{ó}\-rum \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pars autem Dómini, \textbf{pó}\-pulus \textbf{e}\-jus:~\star Jacob funículus heredi\-\textbf{tá}\-tis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Invénit eum in \textbf{ter}\-ra de\-\textbf{sér}\-ta,~\star in loco horróris et vastæ \textbf{so}\-li\-\textbf{tú}\-dinis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Circumdúxit \textbf{e}\-um, et \textbf{dó}\-cuit:~\star et custodívit quasi pupíllam \textbf{ó}\-culi \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut áquila próvocans ad volándum \textbf{pul}\-los \textbf{su}\-os,~\star et super \textbf{e}\-os \textbf{vó}\-litans,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Expándit alas suas, et as\-\textbf{súmp}\-sit \textbf{e}\-um,~\star atque portávit in \textbf{hú}\-meris \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Dóminus solus dux \textbf{e}\-jus \textbf{fu}\-it:~\star et non erat cum eo deus \textbf{a}\-li\-\textbf{é}\-nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Constítuit eum super ex\-\textbf{cél}\-sam \textbf{ter}\-ram:~\star ut coméderet \textbf{fruc}\-tus a\-\textbf{gró}\-rum,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ut súgeret \textbf{mel} de \textbf{pe}\-tra,~\star oleúmque de \textbf{sa}\-xo du\-\textbf{rís}\-simo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Butýrum de arménto, et \textbf{lac} de \textbf{ó}\-vibus~\star cum ádipe agnórum, et aríetum fili\-\textbf{ó}\-rum \textbf{Ba}\-san:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et hircos cum me\-\textbf{dúl}\-la \textbf{trí}\-tici,~\star et sánguinem uvæ bíberet \textbf{me}\-ra\-\textbf{cís}\-simum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Incrassátus est diléctus, et re\-\textbf{cal}\-ci\-\textbf{trá}\-vit:~\star incrassátus, impinguátus, \textbf{di}\-la\-\textbf{tá}\-tus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Derelíquit Deum, fac\-\textbf{tó}\-rem \textbf{su}\-um,~\star et recéssit a Deo, salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Provocavérunt eum in diis \textbf{a}\-li\-\textbf{é}\-nis,~\star et in abominatiónibus ad iracúndiam con\-\textbf{ci}\-ta\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Immolavérunt dæmóniis, \textbf{et} non \textbf{De}\-o,~\star diis, quos \textbf{i}\-gno\-\textbf{rá}\-bant:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Novi recen\-\textbf{tés}\-que ve\-\textbf{né}\-runt,~\star quos non coluérunt \textbf{pa}\-tres e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Deum qui te génuit de\-\textbf{re}\-li\-\textbf{quís}\-ti,~\star et oblítus es Dómini, crea\-\textbf{tó}\-ris \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools