\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{cce} Dóminus Deus in forti\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{ne} \textbf{vé}\-niet,~\star et bráchium e\textit{jus} \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ecce merces \textit{e}\-\textit{jus} \textit{cum} \textbf{e}\-o,~\star et opus illí\textit{us} \textit{co}\-\textit{ram} \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut pastor gregem suum pascet:~\dagger in bráchio suo congregábit agnos, et in sinu \textit{su}\-\textit{o} \textit{le}\-\textbf{vá}bit;~\star fetas \textit{ip}\-\textit{se} \textit{por}\-\textbf{tá}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quis mensus est \textit{pu}\-\textit{gíl}\textit{lo} \textbf{a}\-quas,~\star et cælos pal\textit{mo} \textit{pon}\-\textit{de}\textbf{rá}vit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quis appéndit tribus dígi\textit{tis} \textit{mo}\-\textit{lem} \textbf{ter}\-ræ,~\star et liberávit in póndere montes, et col\textit{les} \textit{in} \textit{sta}\-\textbf{té}ra?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quis adjúvit \textit{spí}\-\textit{ri}\textit{tum} \textbf{Dó}\-mini?~\star aut quis consiliárius ejus fuit, et \textit{os}\-\textit{tén}\textit{dit} \textbf{il}\-li?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cum quo íniit consílium, et instrúxit eum,~\dagger et dócuit eum sé\-\textit{mi}\-\textit{tam} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiæ,~\star et erudívit eum scíentiam, et viam prudéntiæ \textit{os}\-\textit{tén}\textit{dit} \textbf{il}\-li?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce Gentes qua\textit{si} \textit{stil}\-\textit{la} \textbf{sí}\-tulæ,~\star et quasi moméntum staté\textit{ræ} \textit{re}\-\textit{pu}\textbf{tá}tæ sunt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ecce ínsulæ quasi pulvis exíguus.~\dagger Et Líbanus non suffíciet \textit{ad} \textit{suc}\-\textit{cen}\textbf{dén}dum,~\star et animália ejus non suffícient \textit{ad} \textit{ho}\-\textit{lo}\textbf{cáus}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnes Gentes quasi non sint, sic \textit{sunt} \textit{co}\-\textit{ram} \textbf{e}\-o,~\star et quasi níhilum et ináne repu\-\textit{tá}\-\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools