\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{cce} Dóminus Deus in fortitúdine \textbf{vé}\-niet,~\star et bráchium ejus \textbf{do}\-mi\-\textbf{ná}\-bitur:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ecce merces ejus cum \textbf{e}\-o,~\star et opus illíus \textbf{co}\-ram \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut pastor gregem suum pascet:~\dagger in bráchio suo congregábit agnos, et in sinu suo le\-\textbf{vá}\-bit;~\star fetas \textbf{ip}\-se por\-\textbf{tá}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quis mensus est pugíllo \textbf{a}\-quas,~\star et cælos palmo \textbf{pon}\-de\-\textbf{rá}\-vit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quis appéndit tribus dígitis molem \textbf{ter}\-ræ,~\star et liberávit in póndere montes, et colles \textbf{in} sta\-\textbf{té}\-ra?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quis adjúvit spíritum \textbf{Dó}\-mini?~\star aut quis consiliárius ejus fuit, et os\-\textbf{tén}\-dit \textbf{il}\-li?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cum quo íniit consílium, et instrúxit eum,~\dagger et dócuit eum sémitam jus\-\textbf{tí}\-tiæ,~\star et erudívit eum scíentiam, et viam prudéntiæ os\-\textbf{tén}\-dit \textbf{il}\-li?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce Gentes quasi stilla \textbf{sí}\-tulæ,~\star et quasi moméntum statéræ \textbf{re}\-pu\-\textbf{tá}\-tæ sunt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ecce ínsulæ quasi pulvis exíguus.~\dagger Et Líbanus non suffíciet ad succen\-\textbf{dén}\-dum,~\star et animália ejus non suffícient ad \textbf{ho}\-lo\-\textbf{cáus}\-tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnes Gentes quasi non sint, sic sunt coram \textbf{e}\-o,~\star et quasi níhilum et ináne repu\-\textbf{tá}\-tæ sunt \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools