\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{gnis} succénsus est in fu\-\textbf{ró}\-re \textbf{me}\-o,~\star et ardébit usque ad in\-\textbf{fér}\-ni no\-\textbf{vís}\-sima.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Devorabítque terram cum \textbf{gér}\-mine \textbf{su}\-o,~\star et móntium funda\-\textbf{mén}\-ta com\-\textbf{bú}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Congregábo super \textbf{e}\-os \textbf{ma}\-la,~\star et sagíttas meas com\-\textbf{plé}\-bo in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Consu\-\textbf{mén}\-tur \textbf{fa}\-me,~\star et devorábunt eos aves morsu \textbf{a}\-ma\-\textbf{rís}\-simo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dentes bestiárum im\-\textbf{mít}\-tam in \textbf{e}\-os,~\star cum furóre trahéntium super terram, \textbf{at}\-que ser\-\textbf{pén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Foris vastábit eos gládius, et \textbf{in}\-tus \textbf{pa}\-vor,~\star júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum \textbf{hó}\-mine \textbf{se}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixi: \textbf{U}\-bi\textbf{nam} sunt?~\star cessáre fáciam ex homínibus memóri\textbf{am} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sed propter iram inimi\-\textbf{có}\-rum \textbf{dís}\-tuli:~\star ne forte superbírent \textbf{hos}\-tes e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et dícerent: Manus nostra excélsa, \textbf{et} non \textbf{Dó}\-minus,~\star \textbf{fe}\-cit hæc \textbf{óm}\-nia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Gens absque consílio est, et sine prudéntia.~\dagger Utinam sáperent, et \textbf{in}\-tel\-\textbf{lí}\-gerent,~\star ac novíssima \textbf{pro}\-vi\-\textbf{dé}\-rent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quómodo persequátur \textbf{u}\-nus \textbf{mil}\-le,~\star et duo fugent \textbf{de}\-cem \textbf{míl}\-lia?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nonne ídeo, quia Deus suus \textbf{vén}\-didit \textbf{e}\-os,~\star et Dóminus con\-\textbf{clú}\-sit \textbf{il}\-los?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non enim est Deus noster ut \textbf{di}\-i e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et inimíci \textbf{nos}\-tri sunt \textbf{jú}\-dices.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~De vínea Sodomórum, víne\textbf{a} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et de subur\-\textbf{bá}\-nis Go\-\textbf{mór}\-rhæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Uva eórum, \textbf{u}\-va \textbf{fel}\-lis,~\star et botri \textbf{a}\-ma\-\textbf{rís}\-simi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fel dracónum \textbf{vi}\-num e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et venénum áspidum \textbf{in}\-sa\-\textbf{ná}\-bile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Nonne hæc cóndi\textbf{ta} sunt \textbf{a}\-pud me,~\star et signáta in the\-\textbf{sáu}\-ris \textbf{me}\-is?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Mea est últio, et ego retríbu\textbf{am} in \textbf{tém}\-pore,~\star ut labátur \textbf{pes} e\-\textbf{ó}\-rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Juxta est dies per\-\textbf{di}\-ti\-\textbf{ó}\-nis,~\star et adésse fes\-\textbf{tí}\-nant \textbf{tém}\-pora.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Judicábit Dóminus \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um,~\star et in servis suis \textbf{mi}\-se\-\textbf{ré}\-bitur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Vidébit quod infirmáta sit manus,~\dagger et clausi quoque \textbf{de}\-fe\-\textbf{cé}\-runt,~\star residu\-\textbf{í}\-que con\-\textbf{súmp}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et dicet: Ubi sunt \textbf{di}\-i e\-\textbf{ó}\-rum,~\star in quibus ha\-\textbf{bé}\-bant fi\-\textbf{dú}\-ciam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~De quorum víctimis come\-\textbf{dé}\-bant \textbf{á}\-dipes,~\star et bibébant \textbf{vi}\-num li\-\textbf{bá}\-minum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Surgant, et opitu\-\textbf{lén}\-tur \textbf{vo}\-bis,~\star et in necessi\-\textbf{tá}\-te vos \textbf{pró}\-tegant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Vidéte quod \textbf{e}\-go sim \textbf{so}\-lus,~\star et non sit álius \textbf{De}\-us \textbf{præ}\-ter me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ego occídam, et ego vívere fáciam:~\dagger percútiam, et \textbf{e}\-go sa\-\textbf{ná}\-bo,~\star et non est qui de manu mea \textbf{pos}\-sit e\-\textbf{rú}\-ere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Levábo ad cælum manum \textbf{me}\-am, et \textbf{di}\-cam:~\star Vivo ego \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Si acúero ut fulgur \textbf{glá}\-dium \textbf{me}\-um,~\star et arripúerit judícium \textbf{ma}\-nus \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Reddam ultiónem \textbf{hós}\-tibus \textbf{me}\-is,~\star et his qui odérunt \textbf{me} re\-\textbf{trí}\-buam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Inebriábo sagíttas \textbf{me}\-as \textbf{sán}\-guine,~\star et gládius meus devo\-\textbf{rá}\-bit \textbf{car}\-nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~De cruóre \textbf{oc}\-ci\-\textbf{só}\-rum,~\star et de captivitáte, nudáti inimi\-\textbf{có}\-rum \textbf{cá}\-pitis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Laudáte, gentes, \textbf{pó}\-pulum \textbf{e}\-jus,~\star quia sánguinem servórum suórum \textbf{ul}\-ci\-\textbf{scé}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et vindíctam retríbuet in \textbf{hos}\-tes e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et propítius erit terræ \textbf{pó}\-puli \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools