\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{gnis} succénsus est in furó\textit{re} \textbf{me}\-o,~\star et ardébit usque ad in\-\textit{fér}\-\textit{ni} \textit{no}\-\textbf{vís}sima.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Devorabítque terram cum gérmi\textit{ne} \textbf{su}\-o,~\star et móntium funda\-\textit{mén}\-\textit{ta} \textit{com}\-\textbf{bú}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Congregábo super e\textit{os} \textbf{ma}\-la,~\star et sagíttas meas com\-\textit{plé}\-\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Consumén\textit{tur} \textbf{fa}\-me,~\star et devorábunt eos aves mor\textit{su} \textit{a}\-\textit{ma}\textbf{rís}simo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dentes bestiárum immíttam \textit{in} \textbf{e}\-os,~\star cum furóre trahéntium super terram, \textit{at}\-\textit{que} \textit{ser}\-\textbf{pén}tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Foris vastábit eos gládius, et in\textit{tus} \textbf{pa}\-vor,~\star júvenem simul ac vírginem, lacténtem cum \textit{hó}\-\textit{mi}\textit{ne} \textbf{se}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixi: U\-\textit{bi}\-\textbf{nam} sunt?~\star cessáre fáciam ex homínibus memó\-\textit{ri}\-\textit{am} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sed propter iram inimicó\textit{rum} \textbf{dís}\-tuli:~\star ne forte superbírent \textit{hos}\-\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et dícerent: Manus nostra excélsa, et \textit{non} \textbf{Dó}\-minus,~\star \textit{fe}\-\textit{cit} \textit{hæc} \textbf{óm}\-nia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Gens absque consílio est, et sine prudéntia.~\dagger Utinam sáperent, et in\-\textit{tel}\-\textbf{lí}gerent,~\star ac novíssi\textit{ma} \textit{pro}\-\textit{vi}\textbf{dé}rent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quómodo persequátur u\textit{nus} \textbf{mil}\-le,~\star et duo fu\textit{gent} \textit{de}\-\textit{cem} \textbf{míl}\-lia?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nonne ídeo, quia Deus suus véndi\textit{dit} \textbf{e}\-os,~\star et Dóminus \textit{con}\-\textit{clú}\textit{sit} \textbf{il}\-los?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non enim est Deus noster ut dii \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et inimíci \textit{nos}\-\textit{tri} \textit{sunt} \textbf{jú}\-dices.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~De vínea Sodomórum, vínea \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et de subur\-\textit{bá}\-\textit{nis} \textit{Go}\-\textbf{mór}rhæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Uva eórum, u\textit{va} \textbf{fel}\-lis,~\star et bo\textit{tri} \textit{a}\-\textit{ma}\textbf{rís}simi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fel dracónum vinum \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et venénum áspi\textit{dum} \textit{in}\-\textit{sa}\textbf{ná}bile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Nonne hæc cóndita \textit{sunt} \textbf{a}\-pud me,~\star et signáta in \textit{the}\-\textit{sáu}\textit{ris} \textbf{me}\-is?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Mea est últio, et ego retríbuam \textit{in} \textbf{tém}\-pore,~\star ut labá\textit{tur} \textit{pes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Juxta est dies perdi\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis,~\star et adésse \textit{fes}\-\textit{tí}\textit{nant} \textbf{tém}\-pora.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Judicábit Dóminus pópu\textit{lum} \textbf{su}\-um,~\star et in servis su\textit{is} \textit{mi}\-\textit{se}\textbf{ré}bitur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Vidébit quod infirmáta sit manus,~\dagger et clausi quoque de\-\textit{fe}\-\textbf{cé}runt,~\star residu\-\textit{í}\-\textit{que} \textit{con}\-\textbf{súmp}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et dicet: Ubi sunt dii \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star in quibus ha\-\textit{bé}\-\textit{bant} \textit{fi}\-\textbf{dú}ciam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~De quorum víctimis comedé\textit{bant} \textbf{á}\-dipes,~\star et bibébant \textit{vi}\-\textit{num} \textit{li}\-\textbf{bá}minum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Surgant, et opitulén\textit{tur} \textbf{vo}\-bis,~\star et in necessi\-\textit{tá}\-\textit{te} \textit{vos} \textbf{pró}\-tegant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Vidéte quod ego \textit{sim} \textbf{so}\-lus,~\star et non sit áli\textit{us} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{præ}\-ter me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ego occídam, et ego vívere fáciam:~\dagger percútiam, et ego \textit{sa}\-\textbf{ná}bo,~\star et non est qui de manu mea \textit{pos}\-\textit{sit} \textit{e}\-\textbf{rú}ere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Levábo ad cælum manum meam, \textit{et} \textbf{di}\-cam:~\star Vivo e\textit{go} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Si acúero ut fulgur gládi\textit{um} \textbf{me}\-um,~\star et arripúerit judíci\textit{um} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Reddam ultiónem hósti\textit{bus} \textbf{me}\-is,~\star et his qui odé\textit{runt} \textit{me} \textit{re}\-\textbf{trí}buam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Inebriábo sagíttas me\textit{as} \textbf{sán}\-guine,~\star et gládius meus de\-\textit{vo}\-\textit{rá}\textit{bit} \textbf{car}\-nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~De cruóre oc\-\textit{ci}\-\textbf{só}rum,~\star et de captivitáte, nudáti ini\-\textit{mi}\-\textit{có}\textit{rum} \textbf{cá}\-pitis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Laudáte, gentes, pópu\textit{lum} \textbf{e}\-jus,~\star quia sánguinem servórum suó\textit{rum} \textit{ul}\-\textit{ci}\textbf{scé}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et vindíctam retríbuet in hostes \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et propítius erit terræ \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools