\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{agnus} es, Dómine, in æ\-\textbf{tér}\-num,~\star et in ómnia sǽcula \textbf{re}\-gnum \textbf{tu}\-um:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tu flagéllas, et salvas: dedúcis ad ínferos, et re\-\textbf{dú}\-cis:~\star et non est qui effúgiat \textbf{ma}\-num \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitémini Dómino, fílii \textbf{Is}\-raël,~\star et in conspéctu géntium lau\-\textbf{dá}\-te \textbf{e}\-um:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam ídeo dispérsit vos inter gentes, quæ ignórant \textbf{e}\-um,~\star ut vos enarrétis mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et faciátis scire \textbf{e}\-os,~\star quia non est álius Deus omnípotens \textbf{præ}\-ter \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ipse castigávit nos propter iniquitátes \textbf{nos}\-tras:~\star et ipse salvábit nos propter miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Aspícite ergo quæ fecit nobíscum, et cum timóre et tremóre confitémini \textbf{il}\-li:~\star Regémque sæculórum exaltáte in o\-\textbf{pé}\-ribus \textbf{ves}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in terra captivitátis meæ confitébor \textbf{il}\-li:~\star quóniam osténdit majestátem suam in gentem \textbf{pec}\-ca\-\textbf{trí}\-cem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Convertímini ítaque, peccatóres, et fácite justítiam coram \textbf{De}\-o,~\star credéntes quod fáciat vobíscum miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ego autem, et ánima \textbf{me}\-a~\star in \textbf{e}\-o læ\-\textbf{tá}\-bimur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedícite Dóminum, omnes elécti \textbf{e}\-jus:~\star ágite dies lætítiæ, et confi\-\textbf{té}\-mini \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools