\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} miserére nostri: te enim exspectávimus:~\dagger esto bráchium \textit{nos}\-\textit{trum} \textit{in} \textbf{ma}\-ne,~\star et salus nostra in témpore tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~A voce Angeli \textit{fu}\-\textit{gé}\textit{runt} \textbf{pó}\-puli,~\star et ab exaltatióne tua di\-\textit{spér}\-\textit{sæ} \textit{sunt} \textbf{gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et congregabúntur spólia vestra sicut col\-\textit{lí}\-\textit{gi}\textit{tur} \textbf{bru}\-chus,~\star velut cum fossæ plenæ fú\-\textit{e}\-\textit{rint} \textit{de} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Magnificátus est Dóminus, quóniam habitá\textit{vit} \textit{in} \textit{ex}\-\textbf{cél}so:~\star implévit Sion judíci\textit{o} \textit{et} \textit{jus}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et erit fides in tempóribus tuis:~\dagger divítiæ salútis sapiénti\textit{a} \textit{et} \textit{sci}\-\textbf{én}tia:~\star timor Dómini ipse est \textit{the}\-\textit{sáu}\textit{rus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce vidéntes \textit{cla}\-\textit{má}\textit{bunt} \textbf{fo}\-ris,~\star ángeli pacis \textit{a}\-\textit{má}\textit{re} \textbf{fle}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dissipátæ sunt viæ, cessávit tránsiens per sémitam;~\dagger irritum \textit{fac}\-\textit{tum} \textit{est} \textbf{pac}\-tum,~\star projécit civitátes, non re\-\textit{pu}\-\textit{tá}\textit{vit} \textbf{hó}\-\textbf{mi}nes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Luxit et e\-\textit{lán}\-\textit{gu}\textit{it} \textbf{ter}\-ra:~\star confúsus est Líba\-\textit{nus}\-, \textit{et} \textit{ob}\-\textbf{sór}\textbf{du}it.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Saron \textit{sic}\-\textit{ut} \textit{de}\-\textbf{sér}tum;~\star et concússa est Ba\-\textit{san}\-, \textit{et} \textit{Car}\-\textbf{mé}lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nunc consúr\-\textit{gam}\-, \textit{di}\-\textit{cit} \textbf{Dó}\-minus:~\star nunc exaltábor, \textit{nunc} \textit{sub}\-\textit{le}\textbf{vá}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools