\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} nostri, Deus ómnium, et réspi\textbf{ce} nos,~\star et osténde nobis lucem miserati\-\textbf{ó}\-num tu\-\textbf{á}\-rum:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et immítte timórem tuum super \textbf{gen}\-tes,~\star quæ non ex\-\textbf{qui}\-si\-\textbf{é}\-runt te,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut cognóscant quia non est Deus \textbf{ni}\-si tu,~\star et enárrent ma\-\textbf{gná}\-lia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Álleva manum tuam super gentes ali\-\textbf{é}\-nas,~\star ut vídeant pot\-\textbf{én}\-tiam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus es in \textbf{no}\-bis,~\star sic in conspéctu nostro magnificábe\textbf{ris} in \textbf{e}\-is,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ut cognóscant te, sicut et nos co\-\textbf{gnó}\-vimus,~\star quóniam non est Deus \textbf{præ}\-ter te, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ínnova signa, et immúta mira\-\textbf{bí}\-lia.~\star Glorífica manum, et \textbf{brá}\-chium \textbf{dex}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Éxcita furórem, et effúnde \textbf{i}\-ram.~\star Tolle adversárium, et afflíge \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Festína tempus, et meménto \textbf{fi}\-nis,~\star ut enárrent mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In ira flammæ devorétur qui sal\-\textbf{vá}\-tur:~\star et qui péssimant plebem tuam, invéniant per\-\textbf{di}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cóntere caput príncipum inimi\-\textbf{có}\-rum,~\star dicéntium: Non est \textbf{á}\-lius \textbf{præ}\-ter nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est Deus \textbf{ni}\-si tu,~\star et enárrent ma\-\textbf{gná}\-lia \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et hereditábis \textbf{e}\-os,~\star sicut \textbf{ab} in\-\textbf{í}\-tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools