\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udíte} \textit{cæ}\-\textit{li} \textit{quæ} \textbf{lo}\-quor,~\star áudiat terra verba oris \textbf{me}\-i.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Concréscat ut plúvia \textit{doc}\-\textit{trí}\textit{na} \textbf{me}\-a,~\star fluat ut ros elóquium \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quasi imber super herbam,~\dagger et quasi stil\textit{læ} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{grá}\-mina.~\star Quia nomen Dómini invo\-\textbf{cá}\-bo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Date magnificéntiam Deo nostro.~\dagger Dei per\-\textit{féc}\-\textit{ta} \textit{sunt} \textbf{ó}\-pera,~\star et omnes viæ ejus ju\-\textbf{dí}\-cia:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus fidélis, et absque ulla iniquitáte, \textit{jus}\-\textit{tus} \textit{et} \textbf{rec}\-tus.~\star Peccavérunt ei, et non fílii ejus in \textbf{sór}\-dibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Generátio prava \textit{at}\-\textit{que} \textit{per}\-\textbf{vér}sa.~\star Hǽccine reddis Dómino pópule stulte et in\-\textbf{sí}\-piens?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Numquid non ipse \textit{est} \textit{pa}\-\textit{ter} \textbf{tu}\-us,~\star qui possédit te, et fecit, et cre\-\textbf{á}\-vit te?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Meménto dié\textit{rum} \textit{an}\-\textit{ti}\textbf{quó}rum,~\star cógita generatiónes \textbf{sín}\-gulas:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Intérroga patrem tuum, et annun\-\textit{ti}\-\textit{á}\textit{bit} \textbf{ti}\-bi:~\star majóres tuos, et dicent \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quando dividébat Al\-\textit{tís}\-\textit{si}\textit{mus} \textbf{gen}\-tes:~\star quando separábat fílios \textbf{A}\-dam,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Constítuit térmi\textit{nos} \textit{po}\-\textit{pu}\textbf{ló}rum~\star juxta númerum filiórum \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pars autem Dómini, \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lus} \textbf{e}\-jus:~\star Jacob funículus hereditátis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Invénit eum in \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{de}\-\textbf{sér}ta,~\star in loco horróris et vastæ soli\-\textbf{tú}\-dinis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Circumdúxit \textit{e}\-\textit{um}, \textit{et} \textbf{dó}\-cuit:~\star et custodívit quasi pupíllam óculi \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut áquila próvocans ad volán\textit{dum} \textit{pul}\-\textit{los} \textbf{su}\-os,~\star et super eos \textbf{vó}\-litans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Expándit alas suas, et \textit{as}\-\textit{súmp}\textit{sit} \textbf{e}\-um,~\star atque portávit in húmeris \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Dóminus solus \textit{dux} \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{fu}\-it:~\star et non erat cum eo deus ali\-\textbf{é}\-nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Constítuit eum super \textit{ex}\-\textit{cél}\textit{sam} \textbf{ter}\-ram:~\star ut coméderet fructus a\-\textbf{gró}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ut súge\textit{ret} \textit{mel} \textit{de} \textbf{pe}\-tra,~\star oleúmque de saxo du\-\textbf{rís}\-simo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Butýrum de arménto, \textit{et} \textit{lac} \textit{de} \textbf{ó}\-vibus,~\star cum ádipe agnórum, et aríetum filiórum \textbf{Ba}\-san:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et hircos cum \textit{me}\-\textit{dúl}\textit{la} \textbf{trí}\-tici,~\star et sánguinem uvæ bíberet mera\-\textbf{cís}\-simum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Incrassátus est diléctus, et \textit{re}\-\textit{cal}\textit{ci}\textbf{trá}vit:~\star incrassátus, impinguátus, dila\-\textbf{tá}\-tus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Derelíquit Deum \textit{fac}\-\textit{tó}\textit{rem} \textbf{su}\-um,~\star et recéssit a Deo salutári \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Provocavérunt eum in di\textit{is} \textit{a}\-\textit{li}\textbf{é}nis,~\star et in abominatiónibus ad iracúndiam concita\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Immolavérunt dæmóni\textit{is} \textit{et} \textit{non} \textbf{De}\-o,~\star diis quos igno\-\textbf{rá}\-bant:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Novi recen\-\textit{tés}\-\textit{que} \textit{ve}\-\textbf{né}runt,~\star quos non coluérunt patres e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Deum qui te génuit \textit{de}\-\textit{re}\textit{li}\textbf{quís}ti,~\star et oblítus es Dómini creatóris \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Vidit Dóminus, et ad iracúndi\textit{am} \textit{con}\-\textit{ci}\textbf{tá}tus est:~\star quia provocavérunt eum fílii sui et \textbf{fí}\-liæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et ait: Abscóndam fáciem \textit{me}\-\textit{am} \textit{ab} \textbf{e}\-is,~\star et considerábo novíssima e\-\textbf{ó}\-rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Generátio \textit{e}\-\textit{nim} \textit{per}\-\textbf{vér}sa est,~\star et infidéles \textbf{fí}\-lii.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Ipsi me provocavérunt in eo qui \textit{non} \textit{e}\-\textit{rat} \textbf{De}\-us,~\star et irritavérunt in vanitátibus \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et ego provocábo eos in eo \textit{qui} \textit{non} \textit{est} \textbf{pó}\-pulus,~\star et in gente stulta irritábo \textbf{il}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools