\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} audívi audi\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{tu}\-am,~\star \textit{et} \textbf{tí}\-mui.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{o}\-\textit{pus} \textbf{tu}\-um,~\star in médio annórum vivífi\textit{ca} \textbf{il}\-lud:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In médio annó\textit{rum} \textit{no}\-\textit{tum} \textbf{fá}\-cies:~\star cum irátus fúeris, misericórdiæ re\-\textit{cor}\-\textbf{dá}beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Deus \textit{ab} \textit{Aus}\-\textit{tro} \textbf{vé}\-niet,~\star et sanctus de mon\textit{te} \textbf{Pha}\-ran:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Opéruit cælos \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{a} \textbf{e}\-jus:~\star et laudis ejus plena \textit{est} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Splendor e\textit{jus} \textit{ut} \textit{lux} \textbf{e}\-rit:~\star córnua in máni\textit{bus} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ibi abscóndita est for\-\textit{ti}\-\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}\-jus:~\star ante fáciem e\textit{jus} \textbf{i}\-bit mors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et egrediétur diábolus an\textit{te} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{e}\-jus.~\star Stetit, et mensus \textit{est} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Aspéxit, et \textit{dis}\-\textit{sól}\textit{vit} \textbf{gen}\-tes:~\star et contríti sunt mon\textit{tes} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Incurváti \textit{sunt} \textit{col}\-\textit{les} \textbf{mun}\-di,~\star ab itinéribus æternitá\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Pro iniquitáte vidi tentóri\textit{a} \textit{Æ}\-\textit{thi}\textbf{ó}piæ,~\star turbabúntur pelles ter\textit{ræ} \textbf{Má}\-dian.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid in flumínibus i\-\textit{rá}\-\textit{tus} \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine?~\star aut in flumínibus furor tuus? vel in mari indignáti\textit{o} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Qui ascéndes su\textit{per} \textit{e}\-\textit{quos} \textbf{tu}\-os:~\star et quadrígæ tuæ \textit{sal}\-\textbf{vá}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Súscitans suscitá\textit{bis} \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{tu}\-um:~\star juraménta tríbubus quæ \textit{lo}\-\textbf{cú}tus es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Flúvios scindes terræ:~\dagger vidérunt te, et do\-\textit{lu}\-\textit{é}\textit{runt} \textbf{mon}\-tes:~\star gurges aquá\textit{rum} \textbf{tráns}\-iit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dedit abýs\textit{sus} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{su}\-am:~\star altitúdo manus suas \textit{le}\-\textbf{vá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sol, et luna stetérunt in habi\-\textit{tá}\-\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}\-o,~\star in luce sagittárum tuárum, ibunt in splendóre fulgurántis has\textit{tæ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~In frémitu con\-\textit{cul}\-\textit{cá}\textit{bis} \textbf{ter}\-ram:~\star et in furóre obstupefáci\textit{es} \textbf{gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Egréssus es in salútem \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}\-i:~\star in salútem cum Chris\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Percussísti caput \textit{de} \textit{do}\-\textit{mo} \textbf{ím}\-pii:~\star denudásti fundaméntum ejus usque \textit{ad} \textbf{col}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Maledixísti sceptris ejus,~\dagger cápiti bel\-\textit{la}\-\textit{tó}\textit{rum} \textbf{e}\-jus,~\star veniéntibus ut turbo ad di\-\textit{sper}\-\textbf{gén}dum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Exsultá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textit{e}\-\textbf{ó}rum~\star sicut ejus, qui dévorat páuperem in \textit{abs}\-\textbf{cón}dito.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Viam fecísti in ma\textit{ri} \textit{e}\-\textit{quis} \textbf{tu}\-is,~\star in luto aquárum \textit{mul}\-\textbf{tá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Audívi, et conturbátus \textit{est} \textit{ven}\-\textit{ter} \textbf{me}\-us:~\star a voce contremuérunt lábi\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ingrediátur putrédo in \textit{ós}\-\textit{si}\textit{bus} \textbf{me}\-is,~\star et subter \textit{me} \textbf{scá}\-teat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ut requiéscam in die tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star ut ascéndam ad pópulum accínc\textit{tum} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Ficus e\textit{nim} \textit{non} \textit{flo}\-\textbf{ré}bit:~\star et non erit germen \textit{in} \textbf{ví}\-neis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Mentiétur \textit{o}\-\textit{pus} \textit{o}\-\textbf{lí}væ:~\star et arva non áffe\textit{rent} \textbf{ci}\-bum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Abscindétur de \textit{o}\-\textit{ví}\textit{li} \textbf{pe}\-cus:~\star et non erit arméntum in \textit{præ}\-\textbf{sé}pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Ego autem in Dó\-\textit{mi}\-\textit{no} \textit{gau}\-\textbf{dé}bo:~\star et exsultábo in Deo Je\textit{su} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Deus Dóminus for\-\textit{ti}\-\textit{tú}\textit{do} \textbf{me}\-a:~\star et ponet pedes meos quasi \textit{cer}\-\textbf{vó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et super excélsa mea de\-\textit{dú}\-\textit{cet} \textit{me} \textbf{vic}\-tor~\star in psalmis \textit{ca}\-\textbf{nén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools