\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícite,} ómnia ópera \textbf{Dó}\-mini, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star laudáte et superexaltáte \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Benedícite, Ángeli \textbf{Dó}\-mini, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedíci\-\textit{te}\-, \textit{cæ}\-\textit{li}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Benedícite, aquæ omnes, quæ super \textbf{cæ}\-los sunt, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, omnes virtútes \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Benedícite, sol et \textbf{lu}\-na, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, stel\textit{læ} \textit{cæ}\-\textit{li}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Benedícite, omnis imber \textbf{et} ros, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, omnes spíri\textit{tus} \textit{De}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Benedícite, ignis et \textbf{æs}\-tus, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, frigus \textit{et} \textit{æs}\-\textit{tus}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, rores et pru\-\textbf{í}\-na, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, gelu \textit{et} \textit{fri}\-\textit{gus}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedícite, glácies et \textbf{ni}\-ves, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, noctes \textit{et} \textit{di}\-\textit{es}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Benedícite, lux et \textbf{té}\-nebræ, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, fúlgura \textit{et} \textit{nu}\-\textit{bes}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedícat \textbf{ter}\-ra \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num:~\star laudet et superexáltet \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedícite, montes et \textbf{col}\-les, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, univérsa germinántia \textit{in} \textit{ter}\-\textit{ra}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedícite, \textbf{fon}\-tes, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, mária et \textit{flú}\-\textit{mi}\textit{na}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textbf{a}\-quis, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, omnes vólu\textit{cres} \textit{cæ}\-\textit{li}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedícite, omnes béstiæ et \textbf{pé}\-cora, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, fílii \textit{hó}\-\textit{mi}\textit{num}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedícat \textbf{Is}\-raël \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num:~\star laudet et superexáltet \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Benedícite, sacerdótes \textbf{Dó}\-mini, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, servi \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\-\textbf{tó}\-rum, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star benedícite, sancti, et húmi\textit{les} \textit{cor}\-\textit{de}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Benedícite, Ananía, Azaría, \textbf{Mí}\-saël, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star laudáte et superexaltáte \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benedicámus Patrem et Fílium cum \textbf{Sanc}\-to \textbf{Spí}\-\textbf{ri}tu:~\star laudémus et superexaltémus \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Benedíctus es, Dómine, in firma\-\textbf{mén}\-to \textbf{cæ}\-li:~\star et laudábilis, et gloriósus, et superexal\-\textit{tá}\-\textit{tus} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools