\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{cce} Dóminus Deus in fortitúdine \textbf{vé}\-niet,~\star et bráchium ejus do\-\textit{mi}\-\textbf{ná}bitur:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ecce merces ejus cum \textbf{e}\-o,~\star et opus illíus co\textit{ram} \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut pastor gregem suum pascet:~\dagger in bráchio suo congregábit agnos, et in sinu suo le\-\textbf{vá}\-bit;~\star fetas ipse \textit{por}\-\textbf{tá}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quis mensus est pugíllo \textbf{a}\-quas,~\star et cælos palmo pon\-\textit{de}\-\textbf{rá}vit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quis appéndit tribus dígitis molem \textbf{ter}\-ræ,~\star et liberávit in póndere montes, et colles in \textit{sta}\-\textbf{té}ra?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quis adjúvit spíritum \textbf{Dó}\-mini?~\star aut quis consiliárius ejus fuit, et ostén\textit{dit} \textbf{il}\-li?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cum quo íniit consílium, et instrúxit eum,~\dagger et dócuit eum sémitam jus\-\textbf{tí}\-tiæ,~\star et erudívit eum scíentiam, et viam prudéntiæ ostén\textit{dit} \textbf{il}\-li?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce Gentes quasi stilla \textbf{sí}\-tulæ,~\star et quasi moméntum statéræ re\-\textit{pu}\-\textbf{tá}tæ sunt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ecce ínsulæ quasi pulvis exíguus.~\dagger Et Líbanus non suffíciet ad succen\-\textbf{dén}\-dum,~\star et animália ejus non suffícient ad ho\-\textit{lo}\-\textbf{cáus}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnes Gentes quasi non sint, sic sunt coram \textbf{e}\-o,~\star et quasi níhilum et ináne reputátæ \textit{sunt} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools