\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{agnus} es, Dómine, in \textit{æ}\-\textbf{tér}num,~\star et in ómnia sǽcula \textit{re}\-\textit{gnum} \textbf{tu}\-um:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tu flagéllas, et salvas: dedúcis ad ínferos, et \textit{re}\-\textbf{dú}cis:~\star et non est qui effúgiat \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitémini Dómino, fíli\textit{i} \textbf{Is}\-raël,~\star et in conspéctu géntium lau\-\textit{dá}\-\textit{te} \textbf{e}\-um:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam ídeo dispérsit vos inter gentes, quæ ignó\textit{rant} \textbf{e}\-um,~\star ut vos enarrétis mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et faciátis sci\textit{re} \textbf{e}\-os,~\star quia non est álius Deus omnípotens \textit{præ}\-\textit{ter} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ipse castigávit nos propter iniquitá\textit{tes} \textbf{nos}\-tras:~\star et ipse salvábit nos propter misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Aspícite ergo quæ fecit nobíscum, et cum timóre et tremóre confitémi\textit{ni} \textbf{il}\-li:~\star Regémque sæculórum exaltáte in opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{ves}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in terra captivitátis meæ confité\textit{bor} \textbf{il}\-li:~\star quóniam osténdit majestátem suam in gentem \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{trí}cem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Convertímini ítaque, peccatóres, et fácite justítiam co\textit{ram} \textbf{De}\-o,~\star credéntes quod fáciat vobíscum misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ego autem, et áni\textit{ma} \textbf{me}\-a~\star in e\textit{o} \textit{læ}\-\textbf{tá}bimur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedícite Dóminum, omnes eléc\textit{ti} \textbf{e}\-jus:~\star ágite dies lætítiæ, et confité\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools