\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} miserére nostri: te enim exspectávimus:~\dagger esto bráchium \textbf{nos}\-trum in \textbf{ma}\-ne,~\star et salus nostra in témpore tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~A voce Angeli fu\-\textbf{gé}\-runt \textbf{pó}\-\textbf{pu}li,~\star et ab exaltatióne tua dispérsæ \textit{sunt} \textbf{gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et congregabúntur spólia vestra sicut col\-\textbf{lí}\-gitur \textbf{bru}\-chus,~\star velut cum fossæ plenæ fúerint \textit{de} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Magnificátus est Dóminus, quóniam habitávit \textbf{in} ex\-\textbf{cél}\-so:~\star implévit Sion judício et \textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et erit fides in tempóribus tuis:~\dagger divítiæ salútis sapiéntia \textbf{et} sci\-\textbf{én}\-\textbf{ti}a:~\star timor Dómini ipse est thesáu\textit{rus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce vidéntes cla\-\textbf{má}\-bunt \textbf{fo}\-ris,~\star ángeli pacis amá\textit{re} \textbf{fle}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dissipátæ sunt viæ, cessávit tránsiens per sémitam;~\dagger irritum \textbf{fac}\-tum est \textbf{pac}\-tum,~\star projécit civitátes, non reputá\textit{vit} \textbf{hó}\-mines.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Luxit et e\-\textbf{lán}\-guit \textbf{ter}\-ra:~\star confúsus est Líbanus, et \textit{ob}\-\textbf{sór}duit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Saron \textbf{sic}\-ut de\-\textbf{sér}\-tum;~\star et concússa est Basan, et \textit{Car}\-\textbf{mé}lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nunc consúrgam, \textbf{di}\-cit \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star nunc exaltábor, nunc sub\-\textit{le}\-\textbf{vá}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools