\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícite,} ómnia ópera Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino:~\star laudáte et superexaltáte eum in \textbf{sǽ}\-cula.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Benedícite, Ángeli Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, cæli, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Benedícite, aquæ omnes, quæ super cæ\textit{los} \textit{sunt}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes virtútes Dómini, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Benedícite, sol et \textit{lu}\-\textit{na}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, stellæ cæli, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Benedícite, omnis imber \textit{et} \textit{ros}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes spíritus Dei, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Benedícite, ignis et \textit{æs}\-\textit{tus}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, frigus et æstus, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, rores et pru\-\textit{í}\-\textit{na}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, gelu et frigus, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedícite, glácies et \textit{ni}\-\textit{ves}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, noctes et dies, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Benedícite, lux et té\-\textit{ne}\-\textit{bræ}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, fúlgura et nubes, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedícat \textit{ter}\-\textit{ra} \textbf{Dó}\-minum:~\star laudet et superexáltet eum in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedícite, montes et \textit{col}\-\textit{les}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, univérsa germinántia in terra, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedícite, \textit{fon}\-\textit{tes}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, mária et flúmina, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in \textit{a}\-\textit{quis}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes vólucres cæli, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedícite, omnes béstiæ et pé\-\textit{co}\-\textit{ra}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, fílii hóminum, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedícat Is\-\textit{ra}\-\textit{ël} \textbf{Dó}\-minum:~\star laudet et superexáltet eum in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Benedícite, sacerdótes Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, servi Dómini, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Benedícite, spíritus, et ánimæ jus\-\textit{tó}\-\textit{rum}, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, sancti, et húmiles corde, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Benedícite, Ananía, Azaría, Mí\-\textit{sa}\-\textit{ël}, \textbf{Dó}\-mino:~\star laudáte et superexaltáte eum in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benedicámus Patrem et Fílium cum \textit{Sanc}\-\textit{to} \textbf{Spí}\-ritu:~\star laudémus et superexaltémus eum in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Benedíctus es, Dómine, in firma\-\textit{mén}\-\textit{to} \textbf{cæ}\-li:~\star et laudábilis, et gloriósus, et superexaltátus in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools