\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{agnus} es, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num,~\star et in ómnia sǽcu\textit{la} \textit{re}\-\textit{gnum} \textbf{tu}\-um:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tu flagéllas, et salvas: dedúcis ad ínfe\-\textit{ros}\-, \textit{et} \textit{re}\-\textbf{dú}cis:~\star et non est qui effúgi\textit{at} \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitémini Dómino, \textit{fí}\-\textit{li}\textit{i} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël,~\star et in conspéctu géntium \textit{lau}\-\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}\-um:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam ídeo dispérsit vos inter gentes, quæ \textit{i}\-\textit{gnó}\textit{rant} \textbf{e}\-um,~\star ut vos enarrétis mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et faciá\textit{tis} \textit{sci}\-\textit{re} \textbf{e}\-os,~\star quia non est álius Deus omnípot\textit{ens} \textit{præ}\-\textit{ter} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ipse castigávit nos propter ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{tes} \textbf{nos}\-tras:~\star et ipse salvábit nos propter miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Aspícite ergo quæ fecit nobíscum, et cum timóre et tremóre confi\-\textit{té}\-\textit{mi}\textit{ni} \textbf{il}\-li:~\star Regémque sæculórum exaltáte in o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{ves}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in terra captivitátis meæ con\-\textit{fi}\-\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}\-li:~\star quóniam osténdit majestátem suam in gen\textit{tem} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{trí}cem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Convertímini ítaque, peccatóres, et fácite justíti\textit{am} \textit{co}\-\textit{ram} \textbf{De}\-o,~\star credéntes quod fáciat vobíscum miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ego autem, et \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a~\star in \textit{e}\-\textit{o} \textit{læ}\-\textbf{tá}bimur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedícite Dóminum, omnes \textit{e}\-\textit{léc}\textit{ti} \textbf{e}\-jus:~\star ágite dies lætítiæ, et confi\-\textit{té}\-\textit{mi}\textit{ni} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools