\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{ecordáre,} Dómine, quid accíderit \textbf{no}\-bis:~\star intuére et réspice oppróbri\textit{um} \textbf{nos}\-trum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Heréditas nostra versa est ad ali\-\textbf{é}\-nos:~\star domus nostræ ad \textit{ex}\-\textbf{trá}\textbf{ne}os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pupílli facti sumus absque \textbf{pa}\-tre,~\star matres nostræ qua\textit{si} \textbf{ví}\-\textbf{du}æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Aquam nostram pecúnia \textbf{bí}\-bimus:~\star ligna nostra prétio com\-\textit{pa}\-\textbf{rá}\textbf{vi}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cervícibus nostris mina\-\textbf{bá}\-mur,~\star lassis non dabá\textit{tur} \textbf{ré}\-\textbf{qui}es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ægýpto dédimus manum, et As\-\textbf{sý}\-riis,~\star ut saturaré\textit{mur} \textbf{pa}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri peccavérunt, et \textbf{non} sunt:~\star et nos iniquitátes eórum \textit{por}\-\textbf{tá}\textbf{vi}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Defécit gáudium cordis \textbf{nos}\-tri:~\star versus est in luctum cho\textit{rus} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Cécidit coróna cápitis \textbf{nos}\-tri:~\star væ nobis, quia \textit{pec}\-\textbf{cá}\textbf{vi}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Proptérea mæstum factum est cor \textbf{nos}\-trum,~\star ídeo contenebráti sunt ócu\textit{li} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, in ætérnum perma\-\textbf{né}\-bis,~\star sólium tuum in generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quare in perpétuum obliviscéris \textbf{nos}\-tri?~\star derelínques nos in longitúdine \textit{di}\-\textbf{é}rum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Convérte nos, Dómine, ad te, et convertémur: ínnova dies nostros, sicut a prin\-\textbf{cí}\-pio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools