\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{gréssus} es in salútem \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}\-i:~\star in salútem cum Christo \textbf{tu}\-o:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Percussísti caput \textit{de} \textit{do}\-\textit{mo} \textbf{ím}\-pii:~\star denudásti fundaméntum ejus usque ad \textbf{col}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Maledixísti sceptris ejus,~\dagger cápiti bel\-\textit{la}\-\textit{tó}\textit{rum} \textbf{e}\-jus,~\star veniéntibus ut turbo ad disper\-\textbf{gén}\-dum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exsultá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star sicut ejus, qui dévorat páuperem in abs\-\textbf{cón}\-dito.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Viam fecísti in ma\textit{ri} \textit{e}\-\textit{quis} \textbf{tu}\-is,~\star in luto aquárum mul\-\textbf{tá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Audívi, et conturbátus \textit{est} \textit{ven}\-\textit{ter} \textbf{me}\-us:~\star a voce contremuérunt lábia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ingrediátur putrédo in \textit{ós}\-\textit{si}\textit{bus} \textbf{me}\-is,~\star et subter me \textbf{scá}\-teat;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut requiéscam in die tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star ut ascéndam ad pópulum accínctum \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ficus e\textit{nim} \textit{non} \textit{flo}\-\textbf{ré}bit:~\star et non erit germen in \textbf{ví}\-neis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Mentiétur \textit{o}\-\textit{pus} \textit{o}\-\textbf{lí}væ:~\star et arva non áfferent \textbf{ci}\-bum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Abscindétur de \textit{o}\-\textit{ví}\textit{li} \textbf{pe}\-cus:~\star et non erit arméntum in præ\-\textbf{sé}\-pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ego autem in Dó\-\textit{mi}\-\textit{no} \textit{gau}\-\textbf{dé}bo:~\star et exsultábo in Deo Jesu \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus Dóminus for\-\textit{ti}\-\textit{tú}\textit{do} \textbf{me}\-a:~\star et ponet pedes meos quasi cer\-\textbf{vó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et super excélsa mea de\-\textit{dú}\-\textit{cet} \textit{me} \textbf{vic}\-tor~\star in psalmis ca\-\textbf{nén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools