\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{ecordáre,} Dómine, quid accíderit \textbf{no}\-bis:~\star intuére et réspice op\-\textbf{pró}\-brium \textbf{nos}\-trum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Heréditas nostra versa est ad ali\-\textbf{é}\-nos:~\star domus nostræ \textbf{ad} ex\-\textbf{trá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pupílli facti sumus absque \textbf{pa}\-tre,~\star matres nostræ \textbf{qua}\-si \textbf{ví}\-duæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Aquam nostram pecúnia \textbf{bí}\-bimus:~\star ligna nostra prétio \textbf{com}\-pa\-\textbf{rá}\-vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cervícibus nostris mina\-\textbf{bá}\-mur,~\star lassis non da\-\textbf{bá}\-tur \textbf{ré}\-quies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ægýpto dédimus manum, et As\-\textbf{sý}\-riis,~\star ut satura\-\textbf{ré}\-mur \textbf{pa}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri peccavérunt, et \textbf{non} sunt:~\star et nos iniquitátes e\-\textbf{ó}\-rum por\-\textbf{tá}\-vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Defécit gáudium cordis \textbf{nos}\-tri:~\star versus est in luctum \textbf{cho}\-rus \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Cécidit coróna cápitis \textbf{nos}\-tri:~\star væ nobis, \textbf{qui}\-a pec\-\textbf{cá}\-vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Proptérea mæstum factum est cor \textbf{nos}\-trum,~\star ídeo contenebráti sunt \textbf{ó}\-culi \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, in ætérnum perma\-\textbf{né}\-bis,~\star sólium tuum in generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quare in perpétuum obliviscéris \textbf{nos}\-tri?~\star derelínques nos in longitúdi\textbf{ne} di\-\textbf{é}\-rum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Convérte nos, Dómine, ad te, et convertémur: ínnova dies nostros, sicut a prin\-\textbf{cí}\-pio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools