\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícite,} ómnia ópera Dómini, \textbf{Dó}\-mino:~\star laudáte et superexaltáte \textbf{e}\-um in \textbf{sǽ}\-cula.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Benedícite, Ángeli Dómini, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, \textbf{cæ}\-li, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Benedícite, aquæ omnes, quæ super cælos sunt, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes virtútes \textbf{Dó}\-mini, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Benedícite, sol et luna, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, stellæ \textbf{cæ}\-li, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Benedícite, omnis imber et ros, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes spíritus \textbf{De}\-i, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Benedícite, ignis et æstus, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, frigus et \textbf{æs}\-tus, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, rores et pruína, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, gelu et \textbf{fri}\-gus, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedícite, glácies et nives, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, noctes et \textbf{di}\-es, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Benedícite, lux et ténebræ, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, fúlgura et \textbf{nu}\-bes, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedícat terra \textbf{Dó}\-minum:~\star laudet et superexáltet \textbf{e}\-um in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedícite, montes et colles, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, univérsa germinántia in \textbf{ter}\-ra, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedícite, fontes, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, mária et \textbf{flú}\-mina, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Benedícite, cete, et ómnia, quæ movéntur in aquis, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, omnes vólucres \textbf{cæ}\-li, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedícite, omnes béstiæ et pécora, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, fílii \textbf{hó}\-minum, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedícat Israël \textbf{Dó}\-minum:~\star laudet et superexáltet \textbf{e}\-um in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Benedícite, sacerdótes Dómini, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, servi \textbf{Dó}\-mini, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Benedícite, spíritus, et ánimæ justórum, \textbf{Dó}\-mino:~\star benedícite, sancti, et húmiles \textbf{cor}\-de, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Benedícite, Ananía, Azaría, Mísaël, \textbf{Dó}\-mino:~\star laudáte et superexaltáte \textbf{e}\-um in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto \textbf{Spí}\-ritu:~\star laudémus et superexaltémus \textbf{e}\-um in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Benedíctus es, Dómine, in firmaménto \textbf{cæ}\-li:~\star et laudábilis, et gloriósus, et superexal\-\textbf{tá}\-tus in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools