\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} nostri, Deus ómnium, \textit{et} \textit{ré}\-\textit{spi}\textbf{ce} nos,~\star et osténde nobis lucem miseratió\textit{num} \textit{tu}\-\textbf{á}rum:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et immítte timórem tu\textit{um} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{gen}\-tes,~\star quæ non ex\-\textit{qui}\-\textit{si}\textbf{é}runt te,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut cognóscant quia non \textit{est} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{ni}\-\textbf{si} tu,~\star et enárrent magná\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Álleva manum tuam super gen\textit{tes} \textit{a}\-\textit{li}\textbf{é}nas,~\star ut vídeant potén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sicut enim in conspéctu eórum sanctificá\textit{tus} \textit{es} \textit{in} \textbf{no}\-bis,~\star sic in conspéctu nostro magnificábe\textit{ris} \textit{in} \textbf{e}\-is,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ut cognóscant te, sicut \textit{et} \textit{nos} \textit{co}\-\textbf{gnó}\textbf{vi}mus,~\star quóniam non est Deus præ\textit{ter} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ínnova signa, et immú\textit{ta} \textit{mi}\-\textit{ra}\textbf{bí}\textbf{li}a.~\star Glorífica manum, et brá\-\textit{chi}\-\textit{um} \textbf{dex}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Éxcita furórem, et \textit{ef}\-\textit{fún}\textit{de} \textbf{i}\-ram.~\star Tolle adversárium, et afflíge \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Festína tempus, et \textit{me}\-\textit{mén}\textit{to} \textbf{fi}\-nis,~\star ut enárrent mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In ira flammæ devoré\textit{tur} \textit{qui} \textit{sal}\-\textbf{vá}tur:~\star et qui péssimant plebem tuam, invéniant per\-\textit{di}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cóntere caput príncipum \textit{in}\-\textit{i}\textit{mi}\textbf{có}rum,~\star dicéntium: Non est á\-\textit{li}\-\textit{us} \textbf{præ}\-ter nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non \textit{est} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{ni}\-\textbf{si} tu,~\star et enárrent magná\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{bis} \textbf{e}\-os,~\star sicut \textit{ab} \textit{in}\-\textbf{í}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Miserére plebi tuæ, super quam invocátum \textit{est} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:~\star et Israël, quem coæquásti primogé\-\textit{ni}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Miserére civitáti sanctificatiónis \textit{tu}\-\textit{æ} \textit{Je}\-\textbf{rú}\textbf{sa}lem,~\star civitáti requi\-\textit{é}\-\textit{i} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Reple Sion inenarrabíli\textit{bus} \textit{ver}\-\textit{bis} \textbf{tu}\-is,~\star et glória tua pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools