\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antémus} Dómino: glorióse enim ma\-\textbf{gni}\-fi\-\textbf{cá}\-tus est,~\star equum et ascensórem de\-\textbf{jé}\-cit in \textbf{ma}\-re.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fortitúdo mea, et laus \textbf{me}\-a \textbf{Dó}\-minus,~\star et factus est mihi \textbf{in} sa\-\textbf{lú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iste Deus meus, et glorifi\-\textbf{cá}\-bo \textbf{e}\-um:~\star Deus patris mei, et exal\-\textbf{tá}\-bo \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus quasi vir pugnátor,~\dagger Omnípotens \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus.~\star Currus Pharaónis et exércitum ejus pro\-\textbf{jé}\-cit in \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Elécti príncipes ejus submérsi sunt in \textbf{Ma}\-ri \textbf{Ru}\-bro:~\star abýssi operuérunt eos, descendérunt in profúndum \textbf{qua}\-si \textbf{la}\-pis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Déxtera tua, Dómine, magnificáta est in fortitúdine:~\dagger déxtera tua, Dómine, percússit \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-cum.~\star Et in multitúdine glóriæ tuæ deposuísti adver\-\textbf{sá}\-rios \textbf{tu}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Misísti iram tuam, quæ devorávit eos \textbf{sic}\-ut \textbf{stí}\-pulam.~\star Et in spíritu furóris tui congre\-\textbf{gá}\-tæ sunt \textbf{a}\-quæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Stetit \textbf{un}\-da \textbf{flu}\-ens,~\star congregátæ sunt abýssi in \textbf{mé}\-dio \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixit inimícus: Pérsequar et \textbf{com}\-pre\-\textbf{hén}\-dam,~\star dívidam spólia, implébitur \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Evaginábo \textbf{glá}\-dium \textbf{me}\-um,~\star interfíciet eos \textbf{ma}\-nus \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Flavit spíritus tuus, et opéruit \textbf{e}\-os \textbf{ma}\-re:~\star submérsi sunt quasi plumbum in aquis \textbf{ve}\-he\-\textbf{mén}\-tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis símilis tui in \textbf{fór}\-tibus, \textbf{Dó}\-mine?~\star quis símilis tui, magníficus in sanctitáte, terríbilis atque laudábilis, fáciens \textbf{mi}\-ra\-\textbf{bí}\-lia?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Extendísti manum tuam, et devorávit \textbf{e}\-os \textbf{ter}\-ra.~\star Dux fuísti in misericórdia tua pópulo quem \textbf{red}\-e\-\textbf{mís}\-ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et portásti eum in forti\-\textbf{tú}\-dine \textbf{tu}\-a,~\star ad habitáculum \textbf{sanc}\-tum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ascendérunt pópuli, \textbf{et} i\-\textbf{rá}\-ti sunt:~\star dolóres obtinuérunt habita\-\textbf{tó}\-res Phi\-\textbf{lís}\-thiim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Tunc conturbáti sunt príncipes Edom,~\dagger robústos Moab ob\-\textbf{tí}\-nuit \textbf{tre}\-mor:~\star obriguérunt omnes habita\-\textbf{tó}\-res \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Irruat super eos for\-\textbf{mí}\-do et \textbf{pa}\-vor,~\star in magnitúdine \textbf{brá}\-chii \textbf{tu}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiant immóbiles quasi lapis,~\dagger donec pertránseat pópulus \textbf{tu}\-us, \textbf{Dó}\-mine,~\star donec pertránseat pópulus tuus iste, quem \textbf{pos}\-se\-\textbf{dís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Introdúces eos, et plantábis in monte heredi\-\textbf{tá}\-tis \textbf{tu}\-æ,~\star firmíssimo habitáculo tuo quod ope\-\textbf{rá}\-tus es, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sanctuárium tuum, Dómine, quod firmavérunt \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-æ.~\star Dóminus regnábit in æ\-\textbf{tér}\-num et \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ingréssus est enim eques Phárao cum cúrribus et equítibus \textbf{e}\-jus in \textbf{ma}\-re:~\star et redúxit super eos Dóminus \textbf{a}\-quas \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fílii autem Israël ambula\-\textbf{vé}\-runt per \textbf{sic}\-cum~\star in \textbf{mé}\-dio \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools