\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultávit} cor \textbf{me}\-um in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star et exaltátum est cornu meum in \textbf{De}\-o \textbf{me}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dilatátum est os meum super ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{me}\-os:~\star quia lætáta sum in salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non est sanctus, ut est Dóminus:~\dagger neque enim est \textbf{á}\-lius \textbf{ex}\-\textbf{tra} te,~\star et non est fortis sicut \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nolíte multiplicáre \textbf{lo}\-qui sub\-\textbf{lí}\-\textbf{mi}a,~\star \textbf{glo}\-ri\-\textbf{án}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Recédant vétera de ore vestro:~\dagger quia Deus scientiárum, \textbf{Dó}\-mi\textbf{nus} est,~\star et ipsi præparántur cogi\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-nes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Arcus fórtium \textbf{su}\-pe\-\textbf{rá}\-\textbf{tus} est,~\star et infírmi ac\-\textbf{cínc}\-ti sunt \textbf{ró}\-bore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Repléti prius, pro pánibus se \textbf{lo}\-ca\-\textbf{vé}\-runt:~\star et famélici \textbf{sa}\-tu\-\textbf{rá}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Donec stérilis \textbf{pé}\-perit \textbf{plú}\-\textbf{ri}mos:~\star et quæ multos habébat fílios, \textbf{in}\-fir\-\textbf{má}\-ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminus mortíficat \textbf{et} vi\-\textbf{ví}\-\textbf{fi}cat,~\star dedúcit ad ínferos \textbf{et} re\-\textbf{dú}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dóminus páuperem \textbf{fa}\-cit et \textbf{di}\-tat,~\star humíli\textbf{at} et \textbf{súb}\-levat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Súscitat de púlve\textbf{re} e\-\textbf{gé}\-num,~\star et de stércore \textbf{é}\-levat \textbf{páu}\-perem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut sédeat \textbf{cum} prin\-\textbf{cí}\-\textbf{pi}bus,~\star et sólium \textbf{gló}\-riæ \textbf{té}\-neat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dómini enim sunt \textbf{cár}\-dines \textbf{ter}\-ræ,~\star et pósuit super \textbf{e}\-os \textbf{or}\-bem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Pedes sanctórum suórum servábit,~\dagger et ímpii in ténebris \textbf{con}\-ti\-\textbf{cé}\-scent:~\star quia non in fortitúdine sua robo\-\textbf{rá}\-bi\textbf{tur} vir.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dóminum formidábunt adver\-\textbf{sá}\-rii \textbf{e}\-jus:~\star et super ipsos in \textbf{cæ}\-lis to\-\textbf{ná}\-bit:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dóminus judicábit fines terræ,~\dagger et dabit impérium \textbf{re}\-gi \textbf{su}\-o,~\star et sublimábit cornu \textbf{Chris}\-ti \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools