\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} nostri, Deus ómnium, et réspi\textbf{ce} nos,~\star et osténde nobis lucem miseratiónum \textit{tu}\-\textbf{á}rum:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et immítte timórem tuum super \textbf{gen}\-tes,~\star quæ non exqui\-\textit{si}\-\textbf{é}\textbf{runt} te,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut cognóscant quia non est Deus \textbf{ni}\-si tu,~\star et enárrent magnáli\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Álleva manum tuam super gentes ali\-\textbf{é}\-nas,~\star ut vídeant poténti\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sicut enim in conspéctu eórum sanctificátus es in \textbf{no}\-bis,~\star sic in conspéctu nostro magnificáberis \textit{in} \textbf{e}\-is,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ut cognóscant te, sicut et nos co\-\textbf{gnó}\-vimus,~\star quóniam non est Deus præter \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ínnova signa, et immúta mira\-\textbf{bí}\-lia.~\star Glorífica manum, et bráchi\textit{um} \textbf{dex}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Éxcita furórem, et effúnde \textbf{i}\-ram.~\star Tolle adversárium, et afflíge in\-\textit{i}\-\textbf{mí}cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Festína tempus, et meménto \textbf{fi}\-nis,~\star ut enárrent mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In ira flammæ devorétur qui sal\-\textbf{vá}\-tur:~\star et qui péssimant plebem tuam, invéniant perdi\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cóntere caput príncipum inimi\-\textbf{có}\-rum,~\star dicéntium: Non est áli\textit{us} \textbf{præ}\-\textbf{ter} nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cóngrega omnes tribus Jacob: ut cognóscant quia non est Deus \textbf{ni}\-si tu,~\star et enárrent magnáli\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et hereditábis \textbf{e}\-os,~\star sicut ab \textit{in}\-\textbf{í}\textbf{ti}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools