\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uicúmque} vult salvus \textbf{es}\-se,~\star ante ómnia opus est, ut téneat Cathóli\textit{cam} \textbf{fi}\-dem:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quam nisi quisque íntegram inviolatámque ser\-\textbf{vá}\-verit,~\star absque dúbio in ætérnum \textit{per}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Fides autem cathólica hæc est:~\dagger ut unum Deum in Trini\-\textbf{tá}\-te,~\star et Trinitátem in unitáte ve\-\textit{ne}\-\textbf{ré}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Neque confundéntes per\-\textbf{só}\-nas,~\star neque substántiam se\-\textit{pa}\-\textbf{rán}tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Alia est enim persóna Patris, ália \textbf{Fí}\-lii,~\star ália Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti una est di\-\textbf{ví}\-nitas,~\star æquális glória, coætérna \textit{ma}\-\textbf{jés}tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qualis Pater, talis \textbf{Fí}\-lius,~\star talis Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Increátus Pater, increátus \textbf{Fí}\-lius,~\star increátus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Imménsus Pater, imménsus \textbf{Fí}\-lius,~\star imménsus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ætérnus Pater, ætérnus \textbf{Fí}\-lius,~\star ætérnus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et tamen non tres æ\-\textbf{tér}\-ni,~\star sed unus \textit{æ}\-\textbf{tér}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut non tres increáti, nec tres im\-\textbf{mén}\-si,~\star sed unus increátus, et unus \textit{im}\-\textbf{mén}sus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Simíliter omnípotens Pater, omnípotens \textbf{Fí}\-lius,~\star omnípotens Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et tamen non tres omnipot\-\textbf{én}\-tes,~\star sed unus \textit{om}\-\textbf{ní}potens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ita Deus Pater, Deus \textbf{Fí}\-lius,~\star Deus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut tamen non tres \textbf{Di}\-i,~\star sed unus \textit{est} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ita Dóminus Pater, Dóminus \textbf{Fí}\-lius,~\star Dóminus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et tamen non tres \textbf{Dó}\-mini,~\star sed unus \textit{est} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veritáte com\-\textbf{pél}\-limur:~\star ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religióne pro\-\textit{hi}\-\textbf{bé}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Pater a nullo est \textbf{fac}\-tus:~\star nec creátus, \textit{nec} \textbf{gé}\-nitus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Fílius a Patre \textbf{so}\-lo est:~\star non factus, nec creátus, \textit{sed} \textbf{gé}\-nitus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Spíritus Sanctus a Patre et \textbf{Fí}\-lio:~\star non factus, nec creátus, nec génitus, sed \textit{pro}\-\textbf{cé}dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Unus ergo Pater, non tres Patres:~\dagger unus Fílius, non tres \textbf{Fí}\-lii:~\star unus Spíritus Sanctus, non tres Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~\dagger nihil majus aut \textbf{mi}\-nus:~\star sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt et co\-\textit{æ}\-\textbf{quá}les.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~\dagger et únitas in Trini\-\textbf{tá}\-te,~\star et Trínitas in unitáte ve\-\textit{ne}\-\textbf{rán}da sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Qui vult ergo salvus \textbf{es}\-se,~\star ita de Trinitá\textit{te} \textbf{sén}\-tiat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Sed necessárium est ad ætérnam sa\-\textbf{lú}\-tem,~\star ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fidéli\textit{ter} \textbf{cre}\-dat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~\dagger quia Dóminus noster Jesus Christus, Dei \textbf{Fí}\-lius~\star Deus \textit{et} \textbf{ho}\-mo est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Deus est ex substántia Patris ante sǽcula \textbf{gé}\-nitus:~\star et homo est ex substántia matris in sǽcu\textit{lo} \textbf{na}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Perféctus Deus, perféctus \textbf{ho}\-mo:~\star ex ánima rationáli et humána carne \textit{sub}\-\textbf{sís}tens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Æquális Patri secúndum divini\-\textbf{tá}\-tem:~\star minor Patre secúndum huma\-\textit{ni}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Qui, licet Deus sit et \textbf{ho}\-mo,~\star non duo tamen, sed unus \textit{est} \textbf{Chris}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Unus autem non conversióne divinitátis in \textbf{car}\-nem,~\star sed assumptióne humanitátis \textit{in} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Unus omníno, non confusióne sub\-\textbf{stán}\-tiæ,~\star sed unitáte \textit{per}\-\textbf{só}næ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Nam sicut ánima rationális et caro unus est \textbf{ho}\-mo:~\star ita Deus et homo unus \textit{est} \textbf{Chris}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Qui passus est pro salúte nostra: descéndit ad \textbf{ín}\-feros:~\star tértia die resurréxit \textit{a} \textbf{mór}\-tuis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris omnipot\-\textbf{én}\-tis:~\star inde ventúrus est judicáre vivos \textit{et} \textbf{mór}\-tuos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum corpóribus \textbf{su}\-is;~\star et redditúri sunt de factis própriis ra\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et qui bona egérunt, ibunt in vitam æ\-\textbf{tér}\-nam:~\star qui vero mala, in ignem \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Hæc est fides cathólica,~\dagger quam nisi quisque fidéliter firmitérque cre\-\textbf{dí}\-derit,~\star salvus esse \textit{non} \textbf{pót}\-erit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools