\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uicúmque} vult \textbf{sal}\-vus \textbf{es}\-se,~\star ante ómnia opus est, ut téneat Cathó\-\textit{li}\-\textit{cam} \textbf{fi}\-dem:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quam nisi quisque íntegram inviola\-\textbf{tám}\-que ser\-\textbf{vá}\-verit,~\star absque dúbio in ætér\textit{num} \textit{per}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Fides autem cathólica hæc est:~\dagger ut unum Deum in \textbf{Tri}\-ni\-\textbf{tá}\-te,~\star et Trinitátem in unitáte \textit{ve}\-\textit{ne}\textbf{ré}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Neque confun\-\textbf{dén}\-tes per\-\textbf{só}\-nas,~\star neque substántiam \textit{se}\-\textit{pa}\textbf{rán}tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Alia est enim persóna Patris, \textbf{á}\-lia \textbf{Fí}\-lii,~\star ália Spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{Sanc}\-ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti una \textbf{est} di\-\textbf{ví}\-nitas,~\star æquális glória, coætér\textit{na} \textit{ma}\-\textbf{jés}tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qualis Pater, \textbf{ta}\-lis \textbf{Fí}\-lius,~\star talis Spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Increátus Pater, incre\-\textbf{á}\-tus \textbf{Fí}\-lius,~\star increátus Spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Imménsus Pater, im\-\textbf{mén}\-sus \textbf{Fí}\-lius,~\star imménsus Spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ætérnus Pater, æ\-\textbf{tér}\-nus \textbf{Fí}\-lius,~\star ætérnus Spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et tamen non \textbf{tres} æ\-\textbf{tér}\-ni,~\star sed u\textit{nus} \textit{æ}\-\textbf{tér}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut non tres increáti, nec \textbf{tres} im\-\textbf{mén}\-si,~\star sed unus increátus, et u\textit{nus} \textit{im}\-\textbf{mén}sus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Simíliter omnípotens Pater, om\-\textbf{ní}\-potens \textbf{Fí}\-lius,~\star omnípotens Spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et tamen non tres om\-\textbf{ni}\-pot\-\textbf{én}\-tes,~\star sed u\textit{nus} \textit{om}\-\textbf{ní}potens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ita Deus Pater, \textbf{De}\-us \textbf{Fí}\-lius,~\star Deus Spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut tamen \textbf{non} tres \textbf{Di}\-i,~\star sed u\textit{nus} \textit{est} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ita Dóminus Pater, \textbf{Dó}\-minus \textbf{Fí}\-lius,~\star Dóminus Spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et tamen \textbf{non} tres \textbf{Dó}\-mini,~\star sed u\textit{nus} \textit{est} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veri\-\textbf{tá}\-te com\-\textbf{pél}\-limur:~\star ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religióne \textit{pro}\-\textit{hi}\textbf{bé}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Pater a \textbf{nul}\-lo est \textbf{fac}\-tus:~\star nec creá\-\textit{tus}\-, \textit{nec} \textbf{gé}\-nitus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Fílius a \textbf{Pa}\-tre \textbf{so}\-lo est:~\star non factus, nec creá\-\textit{tus}\-, \textit{sed} \textbf{gé}\-nitus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Spíritus Sanctus a \textbf{Pa}\-tre et \textbf{Fí}\-lio:~\star non factus, nec creátus, nec génitus, \textit{sed} \textit{pro}\-\textbf{cé}dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Unus ergo Pater, non tres Patres:~\dagger unus Fílius, \textbf{non} tres \textbf{Fí}\-lii:~\star unus Spíritus Sanctus, non tres Spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{Sanc}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~\dagger nihil \textbf{ma}\-jus aut \textbf{mi}\-nus:~\star sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt et \textit{co}\-\textit{æ}\textbf{quá}les.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~\dagger et únitas in \textbf{Tri}\-ni\-\textbf{tá}\-te,~\star et Trínitas in unitáte \textit{ve}\-\textit{ne}\textbf{rán}da sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Qui vult ergo \textbf{sal}\-vus \textbf{es}\-se,~\star ita de Trini\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{sén}\-tiat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Sed necessárium est ad æ\-\textbf{tér}\-nam sa\-\textbf{lú}\-tem,~\star ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fidé\-\textit{li}\-\textit{ter} \textbf{cre}\-dat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~\dagger quia Dóminus noster Jesus Christus, \textbf{De}\-i \textbf{Fí}\-lius~\star De\textit{us} \textit{et} \textbf{ho}\-mo est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Deus est ex substántia Patris ante \textbf{sǽ}\-cula \textbf{gé}\-nitus:~\star et homo est ex substántia matris in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lo} \textbf{na}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Perféctus Deus, per\-\textbf{féc}\-tus \textbf{ho}\-mo:~\star ex ánima rationáli et humána car\textit{ne} \textit{sub}\-\textbf{sís}tens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Æquális Patri secúndum di\-\textbf{vi}\-ni\-\textbf{tá}\-tem:~\star minor Patre secúndum hu\-\textit{ma}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Qui, licet Deus \textbf{sit} et \textbf{ho}\-mo,~\star non duo tamen, sed u\textit{nus} \textit{est} \textbf{Chris}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Unus autem non conversióne divini\-\textbf{tá}\-tis in \textbf{car}\-nem,~\star sed assumptióne humanitá\textit{tis} \textit{in} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Unus omníno, non confusi\-\textbf{ó}\-ne sub\-\textbf{stán}\-tiæ,~\star sed unitá\textit{te} \textit{per}\-\textbf{só}næ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Nam sicut ánima rationális et caro \textbf{u}\-nus est \textbf{ho}\-mo:~\star ita Deus et homo u\textit{nus} \textit{est} \textbf{Chris}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Qui passus est pro salúte nostra: de\-\textbf{scén}\-dit ad \textbf{ín}\-feros:~\star tértia die resurré\textit{xit} \textit{a} \textbf{mór}\-tuis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris om\-\textbf{ni}\-pot\-\textbf{én}\-tis:~\star inde ventúrus est judicáre vi\textit{vos} \textit{et} \textbf{mór}\-tuos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum cor\-\textbf{pó}\-ribus \textbf{su}\-is;~\star et redditúri sunt de factis própriis \textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et qui bona egérunt, ibunt in \textbf{vi}\-tam æ\-\textbf{tér}\-nam:~\star qui vero mala, in i\textit{gnem} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Hæc est fides cathólica,~\dagger quam nisi quisque fidéliter firmi\-\textbf{tér}\-que cre\-\textbf{dí}\-derit,~\star salvus es\textit{se} \textit{non} \textbf{pót}\-erit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools