\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uicúmque} vult \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{es}\-se,~\star ante ómnia opus est, ut téneat Ca\-\textit{thó}\-\textit{li}\textit{cam} \textbf{fi}\-dem:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quam nisi quisque íntegram inviolatám\textit{que} \textit{ser}\-\textbf{vá}verit,~\star absque dúbio in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textit{per}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Fides autem cathólica hæc est:~\dagger ut unum Deum in \textit{Tri}\-\textit{ni}\textbf{tá}te,~\star et Trinitátem in unitá\textit{te} \textit{ve}\-\textit{ne}\textbf{ré}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Neque confundén\textit{tes} \textit{per}\-\textbf{só}nas,~\star neque substánti\textit{am} \textit{se}\-\textit{pa}\textbf{rán}tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Alia est enim persóna Patris, á\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{Fí}\-lii,~\star ália \textit{Spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}\-ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti una \textit{est} \textit{di}\-\textbf{ví}nitas,~\star æquális glória, coæ\-\textit{tér}\-\textit{na} \textit{ma}\-\textbf{jés}tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qualis Pater, \textit{ta}\-\textit{lis} \textbf{Fí}\-lius,~\star talis \textit{Spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Increátus Pater, incre\-\textit{á}\-\textit{tus} \textbf{Fí}\-lius,~\star increátus \textit{Spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Imménsus Pater, im\-\textit{mén}\-\textit{sus} \textbf{Fí}\-lius,~\star imménsus \textit{Spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ætérnus Pater, æ\-\textit{tér}\-\textit{nus} \textbf{Fí}\-lius,~\star ætérnus \textit{Spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et tamen non \textit{tres} \textit{æ}\-\textbf{tér}ni,~\star sed \textit{u}\-\textit{nus} \textit{æ}\-\textbf{tér}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut non tres increáti, nec \textit{tres} \textit{im}\-\textbf{mén}si,~\star sed unus increátus, et \textit{u}\-\textit{nus} \textit{im}\-\textbf{mén}sus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Simíliter omnípotens Pater, omní\-\textit{pot}\-\textit{ens} \textbf{Fí}\-lius,~\star omnípotens \textit{Spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et tamen non tres om\-\textit{ni}\-\textit{pot}\textbf{én}tes,~\star sed \textit{u}\-\textit{nus} \textit{om}\-\textbf{ní}potens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ita Deus Pater, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Fí}\-lius,~\star Deus \textit{Spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut tamen \textit{non} \textit{tres} \textbf{Di}\-i,~\star sed \textit{u}\-\textit{nus} \textit{est} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ita Dóminus Pater, Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textbf{Fí}\-lius,~\star Dóminus \textit{Spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et tamen \textit{non} \textit{tres} \textbf{Dó}\-mini,~\star sed \textit{u}\-\textit{nus} \textit{est} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veritá\textit{te} \textit{com}\-\textbf{pél}limur:~\star ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religió\textit{ne} \textit{pro}\-\textit{hi}\textbf{bé}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Pater a nul\textit{lo} \textit{est} \textbf{fac}\-tus:~\star nec cre\-\textit{á}\-\textit{tus}, \textit{nec} \textbf{gé}\-nitus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Fílius a \textit{Pa}\-\textit{tre} \textbf{so}\-lo est:~\star non factus, nec cre\-\textit{á}\-\textit{tus}, \textit{sed} \textbf{gé}\-nitus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Spíritus Sanctus a Pa\textit{tre} \textit{et} \textbf{Fí}\-lio:~\star non factus, nec creátus, nec géni\-\textit{tus}\-, \textit{sed} \textit{pro}\-\textbf{cé}dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Unus ergo Pater, non tres Patres:~\dagger unus Fílius, \textit{non} \textit{tres} \textbf{Fí}\-lii:~\star unus Spíritus Sanctus, non tres \textit{Spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{Sanc}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~\dagger nihil ma\textit{jus} \textit{aut} \textbf{mi}\-nus:~\star sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt \textit{et} \textit{co}\-\textit{æ}\textbf{quá}les.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~\dagger et únitas in \textit{Tri}\-\textit{ni}\textbf{tá}te,~\star et Trínitas in unitá\textit{te} \textit{ve}\-\textit{ne}\textbf{rán}da sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Qui vult ergo \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{es}\-se,~\star ita de Tri\-\textit{ni}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{sén}\-tiat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Sed necessárium est ad ætér\textit{nam} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem,~\star ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fi\-\textit{dé}\-\textit{li}\textit{ter} \textbf{cre}\-dat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~\dagger quia Dóminus noster Jesus Christus, \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Fí}\-lius~\star \textit{De}\-\textit{us} \textit{et} \textbf{ho}\-mo est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Deus est ex substántia Patris ante sǽ\-\textit{cu}\-\textit{la} \textbf{gé}\-nitus:~\star et homo est ex substántia matris in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lo} \textbf{na}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Perféctus Deus, per\-\textit{féc}\-\textit{tus} \textbf{ho}\-mo:~\star ex ánima rationáli et humána \textit{car}\-\textit{ne} \textit{sub}\-\textbf{sís}tens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Æquális Patri secúndum di\-\textit{vi}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star minor Patre secúndum \textit{hu}\-\textit{ma}\textit{ni}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Qui, licet Deus \textit{sit} \textit{et} \textbf{ho}\-mo,~\star non duo tamen, sed \textit{u}\-\textit{nus} \textit{est} \textbf{Chris}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Unus autem non conversióne divinitá\textit{tis} \textit{in} \textbf{car}\-nem,~\star sed assumptióne humani\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textit{in} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Unus omníno, non confusió\textit{ne} \textit{sub}\-\textbf{stán}tiæ,~\star sed uni\-\textit{tá}\-\textit{te} \textit{per}\-\textbf{só}næ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Nam sicut ánima rationális et caro u\textit{nus} \textit{est} \textbf{ho}\-mo:~\star ita Deus et homo \textit{u}\-\textit{nus} \textit{est} \textbf{Chris}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Qui passus est pro salúte nostra: descén\textit{dit} \textit{ad} \textbf{ín}\-feros:~\star tértia die resur\-\textit{ré}\-\textit{xit} \textit{a} \textbf{mór}\-tuis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris om\-\textit{ni}\-\textit{pot}\textbf{én}tis:~\star inde ventúrus est judicáre \textit{vi}\-\textit{vos} \textit{et} \textbf{mór}\-tuos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum corpó\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is;~\star et redditúri sunt de factis própri\textit{is} \textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et qui bona egérunt, ibunt in vi\textit{tam} \textit{æ}\-\textbf{tér}nam:~\star qui vero mala, in \textit{i}\-\textit{gnem} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Hæc est fides cathólica,~\dagger quam nisi quisque fidéliter firmitér\textit{que} \textit{cre}\-\textbf{dí}derit,~\star salvus \textit{es}\-\textit{se} \textit{non} \textbf{pót}\-erit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools