\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uicúmque} vult \textbf{sal}\-vus \textbf{es}\-se,~\star ante ómnia opus est, ut téneat Cathóli\textit{cam} \textbf{fi}\-dem:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quam nisi quisque íntegram inviola\-\textbf{tám}\-que ser\-\textbf{vá}\-\textbf{ve}rit,~\star absque dúbio in ætérnum \textit{per}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Fides autem cathólica hæc est:~\dagger ut unum Deum in \textbf{Tri}\-ni\-\textbf{tá}\-te,~\star et Trinitátem in unitáte ve\-\textit{ne}\-\textbf{ré}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Neque confun\-\textbf{dén}\-tes per\-\textbf{só}\-nas,~\star neque substántiam se\-\textit{pa}\-\textbf{rán}tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Alia est enim persóna Patris, \textbf{á}\-lia \textbf{Fí}\-\textbf{li}i,~\star ália Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti una \textbf{est} di\-\textbf{ví}\-\textbf{ni}tas,~\star æquális glória, coætérna \textit{ma}\-\textbf{jés}tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qualis Pater, \textbf{ta}\-lis \textbf{Fí}\-\textbf{li}us,~\star talis Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Increátus Pater, incre\-\textbf{á}\-tus \textbf{Fí}\-\textbf{li}us,~\star increátus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Imménsus Pater, im\-\textbf{mén}\-sus \textbf{Fí}\-\textbf{li}us,~\star imménsus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ætérnus Pater, æ\-\textbf{tér}\-nus \textbf{Fí}\-\textbf{li}us,~\star ætérnus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et tamen non \textbf{tres} æ\-\textbf{tér}\-ni,~\star sed unus \textit{æ}\-\textbf{tér}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut non tres increáti, nec \textbf{tres} im\-\textbf{mén}\-si,~\star sed unus increátus, et unus \textit{im}\-\textbf{mén}sus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Simíliter omnípotens Pater, om\-\textbf{ní}\-potens \textbf{Fí}\-\textbf{li}us,~\star omnípotens Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et tamen non tres om\-\textbf{ni}\-pot\-\textbf{én}\-tes,~\star sed unus \textit{om}\-\textbf{ní}potens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ita Deus Pater, \textbf{De}\-us \textbf{Fí}\-\textbf{li}us,~\star Deus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut tamen \textbf{non} tres \textbf{Di}\-i,~\star sed unus \textit{est} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ita Dóminus Pater, \textbf{Dó}\-minus \textbf{Fí}\-\textbf{li}us,~\star Dóminus Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et tamen \textbf{non} tres \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star sed unus \textit{est} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veri\-\textbf{tá}\-te com\-\textbf{pél}\-\textbf{li}mur:~\star ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religióne pro\-\textit{hi}\-\textbf{bé}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Pater a \textbf{nul}\-lo est \textbf{fac}\-tus:~\star nec creátus, \textit{nec} \textbf{gé}\-nitus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Fílius a \textbf{Pa}\-tre \textbf{so}\-\textbf{lo} est:~\star non factus, nec creátus, \textit{sed} \textbf{gé}\-nitus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Spíritus Sanctus a \textbf{Pa}\-tre et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o:~\star non factus, nec creátus, nec génitus, sed \textit{pro}\-\textbf{cé}dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Unus ergo Pater, non tres Patres:~\dagger unus Fílius, \textbf{non} tres \textbf{Fí}\-\textbf{li}i:~\star unus Spíritus Sanctus, non tres Spíri\textit{tus} \textbf{Sanc}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~\dagger nihil \textbf{ma}\-jus aut \textbf{mi}\-nus:~\star sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt et co\-\textit{æ}\-\textbf{quá}les.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~\dagger et únitas in \textbf{Tri}\-ni\-\textbf{tá}\-te,~\star et Trínitas in unitáte ve\-\textit{ne}\-\textbf{rán}da sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Qui vult ergo \textbf{sal}\-vus \textbf{es}\-se,~\star ita de Trinitá\textit{te} \textbf{sén}\-tiat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Sed necessárium est ad æ\-\textbf{tér}\-nam sa\-\textbf{lú}\-tem,~\star ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fidéli\textit{ter} \textbf{cre}\-dat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~\dagger quia Dóminus noster Jesus Christus, \textbf{De}\-i \textbf{Fí}\-\textbf{li}us~\star Deus \textit{et} \textbf{ho}\-mo est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Deus est ex substántia Patris ante \textbf{sǽ}\-cula \textbf{gé}\-\textbf{ni}tus:~\star et homo est ex substántia matris in sǽcu\textit{lo} \textbf{na}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Perféctus Deus, per\-\textbf{féc}\-tus \textbf{ho}\-mo:~\star ex ánima rationáli et humána carne \textit{sub}\-\textbf{sís}tens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Æquális Patri secúndum di\-\textbf{vi}\-ni\-\textbf{tá}\-tem:~\star minor Patre secúndum huma\-\textit{ni}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Qui, licet Deus \textbf{sit} et \textbf{ho}\-mo,~\star non duo tamen, sed unus \textit{est} \textbf{Chris}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Unus autem non conversióne divini\-\textbf{tá}\-tis in \textbf{car}\-nem,~\star sed assumptióne humanitátis \textit{in} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Unus omníno, non confusi\-\textbf{ó}\-ne sub\-\textbf{stán}\-\textbf{ti}æ,~\star sed unitáte \textit{per}\-\textbf{só}næ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Nam sicut ánima rationális et caro \textbf{u}\-nus est \textbf{ho}\-mo:~\star ita Deus et homo unus \textit{est} \textbf{Chris}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Qui passus est pro salúte nostra: de\-\textbf{scén}\-dit ad \textbf{ín}\-\textbf{fe}ros:~\star tértia die resurréxit \textit{a} \textbf{mór}\-tuis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris om\-\textbf{ni}\-pot\-\textbf{én}\-tis:~\star inde ventúrus est judicáre vivos \textit{et} \textbf{mór}\-tuos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum cor\-\textbf{pó}\-ribus \textbf{su}\-is;~\star et redditúri sunt de factis própriis ra\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et qui bona egérunt, ibunt in \textbf{vi}\-tam æ\-\textbf{tér}\-nam:~\star qui vero mala, in ignem \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Hæc est fides cathólica,~\dagger quam nisi quisque fidéliter firmi\-\textbf{tér}\-que cre\-\textbf{dí}\-\textbf{de}rit,~\star salvus esse \textit{non} \textbf{pót}\-erit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools