\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uicúmque} \textit{vult} \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{es}\-se,~\star ante ómnia opus est, ut téneat Cathólicam \textbf{fi}\-dem:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quam nisi quisque íntegram inviola\-\textit{tám}\-\textit{que} \textit{ser}\-\textbf{vá}verit,~\star absque dúbio in ætérnum per\-\textbf{í}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Fides autem cathólica hæc est:~\dagger ut unum Deum \textit{in} \textit{Tri}\-\textit{ni}\textbf{tá}te,~\star et Trinitátem in unitáte vene\-\textbf{ré}\-mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Neque confun\-\textit{dén}\-\textit{tes} \textit{per}\-\textbf{só}nas,~\star neque substántiam sepa\-\textbf{rán}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Alia est enim persóna Patris, \textit{á}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{Fí}\-lii,~\star ália Spíritus \textbf{Sanc}\-ti:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sed Patris, et Fílii, et Spíritus Sancti u\textit{na} \textit{est} \textit{di}\-\textbf{ví}nitas,~\star æquális glória, coætérna ma\-\textbf{jés}\-tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qualis Pa\-\textit{ter}\-, \textit{ta}\-\textit{lis} \textbf{Fí}\-lius,~\star talis Spíritus \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Increátus Pater, in\-\textit{cre}\-\textit{á}\textit{tus} \textbf{Fí}\-lius,~\star increátus Spíritus \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Imménsus Pater, \textit{im}\-\textit{mén}\textit{sus} \textbf{Fí}\-lius,~\star imménsus Spíritus \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ætérnus Pater, \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{nus} \textbf{Fí}\-lius,~\star ætérnus Spíritus \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et tamen \textit{non} \textit{tres} \textit{æ}\-\textbf{tér}ni,~\star sed unus æ\-\textbf{tér}\-nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut non tres increáti, \textit{nec} \textit{tres} \textit{im}\-\textbf{mén}si,~\star sed unus increátus, et unus im\-\textbf{mén}\-sus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Simíliter omnípotens Pater, om\-\textit{ní}\-\textit{pot}\textit{ens} \textbf{Fí}\-lius,~\star omnípotens Spíritus \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et tamen non tres \textit{om}\-\textit{ni}\textit{pot}\textbf{én}tes,~\star sed unus om\-\textbf{ní}\-potens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ita Deus Pa\-\textit{ter}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Fí}\-lius,~\star Deus Spíritus \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut ta\textit{men} \textit{non} \textit{tres} \textbf{Di}\-i,~\star sed unus est \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ita Dóminus Pater, \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Fí}\-lius,~\star Dóminus Spíritus \textbf{Sanc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et ta\textit{men} \textit{non} \textit{tres} \textbf{Dó}\-mini,~\star sed unus est \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia, sicut singillátim unamquámque persónam Deum ac Dóminum confitéri christiána veri\-\textit{tá}\-\textit{te} \textit{com}\-\textbf{pél}limur:~\star ita tres Deos aut Dóminos dícere cathólica religióne prohi\-\textbf{bé}\-mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Pater a \textit{nul}\-\textit{lo} \textit{est} \textbf{fac}\-tus:~\star nec creátus, nec \textbf{gé}\-nitus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Fílius \textit{a} \textit{Pa}\-\textit{tre} \textbf{so}\-lo est:~\star non factus, nec creátus, sed \textbf{gé}\-nitus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Spíritus Sanctus a \textit{Pa}\-\textit{tre} \textit{et} \textbf{Fí}\-lio:~\star non factus, nec creátus, nec génitus, sed pro\-\textbf{cé}\-dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Unus ergo Pater, non tres Patres:~\dagger unus Fíli\-\textit{us}\-, \textit{non} \textit{tres} \textbf{Fí}\-lii:~\star unus Spíritus Sanctus, non tres Spíritus \textbf{Sanc}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et in hac Trinitáte nihil prius aut postérius,~\dagger nihil \textit{ma}\-\textit{jus} \textit{aut} \textbf{mi}\-nus:~\star sed totæ tres persónæ coætérnæ sibi sunt et coæ\-\textbf{quá}\-les.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ita ut per ómnia, sicut jam supra dictum est,~\dagger et únitas \textit{in} \textit{Tri}\-\textit{ni}\textbf{tá}te,~\star et Trínitas in unitáte vene\-\textbf{rán}\-da sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Qui vult er\textit{go} \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{es}\-se,~\star ita de Trinitáte \textbf{sén}\-tiat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Sed necessárium est ad æ\-\textit{tér}\-\textit{nam} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem,~\star ut Incarnatiónem quoque Dómini nostri Jesu Christi fidéliter \textbf{cre}\-dat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Est ergo fides recta ut credámus et confiteámur,~\dagger quia Dóminus noster Jesus Chris\-\textit{tus}\-, \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Fí}\-lius~\star Deus et \textbf{ho}\-mo est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Deus est ex substántia Patris ante \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{la} \textbf{gé}\-nitus:~\star et homo est ex substántia matris in sǽculo \textbf{na}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Perféctus Deus, \textit{per}\-\textit{féc}\textit{tus} \textbf{ho}\-mo:~\star ex ánima rationáli et humána carne sub\-\textbf{sís}\-tens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Æquális Patri secúndum \textit{di}\-\textit{vi}\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star minor Patre secúndum humani\-\textbf{tá}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Qui, licet De\textit{us} \textit{sit} \textit{et} \textbf{ho}\-mo,~\star non duo tamen, sed unus est \textbf{Chris}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Unus autem non conversióne divini\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textit{in} \textbf{car}\-nem,~\star sed assumptióne humanitátis in \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Unus omníno, non confusi\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textit{sub}\-\textbf{stán}tiæ,~\star sed unitáte per\-\textbf{só}\-næ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Nam sicut ánima rationális et caro \textit{u}\-\textit{nus} \textit{est} \textbf{ho}\-mo:~\star ita Deus et homo unus est \textbf{Chris}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Qui passus est pro salúte nostra: de\-\textit{scén}\-\textit{dit} \textit{ad} \textbf{ín}\-feros:~\star tértia die resurréxit a \textbf{mór}\-tuis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Ascéndit ad cælos, sedet ad déxteram Dei Patris \textit{om}\-\textit{ni}\textit{pot}\textbf{én}tis:~\star inde ventúrus est judicáre vivos et \textbf{mór}\-tuos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Ad cujus advéntum omnes hómines resúrgere habent cum cor\-\textit{pó}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}\-is;~\star et redditúri sunt de factis própriis rati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et qui bona egérunt, ibunt in \textit{vi}\-\textit{tam} \textit{æ}\-\textbf{tér}nam:~\star qui vero mala, in ignem æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Hæc est fides cathólica,~\dagger quam nisi quisque fidéliter firmi\-\textit{tér}\-\textit{que} \textit{cre}\-\textbf{dí}derit,~\star salvus esse non \textbf{pót}\-erit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools