\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi ora\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus ad \textit{te} \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáci\textit{em} \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die in\-\textit{vo}\-\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te:~\star velóciter \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fu\textit{mus} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium a\-\textit{ru}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et á\-\textit{ru}\-\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere pa\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce \textit{gé}\-\textit{mi}\textit{tus} \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum car\textit{ni} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicá\textit{no} \textit{so}\-\textit{li}\textbf{tú}dinis:~\star factus sum sicut nyctícorax in do\-\textit{mi}\-\textbf{cí}lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~\-\textit{Vi}\-\textit{gi}\textbf{lá}vi,~\star et factus sum sicut passer solitárius \textit{in} \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum me \textit{ju}\-\textbf{rá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam pa\textit{nem} \textit{man}\-\textit{du}\textbf{cá}bam,~\star et potum meum cum fletu \textit{mi}\-\textbf{scé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indigna\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans al\-\textit{li}\-\textbf{sís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra \textit{de}\-\textit{cli}\textit{na}\textbf{vé}runt:~\star et ego sicut fœ\textit{num} \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}\-manes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu exsúrgens mise\-\textit{ré}\-\textit{be}\textit{ris} \textbf{Si}\-on:~\star quia tempus miseréndi ejus, quia ve\textit{nit} \textbf{tem}\-pus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam placuérunt servis tuis \textit{lá}\-\textit{pi}\textit{des} \textbf{e}\-jus:~\star et terræ ejus mise\-\textit{re}\-\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et timébunt gentes no\textit{men} \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes reges terræ glóri\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quia ædificávit \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}\-on:~\star et vidébitur in glóri\textit{a} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Respéxit in orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textit{hu}\-\textbf{mí}lium:~\star et non sprevit precem \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Scribántur hæc in genera\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}\-tera:~\star et pópulus qui creábitur, laudá\textit{bit} \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Quia prospéxit de excél\textit{so} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{su}\-o:~\star Dóminus de cælo in terram \textit{a}\-\textbf{spé}xit:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut audíret gémitus \textit{com}\-\textit{pe}\textit{di}\textbf{tó}rum:~\star ut sólveret fílios inter\-\textit{emp}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut annúntient in Si\textit{on} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{Dó}\-mini:~\star et laudem ejus in \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~In conveniéndo pó\-\textit{pu}\-\textit{los} \textit{in} \textbf{u}\-num:~\star et reges ut sérvi\textit{ant} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Respóndit ei in via \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}\-æ:~\star Paucitátem diérum meórum núnti\textit{a} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ne révoces me in dimídio di\-\textit{é}\-\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum:~\star in generatiónem et generatiónem an\textit{ni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Inítio tu, Dómine, \textit{ter}\-\textit{ram} \textit{fun}\-\textbf{dás}ti:~\star et ópera mánuum tuárum \textit{sunt} \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Ipsi períbunt, \textit{tu} \textit{au}\-\textit{tem} \textbf{pér}\-manes:~\star et omnes sicut vestiméntum ve\-\textit{te}\-\textbf{rá}scent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et sicut opertórium mutábis eos, \textit{et} \textit{mu}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star tu autem idem ipse es, et anni tui non \textit{de}\-\textbf{fí}cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Fílii servórum tuó\textit{rum} \textit{ha}\-\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~\star et semen eórum in sǽculum di\-\textit{ri}\-\textbf{gé}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools