\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi oratió\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus \textit{ad} \textit{te} \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die invocá\-\textit{ve}\-\textbf{ro} te:~\star velóci\textit{ter} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fumus di\textit{es} \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium \textit{a}\-\textit{ru}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et áruit \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere \textit{pa}\-\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce gémi\textit{tus} \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum \textit{car}\-\textit{ni} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicáno so\-\textit{li}\-\textbf{tú}dinis:~\star factus sum sicut nyctícorax in \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{cí}lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Vi\-\textit{gi}\-\textbf{lá}vi,~\star et factus sum sicut passer solitári\textit{us} \textit{in} \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi inimí\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum \textit{me} \textit{ju}\-\textbf{rá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam panem man\-\textit{du}\-\textbf{cá}bam,~\star et potum meum cum fle\textit{tu} \textit{mi}\-\textbf{scé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indignatió\textit{nis} \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans \textit{al}\-\textit{li}\textbf{sís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra decli\-\textit{na}\-\textbf{vé}runt:~\star et ego sicut \textit{fœ}\-\textit{num} \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in ætér\textit{num} \textbf{pér}\-manes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu exsúrgens miserébe\textit{ris} \textbf{Si}\-on:~\star quia tempus miseréndi ejus, quia \textit{ve}\-\textit{nit} \textbf{tem}\-pus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam placuérunt servis tuis lápi\textit{des} \textbf{e}\-jus:~\star et terræ ejus mi\-\textit{se}\-\textit{re}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et timébunt gentes nomen tu\-\textit{um}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes reges terræ gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quia ædificávit Dómi\textit{nus} \textbf{Si}\-on:~\star et vidébitur in gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Respéxit in oratiónem \textit{hu}\-\textbf{mí}lium:~\star et non sprevit pre\textit{cem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Scribántur hæc in generatió\textit{ne} \textbf{ál}\-tera:~\star et pópulus qui creábitur, lau\-\textit{dá}\-\textit{bit} \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Quia prospéxit de excélso sanc\textit{to} \textbf{su}\-o:~\star Dóminus de cælo in ter\textit{ram} \textit{a}\-\textbf{spé}xit:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut audíret gémitus compe\-\textit{di}\-\textbf{tó}rum:~\star ut sólveret fílios in\-\textit{ter}\-\textit{emp}\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut annúntient in Sion no\textit{men} \textbf{Dó}\-mini:~\star et laudem ejus \textit{in} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~In conveniéndo pópulos \textit{in} \textbf{u}\-num:~\star et reges ut sér\-\textit{vi}\-\textit{ant} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Respóndit ei in via virtú\textit{tis} \textbf{su}\-æ:~\star Paucitátem diérum meórum nún\-\textit{ti}\-\textit{a} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ne révoces me in dimídio diérum \textit{me}\-\textbf{ó}rum:~\star in generatiónem et generatiónem \textit{an}\-\textit{ni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Inítio tu, Dómine, terram \textit{fun}\-\textbf{dás}ti:~\star et ópera mánuum tuá\textit{rum} \textit{sunt} \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Ipsi períbunt, tu au\textit{tem} \textbf{pér}\-manes:~\star et omnes sicut vestiméntum \textit{ve}\-\textit{te}\textbf{rá}scent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et sicut opertórium mutábis eos, et mu\-\textit{ta}\-\textbf{bún}tur:~\star tu autem idem ipse es, et anni tui \textit{non} \textit{de}\-\textbf{fí}cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Fílii servórum tuórum ha\-\textit{bi}\-\textbf{tá}bunt:~\star et semen eórum in sǽculum \textit{di}\-\textit{ri}\textbf{gé}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools