\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi orati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus \textit{ad} \textit{te} \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáciem \textbf{tu}\-am \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die invo\-\textbf{cá}\-ve\textbf{ro} te:~\star velóci\textit{ter} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fumus \textbf{di}\-es \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium \textit{a}\-\textit{ru}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et áru\textbf{it} cor \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere \textit{pa}\-\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce \textbf{gé}\-mitus \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum \textit{car}\-\textit{ni} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicáno \textbf{so}\-li\-\textbf{tú}\-dinis:~\star factus sum sicut nyctícorax in \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{cí}lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~\-\textbf{Vi}\-gi\-\textbf{lá}\-vi,~\star et factus sum sicut passer solitári\textit{us} \textit{in} \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum \textit{me} \textit{ju}\-\textbf{rá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam panem \textbf{man}\-du\-\textbf{cá}\-bam,~\star et potum meum cum fle\textit{tu} \textit{mi}\-\textbf{scé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indignati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans \textit{al}\-\textit{li}\textbf{sís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra de\-\textbf{cli}\-na\-\textbf{vé}\-runt:~\star et ego sicut \textit{fœ}\-\textit{num} \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in æ\-\textbf{tér}\-num \textbf{pér}\-manes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu exsúrgens mise\-\textbf{ré}\-beris \textbf{Si}\-on:~\star quia tempus miseréndi ejus, quia \textit{ve}\-\textit{nit} \textbf{tem}\-pus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam placuérunt servis tuis \textbf{lá}\-pides \textbf{e}\-jus:~\star et terræ ejus mi\-\textit{se}\-\textit{re}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et timébunt gentes nomen \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes reges terræ gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quia ædificávit \textbf{Dó}\-minus \textbf{Si}\-on:~\star et vidébitur in gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Respéxit in orati\-\textbf{ó}\-nem hu\-\textbf{mí}\-lium:~\star et non sprevit pre\textit{cem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Scribántur hæc in generati\-\textbf{ó}\-ne \textbf{ál}\-tera:~\star et pópulus qui creábitur, lau\-\textit{dá}\-\textit{bit} \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Quia prospéxit de excélso \textbf{sanc}\-to \textbf{su}\-o:~\star Dóminus de cælo in ter\textit{ram} \textit{a}\-\textbf{spé}xit:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut audíret gémitus com\-\textbf{pe}\-di\-\textbf{tó}\-rum:~\star ut sólveret fílios in\-\textit{ter}\-\textit{emp}\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut annúntient in Sion \textbf{no}\-men \textbf{Dó}\-mini:~\star et laudem ejus \textit{in} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~In conveniéndo pópu\textbf{los} in \textbf{u}\-num:~\star et reges ut sér\-\textit{vi}\-\textit{ant} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Respóndit ei in via vir\-\textbf{tú}\-tis \textbf{su}\-æ:~\star Paucitátem diérum meórum nún\-\textit{ti}\-\textit{a} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ne révoces me in dimídio di\-\textbf{é}\-rum me\-\textbf{ó}\-rum:~\star in generatiónem et generatiónem \textit{an}\-\textit{ni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Inítio tu, Dómine, \textbf{ter}\-ram fun\-\textbf{dás}\-ti:~\star et ópera mánuum tuá\textit{rum} \textit{sunt} \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Ipsi períbunt, tu \textbf{au}\-tem \textbf{pér}\-manes:~\star et omnes sicut vestiméntum \textit{ve}\-\textit{te}\textbf{rá}scent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et sicut opertórium mutábis eos, et \textbf{mu}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star tu autem idem ipse es, et anni tui \textit{non} \textit{de}\-\textbf{fí}cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Fílii servórum tuórum \textbf{ha}\-bi\-\textbf{tá}\-bunt:~\star et semen eórum in sǽculum \textit{di}\-\textit{ri}\textbf{gé}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools