\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi orati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus \textbf{ad} te \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáciem \textbf{tu}\-am \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textbf{au}\-rem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die invo\-\textbf{cá}\-ve\textbf{ro} te:~\star velóci\textbf{ter} ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fumus \textbf{di}\-es \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium \textbf{a}\-ru\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et áru\textbf{it} cor \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere \textbf{pa}\-nem \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce \textbf{gé}\-mitus \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum \textbf{car}\-ni \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicáno \textbf{so}\-li\-\textbf{tú}\-dinis:~\star factus sum sicut nyctícorax in \textbf{do}\-mi\-\textbf{cí}\-lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~\-\textbf{Vi}\-gi\-\textbf{lá}\-vi,~\star et factus sum sicut passer solitári\textbf{us} in \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum \textbf{me} ju\-\textbf{rá}\-bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam panem \textbf{man}\-du\-\textbf{cá}\-bam,~\star et potum meum cum \textbf{fle}\-tu mi\-\textbf{scé}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indignati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans \textbf{al}\-li\-\textbf{sís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra de\-\textbf{cli}\-na\-\textbf{vé}\-runt:~\star et ego sicut \textbf{fœ}\-num \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in æ\-\textbf{tér}\-num \textbf{pér}\-manes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu exsúrgens mise\-\textbf{ré}\-beris \textbf{Si}\-on:~\star quia tempus miseréndi ejus, quia \textbf{ve}\-nit \textbf{tem}\-pus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam placuérunt servis tuis \textbf{lá}\-pides \textbf{e}\-jus:~\star et terræ ejus mi\-\textbf{se}\-re\-\textbf{bún}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et timébunt gentes nomen \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes reges terræ \textbf{gló}\-riam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quia ædificávit \textbf{Dó}\-minus \textbf{Si}\-on:~\star et vidébitur in \textbf{gló}\-ria \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Respéxit in orati\-\textbf{ó}\-nem hu\-\textbf{mí}\-lium:~\star et non sprevit \textbf{pre}\-cem e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Scribántur hæc in generati\-\textbf{ó}\-ne \textbf{ál}\-tera:~\star et pópulus qui creábitur, lau\-\textbf{dá}\-bit \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Quia prospéxit de excélso \textbf{sanc}\-to \textbf{su}\-o:~\star Dóminus de cælo in \textbf{ter}\-ram a\-\textbf{spé}\-xit:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut audíret gémitus com\-\textbf{pe}\-di\-\textbf{tó}\-rum:~\star ut sólveret fílios in\-\textbf{ter}\-emp\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut annúntient in Sion \textbf{no}\-men \textbf{Dó}\-mini:~\star et laudem ejus \textbf{in} Je\-\textbf{rú}\-salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~In conveniéndo pópu\textbf{los} in \textbf{u}\-num:~\star et reges ut \textbf{sér}\-viant \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Respóndit ei in via vir\-\textbf{tú}\-tis \textbf{su}\-æ:~\star Paucitátem diérum meórum \textbf{nún}\-tia \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ne révoces me in dimídio di\-\textbf{é}\-rum me\-\textbf{ó}\-rum:~\star in generatiónem et generatiónem \textbf{an}\-ni \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Inítio tu, Dómine, \textbf{ter}\-ram fun\-\textbf{dás}\-ti:~\star et ópera mánuum tu\-\textbf{á}\-rum sunt \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Ipsi períbunt, tu \textbf{au}\-tem \textbf{pér}\-manes:~\star et omnes sicut vestiméntum \textbf{ve}\-te\-\textbf{rá}\-scent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et sicut opertórium mutábis eos, et \textbf{mu}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star tu autem idem ipse es, et anni tui \textbf{non} de\-\textbf{fí}\-cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Fílii servórum tuórum \textbf{ha}\-bi\-\textbf{tá}\-bunt:~\star et semen eórum in sǽculum \textbf{di}\-ri\-\textbf{gé}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools