\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus ad te \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáciem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me aurem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die invo\-\textit{cá}\-\textit{ve}\textbf{ro} te:~\star velóciter ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fumus \textit{di}\-\textit{es} \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium aru\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et áru\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere panem \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce gé\-\textit{mi}\-\textit{tus} \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum carni \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicáno \textit{so}\-\textit{li}\textbf{tú}dinis:~\star factus sum sicut nyctícorax in domi\-\textbf{cí}\-lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~\-\textit{Vi}\-\textit{gi}\textbf{lá}vi,~\star et factus sum sicut passer solitárius in \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum me ju\-\textbf{rá}\-bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam panem \textit{man}\-\textit{du}\textbf{cá}bam,~\star et potum meum cum fletu mi\-\textbf{scé}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indignati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans alli\-\textbf{sís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra de\-\textit{cli}\-\textit{na}\textbf{vé}runt:~\star et ego sicut fœnum \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textbf{pér}\-manes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et generati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu exsúrgens miseré\-\textit{be}\-\textit{ris} \textbf{Si}\-on:~\star quia tempus miseréndi ejus, quia venit \textbf{tem}\-pus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam placuérunt servis tuis lá\-\textit{pi}\-\textit{des} \textbf{e}\-jus:~\star et terræ ejus misere\-\textbf{bún}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et timébunt gentes nomen \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes reges terræ glóriam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quia ædificávit Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textbf{Si}\-on:~\star et vidébitur in glória \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Respéxit in oratió\textit{nem} \textit{hu}\-\textbf{mí}lium:~\star et non sprevit precem e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Scribántur hæc in generati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{ál}\-tera:~\star et pópulus qui creábitur, laudábit \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Quia prospéxit de excélso \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{su}\-o:~\star Dóminus de cælo in terram a\-\textbf{spé}\-xit:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut audíret gémitus com\-\textit{pe}\-\textit{di}\textbf{tó}rum:~\star ut sólveret fílios interemp\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut annúntient in Sion \textit{no}\-\textit{men} \textbf{Dó}\-mini:~\star et laudem ejus in Je\-\textbf{rú}\-salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~In conveniéndo pópu\textit{los} \textit{in} \textbf{u}\-num:~\star et reges ut sérviant \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Respóndit ei in via vir\-\textit{tú}\-\textit{tis} \textbf{su}\-æ:~\star Paucitátem diérum meórum núntia \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ne révoces me in dimídio dié\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum:~\star in generatiónem et generatiónem anni \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Inítio tu, Dómine, ter\textit{ram} \textit{fun}\-\textbf{dás}ti:~\star et ópera mánuum tuárum sunt \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Ipsi períbunt, tu \textit{au}\-\textit{tem} \textbf{pér}\-manes:~\star et omnes sicut vestiméntum vete\-\textbf{rá}\-scent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et sicut opertórium mutábis eos, et \textit{mu}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star tu autem idem ipse es, et anni tui non de\-\textbf{fí}\-cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Fílii servórum tuórum \textit{ha}\-\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~\star et semen eórum in sǽculum diri\-\textbf{gé}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools