\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi oratiónem \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus ad \textit{te} \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáciem tuam \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die invocáve\textbf{ro} te:~\star velóciter \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fumus dies \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium a\-\textit{ru}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et áruit cor \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere pa\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce gémitus \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum car\textit{ni} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicáno soli\-\textbf{tú}\-dinis:~\star factus sum sicut nyctícorax in do\-\textit{mi}\-\textbf{cí}lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Vigi\-\textbf{lá}\-vi,~\star et factus sum sicut passer solitárius \textit{in} \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi inimíci \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum me \textit{ju}\-\textbf{rá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam panem mandu\-\textbf{cá}\-bam,~\star et potum meum cum fletu \textit{mi}\-\textbf{scé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indignatiónis \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans al\-\textit{li}\-\textbf{sís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra declina\-\textbf{vé}\-runt:~\star et ego sicut fœ\textit{num} \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in ætérnum \textbf{pér}\-manes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools