\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi ora\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus ad \textit{te} \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáci\textit{em} \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die in\-\textit{vo}\-\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te:~\star velóciter \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fu\textit{mus} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium a\-\textit{ru}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et á\-\textit{ru}\-\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere pa\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce \textit{gé}\-\textit{mi}\textit{tus} \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum car\textit{ni} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicá\textit{no} \textit{so}\-\textit{li}\textbf{tú}dinis:~\star factus sum sicut nyctícorax in do\-\textit{mi}\-\textbf{cí}lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~\-\textit{Vi}\-\textit{gi}\textbf{lá}vi,~\star et factus sum sicut passer solitárius \textit{in} \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum me \textit{ju}\-\textbf{rá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam pa\textit{nem} \textit{man}\-\textit{du}\textbf{cá}bam,~\star et potum meum cum fletu \textit{mi}\-\textbf{scé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indigna\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans al\-\textit{li}\-\textbf{sís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra \textit{de}\-\textit{cli}\textit{na}\textbf{vé}runt:~\star et ego sicut fœ\textit{num} \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}\-manes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools