\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus ad te \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáciem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me aurem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die invo\-\textit{cá}\-\textit{ve}\textbf{ro} te:~\star velóciter ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fumus \textit{di}\-\textit{es} \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium aru\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et áru\textit{it} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere panem \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce gé\-\textit{mi}\-\textit{tus} \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum carni \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicáno \textit{so}\-\textit{li}\textbf{tú}dinis:~\star factus sum sicut nyctícorax in domi\-\textbf{cí}\-lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~\-\textit{Vi}\-\textit{gi}\textbf{lá}vi,~\star et factus sum sicut passer solitárius in \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum me ju\-\textbf{rá}\-bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam panem \textit{man}\-\textit{du}\textbf{cá}bam,~\star et potum meum cum fletu mi\-\textbf{scé}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indignati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans alli\-\textbf{sís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra de\-\textit{cli}\-\textit{na}\textbf{vé}runt:~\star et ego sicut fœnum \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textbf{pér}\-manes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et generati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools