\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi oratió\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus \textit{ad} \textit{te} \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die invocá\-\textit{ve}\-\textbf{ro} te:~\star velóci\textit{ter} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fumus di\textit{es} \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium \textit{a}\-\textit{ru}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et áruit \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere \textit{pa}\-\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce gémi\textit{tus} \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum \textit{car}\-\textit{ni} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicáno so\-\textit{li}\-\textbf{tú}dinis:~\star factus sum sicut nyctícorax in \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{cí}lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Vi\-\textit{gi}\-\textbf{lá}vi,~\star et factus sum sicut passer solitári\textit{us} \textit{in} \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi inimí\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum \textit{me} \textit{ju}\-\textbf{rá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam panem man\-\textit{du}\-\textbf{cá}bam,~\star et potum meum cum fle\textit{tu} \textit{mi}\-\textbf{scé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indignatió\textit{nis} \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans \textit{al}\-\textit{li}\textbf{sís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra decli\-\textit{na}\-\textbf{vé}runt:~\star et ego sicut \textit{fœ}\-\textit{num} \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in ætér\textit{num} \textbf{pér}\-manes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools