\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi oratiónem \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus \textbf{ad} te \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáciem tuam \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \textbf{au}\-rem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die invocáve\textbf{ro} te:~\star velóci\textbf{ter} ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fumus dies \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium \textbf{a}\-ru\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et áruit cor \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere \textbf{pa}\-nem \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce gémitus \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum \textbf{car}\-ni \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicáno soli\-\textbf{tú}\-dinis:~\star factus sum sicut nyctícorax in \textbf{do}\-mi\-\textbf{cí}\-lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Vigi\-\textbf{lá}\-vi,~\star et factus sum sicut passer solitári\textbf{us} in \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi inimíci \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum \textbf{me} ju\-\textbf{rá}\-bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam panem mandu\-\textbf{cá}\-bam,~\star et potum meum cum \textbf{fle}\-tu mi\-\textbf{scé}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indignatiónis \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans \textbf{al}\-li\-\textbf{sís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra declina\-\textbf{vé}\-runt:~\star et ego sicut \textbf{fœ}\-num \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in ætérnum \textbf{pér}\-manes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools