\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi orati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus ad \textit{te} \textbf{vé}\-niat.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non avértas fáciem \textbf{tu}\-am \textbf{a} me:~\star in quacúmque die tríbulor, inclína ad me au\textit{rem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In quacúmque die invo\-\textbf{cá}\-ve\textbf{ro} te:~\star velóciter \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia defecérunt sicut fumus \textbf{di}\-es \textbf{me}\-i:~\star et ossa mea sicut crémium a\-\textit{ru}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Percússus sum ut fœnum, et áru\textbf{it} cor \textbf{me}\-um:~\star quia oblítus sum comédere pa\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A voce \textbf{gé}\-mitus \textbf{me}\-i:~\star adhǽsit os meum car\textit{ni} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Símilis factus sum pellicáno \textbf{so}\-li\-\textbf{tú}\-\textbf{di}nis:~\star factus sum sicut nyctícorax in do\-\textit{mi}\-\textbf{cí}lio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~\-\textbf{Vi}\-gi\-\textbf{lá}\-vi,~\star et factus sum sicut passer solitárius \textit{in} \textbf{tec}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tota die exprobrábant mihi ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{me}\-i:~\star et qui laudábant me, advérsum me \textit{ju}\-\textbf{rá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia cínerem tamquam panem \textbf{man}\-du\-\textbf{cá}\-bam,~\star et potum meum cum fletu \textit{mi}\-\textbf{scé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~A fácie iræ et indignati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{tu}\-æ:~\star quia élevans al\-\textit{li}\-\textbf{sís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dies mei sicut umbra de\-\textbf{cli}\-na\-\textbf{vé}\-runt:~\star et ego sicut fœ\textit{num} \textbf{á}\-rui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tu autem, Dómine, in æ\-\textbf{tér}\-num \textbf{pér}\-\textbf{ma}nes:~\star et memoriále tuum in generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools