\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic,} ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-mino:~\star et ómnia, quæ intra me sunt, nómini \textbf{sanc}\-to \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bénedic, ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-mino:~\star et noli oblivísci omnes retributi\-\textbf{ó}\-nes \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Qui propitiátur ómnibus iniqui\-\textbf{tá}\-tibus \textbf{tu}\-is:~\star qui sanat omnes infirmi\-\textbf{tá}\-tes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui rédimit de intéritu \textbf{vi}\-tam \textbf{tu}\-am:~\star qui corónat te in misericórdia et mise\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui replet in bonis desi\-\textbf{dé}\-rium \textbf{tu}\-um:~\star renovábitur ut áquilæ ju\-\textbf{vén}\-tus \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fáciens miseri\-\textbf{cór}\-dias \textbf{Dó}\-minus:~\star et judícium ómnibus injúriam \textbf{pa}\-ti\-\textbf{én}\-tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Notas fecit vias \textbf{su}\-as \textbf{Mó}\-ysi,~\star fíliis Israël volun\-\textbf{tá}\-tes \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et mi\-\textbf{sé}\-ricors \textbf{Dó}\-minus:~\star longánimis et \textbf{mul}\-tum mi\-\textbf{sé}\-ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in perpétuum \textbf{i}\-ra\-\textbf{scé}\-tur:~\star neque in ætérnum \textbf{com}\-mi\-\textbf{ná}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non secúndum peccáta nostra \textbf{fe}\-cit \textbf{no}\-bis:~\star neque secúndum iniquitátes nostras re\-\textbf{trí}\-buit \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam secúndum altitúdinem \textbf{cæ}\-li a \textbf{ter}\-ra:~\star corroborávit misericórdiam suam \textbf{su}\-per ti\-\textbf{mén}\-tes se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quantum distat ortus ab \textbf{oc}\-ci\-\textbf{dén}\-te:~\star longe fecit a nobis iniqui\-\textbf{tá}\-tes \textbf{nos}\-tras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quómodo miserétur pater filiórum,~\dagger misértus est Dóminus ti\-\textbf{mén}\-ti\textbf{bus} se:~\star quóniam ipse cognóvit fig\-\textbf{mén}\-tum \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Recordátus est quóniam pulvis sumus:~\dagger homo, sicut fœnum \textbf{di}\-es \textbf{e}\-jus,~\star tamquam flos agri sic \textbf{ef}\-flo\-\textbf{ré}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textbf{non} sub\-\textbf{sís}\-tet:~\star et non cognóscet ámplius \textbf{lo}\-cum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Misericórdia autem Dómini \textbf{ab} æ\-\textbf{tér}\-no,~\star et usque in ætérnum super ti\-\textbf{mén}\-tes \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et justítia illíus in fílios \textbf{fi}\-li\-\textbf{ó}\-rum,~\star his qui servant testa\-\textbf{mén}\-tum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et mémores sunt manda\-\textbf{tó}\-rum ip\-\textbf{sí}\-us,~\star ad faci\-\textbf{én}\-dum \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Dóminus in cælo parávit \textbf{se}\-dem \textbf{su}\-am:~\star et regnum ipsíus ómnibus \textbf{do}\-mi\-\textbf{ná}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~\dagger poténtes virtúte, faciéntes \textbf{ver}\-bum il\-\textbf{lí}\-us,~\star ad audiéndam vocem ser\-\textbf{mó}\-num \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedícite Dómino, omnes vir\-\textbf{tú}\-tes \textbf{e}\-jus:~\star minístri ejus, qui fácitis volun\-\textbf{tá}\-tem \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~\dagger in omni loco dominati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{e}\-jus,~\star bénedic, ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools