\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic,} ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sancto \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bénedic, ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star et noli oblivísci omnes retributiónes \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Qui propitiátur ómnibus iniquitá\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star qui sanat omnes infirmitátes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui rédimit de intéritu \textit{vi}\-\textit{tam} \textbf{tu}\-am:~\star qui corónat te in misericórdia et miserati\-\textbf{ó}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui replet in bonis desidé\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star renovábitur ut áquilæ juvéntus \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fáciens misericór\-\textit{di}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-minus:~\star et judícium ómnibus injúriam pati\-\textbf{én}\-tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Notas fecit vias \textit{su}\-\textit{as} \textbf{Mó}\-ysi,~\star fíliis Israël voluntátes \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et misé\-\textit{ri}\-\textit{cors} \textbf{Dó}\-minus:~\star longánimis et multum mi\-\textbf{sé}\-ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in perpétuum \textit{i}\-\textit{ra}\textbf{scé}tur:~\star neque in ætérnum commi\-\textbf{ná}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non secúndum peccáta nostra \textit{fe}\-\textit{cit} \textbf{no}\-bis:~\star neque secúndum iniquitátes nostras retríbuit \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam secúndum altitúdinem cæ\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}\-ra:~\star corroborávit misericórdiam suam super ti\-\textbf{mén}\-tes se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quantum distat ortus ab \textit{oc}\-\textit{ci}\textbf{dén}te:~\star longe fecit a nobis iniquitátes \textbf{nos}\-tras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quómodo miserétur pater filiórum,~\dagger misértus est Dóminus ti\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textbf{bus} se:~\star quóniam ipse cognóvit figméntum \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Recordátus est quóniam pulvis sumus:~\dagger homo, sicut fœnum \textit{di}\-\textit{es} \textbf{e}\-jus,~\star tamquam flos agri sic efflo\-\textbf{ré}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textit{non} \textit{sub}\-\textbf{sís}tet:~\star et non cognóscet ámplius locum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Misericórdia autem Dómini \textit{ab} \textit{æ}\-\textbf{tér}no,~\star et usque in ætérnum super timéntes \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et justítia illíus in fílios \textit{fi}\-\textit{li}\textbf{ó}rum,~\star his qui servant testaméntum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et mémores sunt mandató\textit{rum} \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star ad faciéndum \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Dóminus in cælo parávit \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{su}\-am:~\star et regnum ipsíus ómnibus domi\-\textbf{ná}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~\dagger poténtes virtúte, faciéntes ver\textit{bum} \textit{il}\-\textbf{lí}us,~\star ad audiéndam vocem sermónum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedícite Dómino, omnes vir\-\textit{tú}\-\textit{tes} \textbf{e}\-jus:~\star minístri ejus, qui fácitis voluntátem \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~\dagger in omni loco dominati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{e}\-jus,~\star bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools