\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic,} ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star et ómnia, quæ intra me sunt, nómini \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bénedic, ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star et noli oblivísci omnes retributi\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Qui propitiátur ómnibus iniquitáti\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star qui sanat omnes infirmi\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui rédimit de intéritu vi\textit{tam} \textbf{tu}\-am:~\star qui corónat te in misericórdia et mise\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui replet in bonis desidéri\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star renovábitur ut áquilæ ju\-\textit{vén}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fáciens misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}\-minus:~\star et judícium ómnibus injúriam \textit{pa}\-\textit{ti}\textbf{én}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Notas fecit vias su\textit{as} \textbf{Mó}\-ysi,~\star fíliis Israël volun\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et miséri\textit{cors} \textbf{Dó}\-minus:~\star longánimis et mul\textit{tum} \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in perpétuum i\-\textit{ra}\-\textbf{scé}tur:~\star neque in ætérnum \textit{com}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non secúndum peccáta nostra fe\textit{cit} \textbf{no}\-bis:~\star neque secúndum iniquitátes nostras retrí\-\textit{bu}\-\textit{it} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam secúndum altitúdinem cæli \textit{a} \textbf{ter}\-ra:~\star corroborávit misericórdiam suam su\textit{per} \textit{ti}\-\textbf{mén}tes se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quantum distat ortus ab oc\-\textit{ci}\-\textbf{dén}te:~\star longe fecit a nobis iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textbf{nos}\-tras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quómodo miserétur pater filiórum,~\dagger misértus est Dóminus timén\-\textit{ti}\-\textbf{bus} se:~\star quóniam ipse cognóvit fig\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Recordátus est quóniam pulvis sumus:~\dagger homo, sicut fœnum di\textit{es} \textbf{e}\-jus,~\star tamquam flos agri sic \textit{ef}\-\textit{flo}\textbf{ré}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non \textit{sub}\-\textbf{sís}tet:~\star et non cognóscet ámplius \textit{lo}\-\textit{cum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Misericórdia autem Dómini ab \textit{æ}\-\textbf{tér}no,~\star et usque in ætérnum super ti\-\textit{mén}\-\textit{tes} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et justítia illíus in fílios fi\-\textit{li}\-\textbf{ó}rum,~\star his qui servant testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et mémores sunt mandatórum \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star ad faci\-\textit{én}\-\textit{dum} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Dóminus in cælo parávit se\textit{dem} \textbf{su}\-am:~\star et regnum ipsíus ómnibus \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~\dagger poténtes virtúte, faciéntes verbum \textit{il}\-\textbf{lí}us,~\star ad audiéndam vocem ser\-\textit{mó}\-\textit{num} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedícite Dómino, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}\-jus:~\star minístri ejus, qui fácitis volun\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~\dagger in omni loco dominatió\textit{nis} \textbf{e}\-jus,~\star bénedic, ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools