\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic,} ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star et ómnia, quæ intra me sunt, nómi\textit{ni} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bénedic, ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star et noli oblivísci omnes retribu\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Qui propitiátur ómnibus iniquitá\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star qui sanat omnes infir\-\textit{mi}\-\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui rédimit de intéritu \textit{vi}\-\textit{tam} \textbf{tu}\-am:~\star qui corónat te in misericórdia et mi\-\textit{se}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}\textbf{ni}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui replet in bonis desidé\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star renovábitur ut áquilæ \textit{ju}\-\textit{vén}\textit{tus} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fáciens misericór\-\textit{di}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-minus:~\star et judícium ómnibus injúri\textit{am} \textit{pa}\-\textit{ti}\textbf{én}\textbf{ti}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Notas fecit vias \textit{su}\-\textit{as} \textbf{Mó}\-ysi,~\star fíliis Israël vo\-\textit{lun}\-\textit{tá}\textit{tes} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et misé\-\textit{ri}\-\textit{cors} \textbf{Dó}\-minus:~\star longánimis et \textit{mul}\-\textit{tum} \textit{mi}\-\textbf{sé}\textbf{ri}cors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in perpétuum \textit{i}\-\textit{ra}\textbf{scé}tur:~\star neque in ætér\textit{num} \textit{com}\-\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non secúndum peccáta nostra \textit{fe}\-\textit{cit} \textbf{no}\-bis:~\star neque secúndum iniquitátes nostras re\-\textit{trí}\-\textit{bu}\textit{it} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam secúndum altitúdinem cæ\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}\-ra:~\star corroborávit misericórdiam suam \textit{su}\-\textit{per} \textit{ti}\-\textbf{mén}\textbf{tes} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quantum distat ortus ab \textit{oc}\-\textit{ci}\textbf{dén}te:~\star longe fecit a nobis ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{tes} \textbf{nos}\-tras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quómodo miserétur pater filiórum,~\dagger misértus est Dóminus ti\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textbf{bus} se:~\star quóniam ipse cognóvit \textit{fig}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Recordátus est quóniam pulvis sumus:~\dagger homo, sicut fœnum \textit{di}\-\textit{es} \textbf{e}\-jus,~\star tamquam flos agri \textit{sic} \textit{ef}\-\textit{flo}\textbf{ré}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textit{non} \textit{sub}\-\textbf{sís}tet:~\star et non cognóscet ámpli\textit{us} \textit{lo}\-\textit{cum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Misericórdia autem Dómini \textit{ab} \textit{æ}\-\textbf{tér}no,~\star et usque in ætérnum super \textit{ti}\-\textit{mén}\textit{tes} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et justítia illíus in fílios \textit{fi}\-\textit{li}\textbf{ó}rum,~\star his qui servant tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et mémores sunt mandató\textit{rum} \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star ad fa\-\textit{ci}\-\textit{én}\textit{dum} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Dóminus in cælo parávit \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{su}\-am:~\star et regnum ipsíus ómni\textit{bus} \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~\dagger poténtes virtúte, faciéntes ver\textit{bum} \textit{il}\-\textbf{lí}us,~\star ad audiéndam vocem \textit{ser}\-\textit{mó}\textit{num} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedícite Dómino, omnes vir\-\textit{tú}\-\textit{tes} \textbf{e}\-jus:~\star minístri ejus, qui fácitis vo\-\textit{lun}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~\dagger in omni loco dominati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{e}\-jus,~\star bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools