\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic,} ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star et ómnia, quæ intra me sunt, nómini \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bénedic, ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star et noli oblivísci omnes retributi\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Qui propitiátur ómnibus iniqui\-\textbf{tá}\-tibus \textbf{tu}\-is:~\star qui sanat omnes infirmi\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui rédimit de intéritu \textbf{vi}\-tam \textbf{tu}\-am:~\star qui corónat te in misericórdia et mise\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui replet in bonis desi\-\textbf{dé}\-rium \textbf{tu}\-um:~\star renovábitur ut áquilæ ju\-\textit{vén}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fáciens miseri\-\textbf{cór}\-dias \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star et judícium ómnibus injúriam \textit{pa}\-\textit{ti}\textbf{én}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Notas fecit vias \textbf{su}\-as \textbf{Mó}\-\textbf{y}si,~\star fíliis Israël volun\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et mi\-\textbf{sé}\-ricors \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star longánimis et mul\textit{tum} \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in perpétuum \textbf{i}\-ra\-\textbf{scé}\-tur:~\star neque in ætérnum \textit{com}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non secúndum peccáta nostra \textbf{fe}\-cit \textbf{no}\-bis:~\star neque secúndum iniquitátes nostras retrí\-\textit{bu}\-\textit{it} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam secúndum altitúdinem \textbf{cæ}\-li a \textbf{ter}\-ra:~\star corroborávit misericórdiam suam su\textit{per} \textit{ti}\-\textbf{mén}tes se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quantum distat ortus ab \textbf{oc}\-ci\-\textbf{dén}\-te:~\star longe fecit a nobis iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textbf{nos}\-tras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools