\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic,} ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star et ómnia, quæ intra me sunt, nómini \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bénedic, ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star et noli oblivísci omnes retributi\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Qui propitiátur ómnibus iniquitáti\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star qui sanat omnes infirmi\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui rédimit de intéritu vi\textit{tam} \textbf{tu}\-am:~\star qui corónat te in misericórdia et mise\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui replet in bonis desidéri\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star renovábitur ut áquilæ ju\-\textit{vén}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fáciens misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}\-minus:~\star et judícium ómnibus injúriam \textit{pa}\-\textit{ti}\textbf{én}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Notas fecit vias su\textit{as} \textbf{Mó}\-ysi,~\star fíliis Israël volun\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et miséri\textit{cors} \textbf{Dó}\-minus:~\star longánimis et mul\textit{tum} \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in perpétuum i\-\textit{ra}\-\textbf{scé}tur:~\star neque in ætérnum \textit{com}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non secúndum peccáta nostra fe\textit{cit} \textbf{no}\-bis:~\star neque secúndum iniquitátes nostras retrí\-\textit{bu}\-\textit{it} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam secúndum altitúdinem cæli \textit{a} \textbf{ter}\-ra:~\star corroborávit misericórdiam suam su\textit{per} \textit{ti}\-\textbf{mén}tes se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quantum distat ortus ab oc\-\textit{ci}\-\textbf{dén}te:~\star longe fecit a nobis iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textbf{nos}\-tras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools