\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uómodo} miserétur pater filiórum,~\dagger misértus est Dóminus ti\-\textbf{mén}\-ti\textbf{bus} se:~\star quóniam ipse cognóvit fig\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{nos}\-trum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Recordátus est quóniam pulvis sumus:~\dagger homo, sicut fœnum \textbf{di}\-es \textbf{e}\-jus,~\star tamquam flos agri sic \textit{ef}\-\textit{flo}\textbf{ré}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textbf{non} sub\-\textbf{sís}\-tet:~\star et non cognóscet ámplius \textit{lo}\-\textit{cum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misericórdia autem Dómini \textbf{ab} æ\-\textbf{tér}\-no,~\star et usque in ætérnum super ti\-\textit{mén}\-\textit{tes} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et justítia illíus in fílios \textbf{fi}\-li\-\textbf{ó}\-rum,~\star his qui servant testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et mémores sunt manda\-\textbf{tó}\-rum ip\-\textbf{sí}\-us,~\star ad faci\-\textit{én}\-\textit{dum} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus in cælo parávit \textbf{se}\-dem \textbf{su}\-am:~\star et regnum ipsíus ómnibus \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~\dagger poténtes virtúte, faciéntes \textbf{ver}\-bum il\-\textbf{lí}\-us,~\star ad audiéndam vocem ser\-\textit{mó}\-\textit{num} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Benedícite Dómino, omnes vir\-\textbf{tú}\-tes \textbf{e}\-jus:~\star minístri ejus, qui fácitis volun\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~\dagger in omni loco dominati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{e}\-jus,~\star bénedic, ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools