\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic,} ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sancto \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bénedic, ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star et noli oblivísci omnes retributiónes \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Qui propitiátur ómnibus iniquitá\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star qui sanat omnes infirmitátes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui rédimit de intéritu \textit{vi}\-\textit{tam} \textbf{tu}\-am:~\star qui corónat te in misericórdia et miserati\-\textbf{ó}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui replet in bonis desidé\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star renovábitur ut áquilæ juvéntus \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fáciens misericór\-\textit{di}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-minus:~\star et judícium ómnibus injúriam pati\-\textbf{én}\-tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Notas fecit vias \textit{su}\-\textit{as} \textbf{Mó}\-ysi,~\star fíliis Israël voluntátes \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et misé\-\textit{ri}\-\textit{cors} \textbf{Dó}\-minus:~\star longánimis et multum mi\-\textbf{sé}\-ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in perpétuum \textit{i}\-\textit{ra}\textbf{scé}tur:~\star neque in ætérnum commi\-\textbf{ná}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non secúndum peccáta nostra \textit{fe}\-\textit{cit} \textbf{no}\-bis:~\star neque secúndum iniquitátes nostras retríbuit \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam secúndum altitúdinem cæ\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}\-ra:~\star corroborávit misericórdiam suam super ti\-\textbf{mén}\-tes se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quantum distat ortus ab \textit{oc}\-\textit{ci}\textbf{dén}te:~\star longe fecit a nobis iniquitátes \textbf{nos}\-tras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools