\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic,} áni\textit{ma} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sanc\textit{to} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star et noli oblivísci omnes retributió\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Qui propitiátur ómnibus iniqui\-\textit{tá}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star qui sanat omnes infirmitá\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui rédimit de intéri\textit{tu} \textit{vi}\-\textit{tam} \textbf{tu}\-am:~\star qui corónat te in misericórdia et misera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui replet in bonis desi\-\textit{dé}\-\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star renovábitur ut áquilæ juvén\textit{tus} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fáciens miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}\-minus:~\star et judícium ómnibus injúriam pa\-\textit{ti}\-\textbf{én}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Notas fecit vi\textit{as} \textit{su}\-\textit{as} \textbf{Mó}\-ysi,~\star fíliis Israël voluntá\textit{tes} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et mi\-\textit{sé}\-\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}\-minus:~\star longánimis et multum \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in perpétu\textit{um} \textit{i}\-\textit{ra}\textbf{scé}tur:~\star neque in ætérnum com\-\textit{mi}\-\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non secúndum peccáta nos\textit{tra} \textit{fe}\-\textit{cit} \textbf{no}\-bis:~\star neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\textit{it} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam secúndum altitúdinem \textit{cæ}\-\textit{li} \textit{a} \textbf{ter}\-ra:~\star corroborávit misericórdiam suam super \textit{ti}\-\textbf{mén}tes se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quantum distat ortus \textit{ab} \textit{oc}\-\textit{ci}\textbf{dén}te:~\star longe fecit a nobis iniquitá\textit{tes} \textbf{nos}\-tras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools