\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic,} ánima mea, \textbf{Dó}\-mino:~\star et ómnia, quæ intra me sunt, nómini sanc\textit{to} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bénedic, ánima mea, \textbf{Dó}\-mino:~\star et noli oblivísci omnes retributió\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Qui propitiátur ómnibus iniquitátibus \textbf{tu}\-is:~\star qui sanat omnes infirmitá\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui rédimit de intéritu vitam \textbf{tu}\-am:~\star qui corónat te in misericórdia et misera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui replet in bonis desidérium \textbf{tu}\-um:~\star renovábitur ut áquilæ juvén\textit{tus} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fáciens misericórdias \textbf{Dó}\-minus:~\star et judícium ómnibus injúriam pa\-\textit{ti}\-\textbf{én}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Notas fecit vias suas \textbf{Mó}\-ysi,~\star fíliis Israël voluntá\textit{tes} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et miséricors \textbf{Dó}\-minus:~\star longánimis et multum \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in perpétuum ira\-\textbf{scé}\-tur:~\star neque in ætérnum com\-\textit{mi}\-\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non secúndum peccáta nostra fecit \textbf{no}\-bis:~\star neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\textit{it} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam secúndum altitúdinem cæli a \textbf{ter}\-ra:~\star corroborávit misericórdiam suam super \textit{ti}\-\textbf{mén}tes se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quantum distat ortus ab occi\-\textbf{dén}\-te:~\star longe fecit a nobis iniquitá\textit{tes} \textbf{nos}\-tras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools