\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uómodo} miserétur pater filiórum,~\dagger misértus est Dóminus ti\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textbf{bus} se:~\star quóniam ipse cognóvit \textit{fig}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{nos}\-trum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Recordátus est quóniam pulvis sumus:~\dagger homo, sicut fœnum \textit{di}\-\textit{es} \textbf{e}\-jus,~\star tamquam flos agri \textit{sic} \textit{ef}\-\textit{flo}\textbf{ré}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et \textit{non} \textit{sub}\-\textbf{sís}tet:~\star et non cognóscet ámpli\textit{us} \textit{lo}\-\textit{cum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misericórdia autem Dómini \textit{ab} \textit{æ}\-\textbf{tér}no,~\star et usque in ætérnum super \textit{ti}\-\textit{mén}\textit{tes} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et justítia illíus in fílios \textit{fi}\-\textit{li}\textbf{ó}rum,~\star his qui servant tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et mémores sunt mandató\textit{rum} \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star ad fa\-\textit{ci}\-\textit{én}\textit{dum} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus in cælo parávit \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{su}\-am:~\star et regnum ipsíus ómni\textit{bus} \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~\dagger poténtes virtúte, faciéntes ver\textit{bum} \textit{il}\-\textbf{lí}us,~\star ad audiéndam vocem \textit{ser}\-\textit{mó}\textit{num} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Benedícite Dómino, omnes vir\-\textit{tú}\-\textit{tes} \textbf{e}\-jus:~\star minístri ejus, qui fácitis vo\-\textit{lun}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~\dagger in omni loco dominati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{e}\-jus,~\star bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools