\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uómodo} miserétur pater filiórum,~\dagger misértus est Dóminus \textit{ti}\-\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} se:~\star quóniam ipse cognóvit figmén\textit{tum} \textbf{nos}\-trum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Recordátus est quóniam pulvis sumus:~\dagger homo, sicut fœ\textit{num} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{e}\-jus,~\star tamquam flos agri sic ef\-\textit{flo}\-\textbf{ré}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam spíritus pertransíbit in illo, \textit{et} \textit{non} \textit{sub}\-\textbf{sís}tet:~\star et non cognóscet ámplius lo\textit{cum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misericórdia autem Dómi\textit{ni} \textit{ab} \textit{æ}\-\textbf{tér}no,~\star et usque in ætérnum super timén\textit{tes} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et justítia illíus in fíli\textit{os} \textit{fi}\-\textit{li}\textbf{ó}rum,~\star his qui servant testamén\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et mémores sunt manda\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star ad facién\textit{dum} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus in cælo pará\textit{vit} \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{su}\-am:~\star et regnum ipsíus ómnibus do\-\textit{mi}\-\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~\dagger poténtes virtúte, faciéntes \textit{ver}\-\textit{bum} \textit{il}\-\textbf{lí}us,~\star ad audiéndam vocem sermó\textit{num} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Benedícite Dómino, omnes \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{tes} \textbf{e}\-jus:~\star minístri ejus, qui fácitis voluntá\textit{tem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~\dagger in omni loco domina\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{e}\-jus,~\star bénedic, ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools