\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-mino:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus es \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decórem \textbf{ind}\-u\-\textbf{ís}\-ti:~\star amíctus lúmine sicut \textit{ves}\-\textit{ti}\textbf{mén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cælum \textbf{sic}\-ut \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis superi\-\textit{ó}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem a\-\textbf{scén}\-sum \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super pen\textit{nas} \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ángelos \textbf{tu}\-os, \textbf{spí}\-ritus:~\star et minístros tuos i\textit{gnem} \textit{u}\-\textbf{rén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabili\-\textbf{tá}\-tem \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, a\-\textbf{míc}\-tus \textbf{e}\-jus:~\star super montes \textit{sta}\-\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatióne \textbf{tu}\-a \textbf{fú}\-gient:~\star a voce tonítrui tui \textit{for}\-\textit{mi}\textbf{dá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et de\-\textbf{scén}\-dunt \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem fun\-\textit{dás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non trans\-\textbf{gre}\-di\-\textbf{én}\-tur:~\star neque converténtur ope\-\textit{rí}\-\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fontes \textbf{in} con\-\textbf{vál}\-libus:~\star inter médium móntium pertrans\-\textit{í}\-\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes \textbf{bés}\-tiæ \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri in \textit{si}\-\textit{ti} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæli \textbf{ha}\-bi\-\textbf{tá}\-bunt:~\star de médio petrárum \textit{da}\-\textit{bunt} \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Rigans montes de superi\-\textbf{ó}\-ribus \textbf{su}\-is:~\star de fructu óperum tuórum satiá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{ter}\-ra:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Prodúcens \textbf{fœ}\-num ju\-\textbf{mén}\-tis:~\star et herbam servi\-\textit{tú}\-\textit{ti} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut edúcas \textbf{pa}\-nem de \textbf{ter}\-ra:~\star et vinum lætífi\textit{cet} \textit{cor} \textbf{hó}\-\textbf{mi}nis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ut exhílaret fáci\textbf{em} in \textbf{ó}\-leo:~\star et panis cor hómi\textit{nis} \textit{con}\-\textbf{fír}met.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textbf{quas} plan\-\textbf{tá}\-vit:~\star illic pásseres ni\-\textit{di}\-\textit{fi}\textbf{cá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Heródii domus dux \textbf{est} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star montes excélsi cervis: petra refúgium \textit{he}\-\textit{ri}\textbf{ná}\textbf{ci}is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Fecit \textbf{lu}\-nam in \textbf{tém}\-pora:~\star sol cognóvit oc\-\textit{cá}\-\textit{sum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Posuísti ténebras, et \textbf{fac}\-ta \textbf{est} nox:~\star in ipsa pertransíbunt omnes bés\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{sil}\-væ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Cátuli leónum rugi\-\textbf{én}\-tes, ut \textbf{rá}\-piant:~\star et quærant a Deo \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ortus est sol, et \textbf{con}\-gre\-\textbf{gá}\-ti sunt:~\star et in cubílibus suis col\-\textit{lo}\-\textit{ca}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Exíbit homo ad \textbf{o}\-pus \textbf{su}\-um:~\star et ad operatiónem suam us\textit{que} \textit{ad} \textbf{vés}\-\textbf{pe}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Hoc mare magnum, et spati\-\textbf{ó}\-sum \textbf{má}\-nibus:~\star illic reptília, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-\textbf{me}rus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Animália pu\-\textbf{síl}\-la cum \textbf{ma}\-gnis:~\star illic naves \textit{per}\-\textit{trans}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Draco iste, quem formásti ad illu\-\textbf{dén}\-dum \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis es\textit{cam} \textit{in} \textbf{tém}\-\textbf{po}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Dante te \textbf{il}\-lis, \textbf{cól}\-ligent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Averténte autem te fáciem, \textbf{tur}\-ba\-\textbf{bún}\-tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textit{re}\-\textit{ver}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Emíttes spíritum tuum, et \textbf{cre}\-a\-\textbf{bún}\-tur:~\star et renovábis fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sit glória Dómi\textbf{ni} in \textbf{sǽ}\-culum:~\star lætábitur Dóminus in opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Qui réspicit terram, et facit \textbf{e}\-am \textbf{tré}\-mere:~\star qui tangit mon\-\textit{tes}\-, \textit{et} \textbf{fú}\-\textbf{mi}gant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Cantábo Dómino in \textbf{vi}\-ta \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo meo, \textit{quám}\-\textit{di}\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Jucúndum sit ei e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{me}\-um:~\star ego vero delectá\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textbf{i}\-ta ut \textbf{non} sint:~\star bénedic, ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools