\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} áni\textit{ma} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus es ve\-\textit{he}\-\textbf{mén}ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decó\textit{rem} \textit{ind}\-\textit{u}\textbf{ís}ti:~\star amíctus lúmine sicut ves\-\textit{ti}\-\textbf{mén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cæ\textit{lum} \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis superió\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem \textit{a}\-\textit{scén}\textit{sum} \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super pennas \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ánge\textit{los} \textit{tu}\-\textit{os}, \textbf{spí}\-ritus:~\star et minístros tuos ignem \textit{u}\-\textbf{rén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabi\-\textit{li}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, \textit{a}\-\textit{míc}\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star super montes sta\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatió\textit{ne} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{fú}\-gient:~\star a voce tonítrui tui for\-\textit{mi}\-\textbf{dá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et \textit{de}\-\textit{scén}\textit{dunt} \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem fundás\textit{ti} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non \textit{trans}\-\textit{gre}\textit{di}\textbf{én}tur:~\star neque converténtur operí\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fon\textit{tes} \textit{in} \textit{con}\-\textbf{vál}libus:~\star inter médium móntium pertransí\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes \textit{bés}\-\textit{ti}\textit{æ} \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri in si\textit{ti} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæ\textit{li} \textit{ha}\-\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~\star de médio petrárum da\textit{bunt} \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Rigans montes de superi\-\textit{ó}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star de fructu óperum tuórum satiábi\textit{tur} \textbf{ter}\-ra:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Prodúcens \textit{fœ}\-\textit{num} \textit{ju}\-\textbf{mén}tis:~\star et herbam servitú\textit{ti} \textbf{hó}\-minum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut edúcas \textit{pa}\-\textit{nem} \textit{de} \textbf{ter}\-ra:~\star et vinum lætíficet \textit{cor} \textbf{hó}\-minis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ut exhílaret fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textit{in} \textbf{ó}\-leo:~\star et panis cor hóminis \textit{con}\-\textbf{fír}met.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Saturabúntur ligna campi, et cedri Líba\-\textit{ni}\-, \textit{quas} \textit{plan}\-\textbf{tá}vit:~\star illic pásseres nidi\-\textit{fi}\-\textbf{cá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Heródii domus \textit{dux} \textit{est} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star montes excélsi cervis: petra refúgium he\-\textit{ri}\-\textbf{ná}ciis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Fecit \textit{lu}\-\textit{nam} \textit{in} \textbf{tém}\-pora:~\star sol cognóvit occá\textit{sum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Posuísti ténebras, \textit{et} \textit{fac}\-\textit{ta} \textbf{est} nox:~\star in ipsa pertransíbunt omnes bésti\textit{æ} \textbf{sil}\-væ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Cátuli leónum rugi\-\textit{én}\-\textit{tes}, \textit{ut} \textbf{rá}\-piant:~\star et quærant a Deo es\textit{cam} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ortus est sol, \textit{et} \textit{con}\-\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~\star et in cubílibus suis collo\-\textit{ca}\-\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Exíbit homo \textit{ad} \textit{o}\-\textit{pus} \textbf{su}\-um:~\star et ad operatiónem suam usque \textit{ad} \textbf{vés}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quam magnificáta sunt ópe\textit{ra} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Hoc mare magnum, et spa\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{sum} \textbf{má}\-nibus:~\star illic reptília, quorum non \textit{est} \textbf{nú}\-merus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Animália pu\-\textit{síl}\-\textit{la} \textit{cum} \textbf{ma}\-gnis:~\star illic naves per\-\textit{trans}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Draco iste, quem formásti ad il\-\textit{lu}\-\textit{dén}\textit{dum} \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis escam \textit{in} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Dante \textit{te} \textit{il}\-\textit{lis}, \textbf{cól}\-ligent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\-\textit{ni}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Averténte autem te fáci\-\textit{em}\-, \textit{tur}\-\textit{ba}\textbf{bún}tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\-\textit{ver}\-\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Emíttes spíritum tuum, \textit{et} \textit{cre}\-\textit{a}\textbf{bún}tur:~\star et renovábis fáci\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sit glória Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star lætábitur Dóminus in opéri\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Qui réspicit terram, et fa\textit{cit} \textit{e}\-\textit{am} \textbf{tré}\-mere:~\star qui tangit montes, \textit{et} \textbf{fú}\-migant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Cantábo Dómino \textit{in} \textit{vi}\-\textit{ta} \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo meo, quám\-\textit{di}\-\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Jucúndum sit ei e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star ego vero delectábor \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textit{i}\-\textit{ta} \textit{ut} \textbf{non} sint:~\star bénedic, ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools