\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus \textit{es} \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decórem \textit{ind}\-\textit{u}\textbf{ís}ti:~\star amíctus lúmine sic\textit{ut} \textit{ves}\-\textit{ti}\textbf{mén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cælum \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis supe\-\textit{ri}\-\textit{ó}\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem a\-\textit{scén}\-\textit{sum} \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super \textit{pen}\-\textit{nas} \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ángelos \textit{tu}\-\textit{os}, \textbf{spí}\-ritus:~\star et minístros tuos \textit{i}\-\textit{gnem} \textit{u}\-\textbf{rén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabili\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, a\-\textit{míc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star super mon\textit{tes} \textit{sta}\-\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatióne \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{fú}\-gient:~\star a voce tonítrui tu\textit{i} \textit{for}\-\textit{mi}\textbf{dá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et de\-\textit{scén}\-\textit{dunt} \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem \textit{fun}\-\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non trans\-\textit{gre}\-\textit{di}\textbf{én}tur:~\star neque converténtur o\-\textit{pe}\-\textit{rí}\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fontes \textit{in} \textit{con}\-\textbf{vál}libus:~\star inter médium móntium per\-\textit{trans}\-\textit{í}\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes bés\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri \textit{in} \textit{si}\-\textit{ti} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæli \textit{ha}\-\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~\star de médio petrá\textit{rum} \textit{da}\-\textit{bunt} \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Rigans montes de superió\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star de fructu óperum tuórum sati\-\textit{á}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{ter}\-ra:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Prodúcens fœ\textit{num} \textit{ju}\-\textbf{mén}tis:~\star et herbam ser\-\textit{vi}\-\textit{tú}\textit{ti} \textbf{hó}\-minum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut edúcas pa\textit{nem} \textit{de} \textbf{ter}\-ra:~\star et vinum lætí\-\textit{fi}\-\textit{cet} \textit{cor} \textbf{hó}\-minis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ut exhílaret fáci\textit{em} \textit{in} \textbf{ó}\-leo:~\star et panis cor hó\-\textit{mi}\-\textit{nis} \textit{con}\-\textbf{fír}met.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textit{quas} \textit{plan}\-\textbf{tá}vit:~\star illic pásseres \textit{ni}\-\textit{di}\textit{fi}\textbf{cá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Heródii domus dux \textit{est} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star montes excélsi cervis: petra refúgi\textit{um} \textit{he}\-\textit{ri}\textbf{ná}ciis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Fecit lu\textit{nam} \textit{in} \textbf{tém}\-pora:~\star sol cognóvit \textit{oc}\-\textit{cá}\textit{sum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Posuísti ténebras, et \textit{fac}\-\textit{ta} \textbf{est} nox:~\star in ipsa pertransíbunt omnes \textit{bés}\-\textit{ti}\textit{æ} \textbf{sil}\-væ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Cátuli leónum rugién\-\textit{tes}\-, \textit{ut} \textbf{rá}\-piant:~\star et quærant a De\textit{o} \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ortus est sol, et \textit{con}\-\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~\star et in cubílibus suis \textit{col}\-\textit{lo}\textit{ca}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Exíbit homo ad \textit{o}\-\textit{pus} \textbf{su}\-um:~\star et ad operatiónem suam \textit{us}\-\textit{que} \textit{ad} \textbf{vés}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra posses\-\textit{si}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Hoc mare magnum, et spati\-\textit{ó}\-\textit{sum} \textbf{má}\-nibus:~\star illic reptília, quo\textit{rum} \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-merus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Animália pusíl\textit{la} \textit{cum} \textbf{ma}\-gnis:~\star illic na\textit{ves} \textit{per}\-\textit{trans}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Draco iste, quem formásti ad illu\-\textit{dén}\-\textit{dum} \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis \textit{es}\-\textit{cam} \textit{in} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Dante te \textit{il}\-\textit{lis}, \textbf{cól}\-ligent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebún\textit{tur} \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Averténte autem te fáciem, \textit{tur}\-\textit{ba}\textbf{bún}tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem su\textit{um} \textit{re}\-\textit{ver}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Emíttes spíritum tuum, et \textit{cre}\-\textit{a}\textbf{bún}tur:~\star et renovábis \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sit glória Dómi\textit{ni} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star lætábitur Dóminus in o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Qui réspicit terram, et facit \textit{e}\-\textit{am} \textbf{tré}\-mere:~\star qui tangit \textit{mon}\-\textit{tes}, \textit{et} \textbf{fú}\-migant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Cantábo Dómino in \textit{vi}\-\textit{ta} \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo me\-\textit{o}\-, \textit{quám}\-\textit{di}\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Jucúndum sit ei eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star ego vero delec\-\textit{tá}\-\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui i\textit{ta} \textit{ut} \textbf{non} sint:~\star bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools