\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-mino:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus es \textbf{ve}\-he\-\textbf{mén}\-ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decórem \textbf{ind}\-u\-\textbf{ís}\-ti:~\star amíctus lúmine sicut \textbf{ves}\-ti\-\textbf{mén}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cælum \textbf{sic}\-ut \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis superi\-\textbf{ó}\-ra \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem a\-\textbf{scén}\-sum \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super \textbf{pen}\-nas ven\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ángelos \textbf{tu}\-os, \textbf{spí}\-ritus:~\star et minístros tuos \textbf{i}\-gnem u\-\textbf{rén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabili\-\textbf{tá}\-tem \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, a\-\textbf{míc}\-tus \textbf{e}\-jus:~\star super montes \textbf{sta}\-bunt \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatióne \textbf{tu}\-a \textbf{fú}\-gient:~\star a voce tonítrui tui \textbf{for}\-mi\-\textbf{dá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et de\-\textbf{scén}\-dunt \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem fun\-\textbf{dás}\-ti \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non trans\-\textbf{gre}\-di\-\textbf{én}\-tur:~\star neque converténtur ope\-\textbf{rí}\-re \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fontes \textbf{in} con\-\textbf{vál}\-libus:~\star inter médium móntium pertrans\-\textbf{í}\-bunt \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes \textbf{bés}\-tiæ \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri in \textbf{si}\-ti \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæli \textbf{ha}\-bi\-\textbf{tá}\-bunt:~\star de médio petrárum \textbf{da}\-bunt \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Rigans montes de superi\-\textbf{ó}\-ribus \textbf{su}\-is:~\star de fructu óperum tuórum sati\-\textbf{á}\-bitur \textbf{ter}\-ra:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Prodúcens \textbf{fœ}\-num ju\-\textbf{mén}\-tis:~\star et herbam servi\-\textbf{tú}\-ti \textbf{hó}\-minum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut edúcas \textbf{pa}\-nem de \textbf{ter}\-ra:~\star et vinum lætífi\textbf{cet} cor \textbf{hó}\-minis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ut exhílaret fáci\textbf{em} in \textbf{ó}\-leo:~\star et panis cor hómi\textbf{nis} con\-\textbf{fír}\-met.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textbf{quas} plan\-\textbf{tá}\-vit:~\star illic pásseres ni\-\textbf{di}\-fi\-\textbf{cá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Heródii domus dux \textbf{est} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star montes excélsi cervis: petra refúgium \textbf{he}\-ri\-\textbf{ná}\-ciis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Fecit \textbf{lu}\-nam in \textbf{tém}\-pora:~\star sol cognóvit oc\-\textbf{cá}\-sum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Posuísti ténebras, et \textbf{fac}\-ta \textbf{est} nox:~\star in ipsa pertransíbunt omnes \textbf{bés}\-tiæ \textbf{sil}\-væ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Cátuli leónum rugi\-\textbf{én}\-tes, ut \textbf{rá}\-piant:~\star et quærant a Deo \textbf{es}\-cam \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ortus est sol, et \textbf{con}\-gre\-\textbf{gá}\-ti sunt:~\star et in cubílibus suis col\-\textbf{lo}\-ca\-\textbf{bún}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Exíbit homo ad \textbf{o}\-pus \textbf{su}\-um:~\star et ad operatiónem suam \textbf{us}\-que ad \textbf{vés}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\-\textbf{ó}\-ne \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Hoc mare magnum, et spati\-\textbf{ó}\-sum \textbf{má}\-nibus:~\star illic reptília, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}\-merus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Animália pu\-\textbf{síl}\-la cum \textbf{ma}\-gnis:~\star illic naves \textbf{per}\-trans\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Draco iste, quem formásti ad illu\-\textbf{dén}\-dum \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis \textbf{es}\-cam in \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Dante te \textbf{il}\-lis, \textbf{cól}\-ligent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textbf{bo}\-ni\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Averténte autem te fáciem, \textbf{tur}\-ba\-\textbf{bún}\-tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textbf{re}\-ver\-\textbf{tén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Emíttes spíritum tuum, et \textbf{cre}\-a\-\textbf{bún}\-tur:~\star et renovábis \textbf{fá}\-ciem \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sit glória Dómi\textbf{ni} in \textbf{sǽ}\-culum:~\star lætábitur Dóminus in o\-\textbf{pé}\-ribus \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Qui réspicit terram, et facit \textbf{e}\-am \textbf{tré}\-mere:~\star qui tangit \textbf{mon}\-tes, et \textbf{fú}\-migant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Cantábo Dómino in \textbf{vi}\-ta \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo meo, \textbf{quám}\-di\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Jucúndum sit ei e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{me}\-um:~\star ego vero delec\-\textbf{tá}\-bor in \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textbf{i}\-ta ut \textbf{non} sint:~\star bénedic, ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools