\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus es ve\-\textit{he}\-\textbf{mén}ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decórem \textbf{ind}\-u\-\textbf{ís}\-ti:~\star amíctus lúmine sicut ves\-\textit{ti}\-\textbf{mén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cælum \textbf{sic}\-ut \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis superió\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem a\-\textbf{scén}\-sum \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super pennas \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ángelos \textbf{tu}\-os, \textbf{spí}\-\textbf{ri}tus:~\star et minístros tuos ignem \textit{u}\-\textbf{rén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabili\-\textbf{tá}\-tem \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, a\-\textbf{míc}\-tus \textbf{e}\-jus:~\star super montes sta\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatióne \textbf{tu}\-a \textbf{fú}\-\textbf{gi}ent:~\star a voce tonítrui tui for\-\textit{mi}\-\textbf{dá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et de\-\textbf{scén}\-dunt \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem fundás\textit{ti} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non trans\-\textbf{gre}\-di\-\textbf{én}\-tur:~\star neque converténtur operí\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fontes \textbf{in} con\-\textbf{vál}\-\textbf{li}bus:~\star inter médium móntium pertransí\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes \textbf{bés}\-tiæ \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri in si\textit{ti} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæli \textbf{ha}\-bi\-\textbf{tá}\-bunt:~\star de médio petrárum da\textit{bunt} \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Rigans montes de superi\-\textbf{ó}\-ribus \textbf{su}\-is:~\star de fructu óperum tuórum satiábi\textit{tur} \textbf{ter}\-ra:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Prodúcens \textbf{fœ}\-num ju\-\textbf{mén}\-tis:~\star et herbam servitú\textit{ti} \textbf{hó}\-minum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut edúcas \textbf{pa}\-nem de \textbf{ter}\-ra:~\star et vinum lætíficet \textit{cor} \textbf{hó}\-minis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ut exhílaret fáci\textbf{em} in \textbf{ó}\-\textbf{le}o:~\star et panis cor hóminis \textit{con}\-\textbf{fír}met.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, \textbf{quas} plan\-\textbf{tá}\-vit:~\star illic pásseres nidi\-\textit{fi}\-\textbf{cá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Heródii domus dux \textbf{est} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star montes excélsi cervis: petra refúgium he\-\textit{ri}\-\textbf{ná}ciis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Fecit \textbf{lu}\-nam in \textbf{tém}\-\textbf{po}ra:~\star sol cognóvit occá\textit{sum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Posuísti ténebras, et \textbf{fac}\-ta \textbf{est} nox:~\star in ipsa pertransíbunt omnes bésti\textit{æ} \textbf{sil}\-væ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Cátuli leónum rugi\-\textbf{én}\-tes, ut \textbf{rá}\-\textbf{pi}ant:~\star et quærant a Deo es\textit{cam} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ortus est sol, et \textbf{con}\-gre\-\textbf{gá}\-\textbf{ti} sunt:~\star et in cubílibus suis collo\-\textit{ca}\-\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Exíbit homo ad \textbf{o}\-pus \textbf{su}\-um:~\star et ad operatiónem suam usque \textit{ad} \textbf{vés}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Hoc mare magnum, et spati\-\textbf{ó}\-sum \textbf{má}\-\textbf{ni}bus:~\star illic reptília, quorum non \textit{est} \textbf{nú}\-merus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Animália pu\-\textbf{síl}\-la cum \textbf{ma}\-gnis:~\star illic naves per\-\textit{trans}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Draco iste, quem formásti ad illu\-\textbf{dén}\-dum \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis escam \textit{in} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Dante te \textbf{il}\-lis, \textbf{cól}\-\textbf{li}gent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\-\textit{ni}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Averténte autem te fáciem, \textbf{tur}\-ba\-\textbf{bún}\-tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\-\textit{ver}\-\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Emíttes spíritum tuum, et \textbf{cre}\-a\-\textbf{bún}\-tur:~\star et renovábis fáci\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sit glória Dómi\textbf{ni} in \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lum:~\star lætábitur Dóminus in opéri\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Qui réspicit terram, et facit \textbf{e}\-am \textbf{tré}\-\textbf{me}re:~\star qui tangit montes, \textit{et} \textbf{fú}\-migant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Cantábo Dómino in \textbf{vi}\-ta \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo meo, quám\-\textit{di}\-\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Jucúndum sit ei e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{me}\-um:~\star ego vero delectábor \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textbf{i}\-ta ut \textbf{non} sint:~\star bénedic, ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools