\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus es \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decórem ind\-\textit{u}\-\textbf{ís}ti:~\star amíctus lúmine sicut \textit{ves}\-\textit{ti}\textbf{mén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cælum sic\textit{ut} \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis superi\-\textit{ó}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem ascén\textit{sum} \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super pen\textit{nas} \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ángelos tu\-\textit{os}\-, \textbf{spí}\-ritus:~\star et minístros tuos i\textit{gnem} \textit{u}\-\textbf{rén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabilitá\textit{tem} \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, amíc\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star super montes \textit{sta}\-\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatióne tu\textit{a} \textbf{fú}\-gient:~\star a voce tonítrui tui \textit{for}\-\textit{mi}\textbf{dá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et descén\textit{dunt} \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem fun\-\textit{dás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non transgre\-\textit{di}\-\textbf{én}tur:~\star neque converténtur ope\-\textit{rí}\-\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fontes in \textit{con}\-\textbf{vál}libus:~\star inter médium móntium pertrans\-\textit{í}\-\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes bésti\textit{æ} \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri in \textit{si}\-\textit{ti} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæli ha\-\textit{bi}\-\textbf{tá}bunt:~\star de médio petrárum \textit{da}\-\textit{bunt} \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Rigans montes de superióri\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star de fructu óperum tuórum satiá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{ter}\-ra:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Prodúcens fœnum \textit{ju}\-\textbf{mén}tis:~\star et herbam servi\-\textit{tú}\-\textit{ti} \textbf{hó}\-minum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ut edúcas panem \textit{de} \textbf{ter}\-ra:~\star et vinum lætífi\textit{cet} \textit{cor} \textbf{hó}\-minis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ut exhílaret fáciem \textit{in} \textbf{ó}\-leo:~\star et panis cor hómi\textit{nis} \textit{con}\-\textbf{fír}met.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Saturabúntur ligna campi, et cedri Líbani, quas \textit{plan}\-\textbf{tá}vit:~\star illic pásseres ni\-\textit{di}\-\textit{fi}\textbf{cá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Heródii domus dux est \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star montes excélsi cervis: petra refúgium \textit{he}\-\textit{ri}\textbf{ná}ciis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Fecit lunam \textit{in} \textbf{tém}\-pora:~\star sol cognóvit oc\-\textit{cá}\-\textit{sum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Posuísti ténebras, et fac\textit{ta} \textbf{est} nox:~\star in ipsa pertransíbunt omnes bés\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{sil}\-væ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Cátuli leónum rugiéntes, \textit{ut} \textbf{rá}\-piant:~\star et quærant a Deo \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ortus est sol, et con\-\textit{gre}\-\textbf{gá}ti sunt:~\star et in cubílibus suis col\-\textit{lo}\-\textit{ca}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Exíbit homo ad o\textit{pus} \textbf{su}\-um:~\star et ad operatiónem suam us\textit{que} \textit{ad} \textbf{vés}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quam magnificáta sunt ópera tu\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Hoc mare magnum, et spatió\textit{sum} \textbf{má}\-nibus:~\star illic reptília, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-merus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Animália pusílla \textit{cum} \textbf{ma}\-gnis:~\star illic naves \textit{per}\-\textit{trans}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Draco iste, quem formásti ad illudén\textit{dum} \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis es\textit{cam} \textit{in} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Dante te il\-\textit{lis}\-, \textbf{cól}\-ligent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Averténte autem te fáciem, tur\-\textit{ba}\-\textbf{bún}tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textit{re}\-\textit{ver}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Emíttes spíritum tuum, et cre\-\textit{a}\-\textbf{bún}tur:~\star et renovábis fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sit glória Dómini \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star lætábitur Dóminus in opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Qui réspicit terram, et facit e\textit{am} \textbf{tré}\-mere:~\star qui tangit mon\-\textit{tes}\-, \textit{et} \textbf{fú}\-migant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Cantábo Dómino in vi\textit{ta} \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo meo, \textit{quám}\-\textit{di}\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Jucúndum sit ei elóqui\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star ego vero delectá\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita \textit{ut} \textbf{non} sint:~\star bénedic, ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools