\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} magnificáta sunt ópera \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hoc mare magnum, et spati\-\textbf{ó}\-sum \textbf{má}\-nibus:~\star illic reptília, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-\textbf{me}rus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Animália pu\-\textbf{síl}\-la cum \textbf{ma}\-gnis:~\star illic naves \textit{per}\-\textit{trans}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Draco iste, quem formásti ad illu\-\textbf{dén}\-dum \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis es\textit{cam} \textit{in} \textbf{tém}\-\textbf{po}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dante te \textbf{il}\-lis, \textbf{cól}\-ligent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Averténte autem te fáciem, \textbf{tur}\-ba\-\textbf{bún}\-tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textit{re}\-\textit{ver}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Emíttes spíritum tuum, et \textbf{cre}\-a\-\textbf{bún}\-tur:~\star et renovábis fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sit glória Dómi\textbf{ni} in \textbf{sǽ}\-culum:~\star lætábitur Dóminus in opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui réspicit terram, et facit \textbf{e}\-am \textbf{tré}\-mere:~\star qui tangit mon\-\textit{tes}\-, \textit{et} \textbf{fú}\-\textbf{mi}gant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cantábo Dómino in \textbf{vi}\-ta \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo meo, \textit{quám}\-\textit{di}\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jucúndum sit ei e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{me}\-um:~\star ego vero delectá\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textbf{i}\-ta ut \textbf{non} sint:~\star bénedic, ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools