\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} magnificáta sunt ópera \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra posses\-\textit{si}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hoc mare magnum, et spati\-\textbf{ó}\-sum \textbf{má}\-\textbf{ni}bus:~\star illic reptília, quo\textit{rum} \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-merus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Animália pu\-\textbf{síl}\-la cum \textbf{ma}\-gnis:~\star illic na\textit{ves} \textit{per}\-\textit{trans}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Draco iste, quem formásti ad illu\-\textbf{dén}\-dum \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis \textit{es}\-\textit{cam} \textit{in} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dante te \textbf{il}\-lis, \textbf{cól}\-\textbf{li}gent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebún\textit{tur} \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Averténte autem te fáciem, \textbf{tur}\-ba\-\textbf{bún}\-tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem su\textit{um} \textit{re}\-\textit{ver}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Emíttes spíritum tuum, et \textbf{cre}\-a\-\textbf{bún}\-tur:~\star et renovábis \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sit glória Dómi\textbf{ni} in \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lum:~\star lætábitur Dóminus in o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui réspicit terram, et facit \textbf{e}\-am \textbf{tré}\-\textbf{me}re:~\star qui tangit \textit{mon}\-\textit{tes}, \textit{et} \textbf{fú}\-migant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cantábo Dómino in \textbf{vi}\-ta \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo me\-\textit{o}\-, \textit{quám}\-\textit{di}\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jucúndum sit ei e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{me}\-um:~\star ego vero delec\-\textit{tá}\-\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textbf{i}\-ta ut \textbf{non} sint:~\star bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools