\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} magnificáta sunt ópera \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hoc mare magnum, et spati\-\textbf{ó}\-sum \textbf{má}\-\textbf{ni}bus:~\star illic reptília, quorum non \textit{est} \textbf{nú}\-merus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Animália pu\-\textbf{síl}\-la cum \textbf{ma}\-gnis:~\star illic naves per\-\textit{trans}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Draco iste, quem formásti ad illu\-\textbf{dén}\-dum \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis escam \textit{in} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dante te \textbf{il}\-lis, \textbf{cól}\-\textbf{li}gent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\-\textit{ni}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Averténte autem te fáciem, \textbf{tur}\-ba\-\textbf{bún}\-tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\-\textit{ver}\-\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Emíttes spíritum tuum, et \textbf{cre}\-a\-\textbf{bún}\-tur:~\star et renovábis fáci\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sit glória Dómi\textbf{ni} in \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lum:~\star lætábitur Dóminus in opéri\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui réspicit terram, et facit \textbf{e}\-am \textbf{tré}\-\textbf{me}re:~\star qui tangit montes, \textit{et} \textbf{fú}\-migant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cantábo Dómino in \textbf{vi}\-ta \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo meo, quám\-\textit{di}\-\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jucúndum sit ei e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{me}\-um:~\star ego vero delectábor \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textbf{i}\-ta ut \textbf{non} sint:~\star bénedic, ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools