\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}\-mine!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessi\-\textbf{ó}\-ne \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hoc mare magnum, et spatiósum \textbf{má}\-nibus:~\star illic reptília, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}\-merus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Animália pusílla cum \textbf{ma}\-gnis:~\star illic naves \textbf{per}\-trans\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Draco iste, quem formásti ad illudéndum \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis \textbf{es}\-cam in \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dante te illis, \textbf{cól}\-ligent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur \textbf{bo}\-ni\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Averténte autem te fáciem, turba\-\textbf{bún}\-tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum \textbf{re}\-ver\-\textbf{tén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Emíttes spíritum tuum, et crea\-\textbf{bún}\-tur:~\star et renovábis \textbf{fá}\-ciem \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sit glória Dómini in \textbf{sǽ}\-culum:~\star lætábitur Dóminus in o\-\textbf{pé}\-ribus \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui réspicit terram, et facit eam \textbf{tré}\-mere:~\star qui tangit \textbf{mon}\-tes, et \textbf{fú}\-migant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cantábo Dómino in vita \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo meo, \textbf{quám}\-di\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jucúndum sit ei elóquium \textbf{me}\-um:~\star ego vero delec\-\textbf{tá}\-bor in \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita ut \textbf{non} sint:~\star bénedic, ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools