\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} áni\textit{ma} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus es ve\-\textit{he}\-\textbf{mén}ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decó\textit{rem} \textit{ind}\-\textit{u}\textbf{ís}ti:~\star amíctus lúmine sicut ves\-\textit{ti}\-\textbf{mén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cæ\textit{lum} \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis superió\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem \textit{a}\-\textit{scén}\textit{sum} \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super pennas \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ánge\textit{los} \textit{tu}\-\textit{os}, \textbf{spí}\-ritus:~\star et minístros tuos ignem \textit{u}\-\textbf{rén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabi\-\textit{li}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, \textit{a}\-\textit{míc}\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star super montes sta\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatió\textit{ne} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{fú}\-gient:~\star a voce tonítrui tui for\-\textit{mi}\-\textbf{dá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et \textit{de}\-\textit{scén}\textit{dunt} \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem fundás\textit{ti} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non \textit{trans}\-\textit{gre}\textit{di}\textbf{én}tur:~\star neque converténtur operí\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fon\textit{tes} \textit{in} \textit{con}\-\textbf{vál}libus:~\star inter médium móntium pertransí\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes \textit{bés}\-\textit{ti}\textit{æ} \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri in si\textit{ti} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæ\textit{li} \textit{ha}\-\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~\star de médio petrárum da\textit{bunt} \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools