\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus es \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decórem ind\-\textit{u}\-\textbf{ís}ti:~\star amíctus lúmine sicut \textit{ves}\-\textit{ti}\textbf{mén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cælum sic\textit{ut} \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis superi\-\textit{ó}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem ascén\textit{sum} \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super pen\textit{nas} \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ángelos tu\-\textit{os}\-, \textbf{spí}\-ritus:~\star et minístros tuos i\textit{gnem} \textit{u}\-\textbf{rén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabilitá\textit{tem} \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, amíc\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star super montes \textit{sta}\-\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatióne tu\textit{a} \textbf{fú}\-gient:~\star a voce tonítrui tui \textit{for}\-\textit{mi}\textbf{dá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et descén\textit{dunt} \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem fun\-\textit{dás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non transgre\-\textit{di}\-\textbf{én}tur:~\star neque converténtur ope\-\textit{rí}\-\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fontes in \textit{con}\-\textbf{vál}libus:~\star inter médium móntium pertrans\-\textit{í}\-\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes bésti\textit{æ} \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri in \textit{si}\-\textit{ti} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæli ha\-\textit{bi}\-\textbf{tá}bunt:~\star de médio petrárum \textit{da}\-\textit{bunt} \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools