\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} magnificáta sunt ópe\textit{ra} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hoc mare magnum, et spa\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{sum} \textbf{má}\-nibus:~\star illic reptília, quorum non \textit{est} \textbf{nú}\-merus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Animália pu\-\textit{síl}\-\textit{la} \textit{cum} \textbf{ma}\-gnis:~\star illic naves per\-\textit{trans}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Draco iste, quem formásti ad il\-\textit{lu}\-\textit{dén}\textit{dum} \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis escam \textit{in} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dante \textit{te} \textit{il}\-\textit{lis}, \textbf{cól}\-ligent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\-\textit{ni}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Averténte autem te fáci\-\textit{em}\-, \textit{tur}\-\textit{ba}\textbf{bún}tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\-\textit{ver}\-\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Emíttes spíritum tuum, \textit{et} \textit{cre}\-\textit{a}\textbf{bún}tur:~\star et renovábis fáci\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sit glória Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star lætábitur Dóminus in opéri\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui réspicit terram, et fa\textit{cit} \textit{e}\-\textit{am} \textbf{tré}\-mere:~\star qui tangit montes, \textit{et} \textbf{fú}\-migant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cantábo Dómino \textit{in} \textit{vi}\-\textit{ta} \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo meo, quám\-\textit{di}\-\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jucúndum sit ei e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star ego vero delectábor \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui \textit{i}\-\textit{ta} \textit{ut} \textbf{non} sint:~\star bénedic, ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools