\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-mino:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus es \textbf{ve}\-he\-\textbf{mén}\-ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decórem \textbf{ind}\-u\-\textbf{ís}\-ti:~\star amíctus lúmine sicut \textbf{ves}\-ti\-\textbf{mén}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cælum \textbf{sic}\-ut \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis superi\-\textbf{ó}\-ra \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem a\-\textbf{scén}\-sum \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super \textbf{pen}\-nas ven\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ángelos \textbf{tu}\-os, \textbf{spí}\-ritus:~\star et minístros tuos \textbf{i}\-gnem u\-\textbf{rén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabili\-\textbf{tá}\-tem \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, a\-\textbf{míc}\-tus \textbf{e}\-jus:~\star super montes \textbf{sta}\-bunt \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatióne \textbf{tu}\-a \textbf{fú}\-gient:~\star a voce tonítrui tui \textbf{for}\-mi\-\textbf{dá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et de\-\textbf{scén}\-dunt \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem fun\-\textbf{dás}\-ti \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non trans\-\textbf{gre}\-di\-\textbf{én}\-tur:~\star neque converténtur ope\-\textbf{rí}\-re \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fontes \textbf{in} con\-\textbf{vál}\-libus:~\star inter médium móntium pertrans\-\textbf{í}\-bunt \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes \textbf{bés}\-tiæ \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri in \textbf{si}\-ti \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæli \textbf{ha}\-bi\-\textbf{tá}\-bunt:~\star de médio petrárum \textbf{da}\-bunt \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools