\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} magnificáta sunt ópera \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra posses\-\textit{si}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hoc mare magnum, et spati\-\textit{ó}\-\textit{sum} \textbf{má}\-nibus:~\star illic reptília, quo\textit{rum} \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-\textbf{me}rus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Animália pusíl\textit{la} \textit{cum} \textbf{ma}\-gnis:~\star illic na\textit{ves} \textit{per}\-\textit{trans}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Draco iste, quem formásti ad illu\-\textit{dén}\-\textit{dum} \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis \textit{es}\-\textit{cam} \textit{in} \textbf{tém}\-\textbf{po}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dante te \textit{il}\-\textit{lis}, \textbf{cól}\-ligent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebún\textit{tur} \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Averténte autem te fáciem, \textit{tur}\-\textit{ba}\textbf{bún}tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem su\textit{um} \textit{re}\-\textit{ver}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Emíttes spíritum tuum, et \textit{cre}\-\textit{a}\textbf{bún}tur:~\star et renovábis \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sit glória Dómi\textit{ni} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star lætábitur Dóminus in o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui réspicit terram, et facit \textit{e}\-\textit{am} \textbf{tré}\-mere:~\star qui tangit \textit{mon}\-\textit{tes}, \textit{et} \textbf{fú}\-\textbf{mi}gant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cantábo Dómino in \textit{vi}\-\textit{ta} \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo me\-\textit{o}\-, \textit{quám}\-\textit{di}\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jucúndum sit ei eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star ego vero delec\-\textit{tá}\-\textit{bor} \textit{in} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui i\textit{ta} \textit{ut} \textbf{non} sint:~\star bénedic, áni\textit{ma} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools