\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} ánima \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mino:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus es vehe\-\textbf{mén}\-ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decórem \textit{ind}\-\textit{u}\textbf{ís}ti:~\star amíctus lúmine sicut vesti\-\textbf{mén}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cælum \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis superióra \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem a\-\textit{scén}\-\textit{sum} \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super pennas ven\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ángelos \textit{tu}\-\textit{os}, \textbf{spí}\-ritus:~\star et minístros tuos ignem u\-\textbf{rén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabili\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, a\-\textit{míc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star super montes stabunt \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatióne \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{fú}\-gient:~\star a voce tonítrui tui formi\-\textbf{dá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et de\-\textit{scén}\-\textit{dunt} \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem fundásti \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non trans\-\textit{gre}\-\textit{di}\textbf{én}tur:~\star neque converténtur operíre \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fontes \textit{in} \textit{con}\-\textbf{vál}libus:~\star inter médium móntium pertransíbunt \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes bés\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri in siti \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæli \textit{ha}\-\textit{bi}\textbf{tá}bunt:~\star de médio petrárum dabunt \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools