\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}\-mine!~\star ómnia in sapiéntia fecísti: impléta est terra possessió\textit{ne} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hoc mare magnum, et spatiósum \textbf{má}\-nibus:~\star illic reptília, quorum non \textit{est} \textbf{nú}\-\textbf{me}rus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Animália pusílla cum \textbf{ma}\-gnis:~\star illic naves per\-\textit{trans}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Draco iste, quem formásti ad illudéndum \textbf{e}\-i:~\star ómnia a te exspéctant ut des illis escam \textit{in} \textbf{tém}\-\textbf{po}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dante te illis, \textbf{cól}\-ligent:~\star aperiénte te manum tuam, ómnia implebúntur bo\-\textit{ni}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Averténte autem te fáciem, turba\-\textbf{bún}\-tur:~\star áuferes spíritum eórum, et defícient, et in púlverem suum re\-\textit{ver}\-\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Emíttes spíritum tuum, et crea\-\textbf{bún}\-tur:~\star et renovábis fáci\textit{em} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sit glória Dómini in \textbf{sǽ}\-culum:~\star lætábitur Dóminus in opéri\textit{bus} \textbf{su}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui réspicit terram, et facit eam \textbf{tré}\-mere:~\star qui tangit montes, \textit{et} \textbf{fú}\-\textbf{mi}gant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cantábo Dómino in vita \textbf{me}\-a:~\star psallam Deo meo, quám\-\textit{di}\-\textbf{u} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jucúndum sit ei elóquium \textbf{me}\-um:~\star ego vero delectábor \textit{in} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Defíciant peccatóres a terra, et iníqui ita ut \textbf{non} sint:~\star bénedic, ánima me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools