\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{énedic} ánima \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star Dómine, Deus meus, magnificátus es ve\-\textit{he}\-\textbf{mén}ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confessiónem, et decórem \textbf{ind}\-u\-\textbf{ís}\-ti:~\star amíctus lúmine sicut ves\-\textit{ti}\-\textbf{mén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Exténdens cælum \textbf{sic}\-ut \textbf{pel}\-lem:~\star qui tegis aquis superió\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui ponis nubem a\-\textbf{scén}\-sum \textbf{tu}\-um:~\star qui ámbulas super pennas \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui facis ángelos \textbf{tu}\-os, \textbf{spí}\-\textbf{ri}tus:~\star et minístros tuos ignem \textit{u}\-\textbf{rén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui fundásti terram super stabili\-\textbf{tá}\-tem \textbf{su}\-am:~\star non inclinábitur in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Abýssus, sicut vestiméntum, a\-\textbf{míc}\-tus \textbf{e}\-jus:~\star super montes sta\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ab increpatióne \textbf{tu}\-a \textbf{fú}\-\textbf{gi}ent:~\star a voce tonítrui tui for\-\textit{mi}\-\textbf{dá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ascéndunt montes: et de\-\textbf{scén}\-dunt \textbf{cam}\-pi~\star in locum, quem fundás\textit{ti} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Términum posuísti, quem non trans\-\textbf{gre}\-di\-\textbf{én}\-tur:~\star neque converténtur operí\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui emíttis fontes \textbf{in} con\-\textbf{vál}\-\textbf{li}bus:~\star inter médium móntium pertransí\textit{bunt} \textbf{a}\-quæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Potábunt omnes \textbf{bés}\-tiæ \textbf{a}\-gri:~\star exspectábunt ónagri in si\textit{ti} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super ea vólucres cæli \textbf{ha}\-bi\-\textbf{tá}\-bunt:~\star de médio petrárum da\textit{bunt} \textbf{vo}\-ces.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools