\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, et invocá\textit{te} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte inter Gentes ópe\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte ei, et \textit{psál}\-\textit{li}\textit{te} \textbf{e}\-i:~\star narráte ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudámini in nómi\textit{ne} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus:~\star lætétur cor quærénti\textit{um} \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quǽrite Dóminum, \textit{et} \textit{con}\-\textit{fir}\textbf{má}mini:~\star quǽrite fáciem e\textit{jus} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mementóte mirabílium \textit{e}\-\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}\-cit:~\star prodígia ejus, et judícia o\textit{ris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Semen Abra\-\textit{ham}\-, \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{e}\-jus:~\star fílii Jacob, eléc\textit{ti} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ipse Dómi\textit{nus} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter:~\star in univérsa terra judíci\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Memor fuit in sǽculum tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star verbi, quod mandávit in mille genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quod dispó\-\textit{su}\-\textit{it} \textit{ad} \textbf{A}\-braham:~\star et juraménti sui \textit{ad} \textbf{I}\-saac:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et státuit illud Ja\textit{cob} \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{cép}tum:~\star et Israël in testaméntum \textit{æ}\-\textbf{tér}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dicens: Tibi da\textit{bo} \textit{ter}\-\textit{ram} \textbf{Chá}\-naan,~\star funículum hereditá\textit{tis} \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cum essent \textit{nú}\-\textit{me}\textit{ro} \textbf{bre}\-vi,~\star paucíssimi et ínco\textit{læ} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pertransiérunt de \textit{gen}\-\textit{te} \textit{in} \textbf{gen}\-tem,~\star et de regno ad pópu\textit{lum} \textbf{ál}\-terum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non relíquit hóminem \textit{no}\-\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}\-is:~\star et corrípuit pro e\textit{is} \textbf{re}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Nolíte tánge\textit{re} \textit{chris}\-\textit{tos} \textbf{me}\-os:~\star et in prophétis meis nolíte ma\-\textit{li}\-\textbf{gná}ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et vocávit fa\textit{mem} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram:~\star et omne firmaméntum panis \textit{con}\-\textbf{trí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Misit an\textit{te} \textit{e}\-\textit{os} \textbf{vi}\-rum:~\star in servum venúmdatus \textit{est} \textbf{Jo}\-seph.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}\-jus~\star donec veníret ver\textit{bum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elóquium Dómini in\-\textit{flam}\-\textit{má}\textit{vit} \textbf{e}\-um:~\star misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimí\textit{sit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Constítuit eum dómi\textit{num} \textit{do}\-\textit{mus} \textbf{su}\-æ:~\star et príncipem omnis possessió\textit{nis} \textbf{su}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut erudíret príncipes ejus sic\textit{ut} \textit{se}\-\textit{met}\textbf{íp}sum:~\star et senes ejus prudéntiam \textit{do}\-\textbf{cé}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et intrávit Isra\textit{ël} \textit{in} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}tum:~\star et Jacob áccola fuit \textit{in} \textbf{ter}\-ra Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et auxit pópulum su\textit{um} \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter:~\star et firmávit eum super inimí\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Convértit cor eórum ut odírent \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star et dolum fácerent in ser\textit{vos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Misit Móy\-\textit{sen}\-, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{su}\-um:~\star Aaron, quem elé\textit{git} \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Pósuit in eis verba si\-\textit{gnó}\-\textit{rum} \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star et prodigiórum \textit{in} \textbf{ter}\-ra Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Misit ténebras, \textit{et} \textit{obs}\-\textit{cu}\textbf{rá}vit:~\star et non exacerbávit sermó\textit{nes} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Convértit aquas e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{in} \textbf{sán}\-guinem:~\star et occídit pisces \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Edidit terra \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus regum \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Dixit, et venit \textit{cœ}\-\textit{no}\textit{my}\textbf{í}a:~\star et cínifes in ómnibus fínibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Pósuit plúvias \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{grán}\-dinem:~\star ignem comburéntem in terra \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúl\-\textit{ne}\-\textit{as} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et contrívit lignum fínium \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Dixit, et venit lo\-\textit{cús}\-\textit{ta}, \textit{et} \textbf{bru}\-chus,~\star cujus non e\textit{rat} \textbf{nú}\-merus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et comédit omne fœnum in \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et comédit omnem fructum terræ \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et percússit omne primogénitum in \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star primítias omnis labóris \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et edúxit eos cum ar\-\textit{gén}\-\textit{to} \textit{et} \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus eórum \textit{in}\-\textbf{fír}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Lætáta est Ægýptus in profecti\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quia incúbuit timor eórum su\textit{per} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Expándit nubem in protecti\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et ignem ut lucéret eis \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Petiérunt, et \textit{ve}\-\textit{nit} \textit{co}\-\textbf{túr}nix:~\star et pane cæli saturá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dirúpit petram et \textit{flu}\-\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt in sic\textit{co} \textbf{flú}\-mina;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Quóniam memor fuit ver\textit{bi} \textit{sanc}\-\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, púe\textit{rum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et edúxit pópulum suum in ex\-\textit{sul}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~\star et eléctos suos in \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et dedit illis re\-\textit{gi}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{Gén}\-tium:~\star et labóres populórum pos\-\textit{se}\-\textbf{dé}runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Ut custódiant justifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}\-jus,~\star et legem ejus \textit{re}\-\textbf{quí}rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools