\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, et invocáte \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte inter Gentes ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte ei, et \textbf{psál}\-lite \textbf{e}\-i:~\star narráte ómnia mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudámini in nómine \textbf{sanc}\-to \textbf{e}\-jus:~\star lætétur cor quærén\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quǽrite Dóminum, et \textbf{con}\-fir\-\textbf{má}\-mini:~\star quǽrite fáciem \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mementóte mirabílium \textbf{e}\-jus, quæ \textbf{fe}\-cit:~\star prodígia ejus, et judícia \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Semen Abraham, \textbf{ser}\-vi \textbf{e}\-jus:~\star fílii Jacob, e\-\textit{léc}\-\textit{ti} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ipse Dóminus \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter:~\star in univérsa terra judí\-\textit{ci}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Memor fuit in sǽculum testa\-\textbf{mén}\-ti \textbf{su}\-i:~\star verbi, quod mandávit in mille gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quod dispósu\textbf{it} ad \textbf{A}\-braham:~\star et juraménti su\textit{i} \textit{ad} \textbf{I}\-\textbf{sa}ac:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et státuit illud Jacob \textbf{in} præ\-\textbf{cép}\-tum:~\star et Israël in testamén\textit{tum} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dicens: Tibi dabo \textbf{ter}\-ram \textbf{Chá}\-naan,~\star funículum heredi\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cum essent \textbf{nú}\-mero \textbf{bre}\-vi,~\star paucíssimi et ín\-\textit{co}\-\textit{læ} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pertransiérunt de \textbf{gen}\-te in \textbf{gen}\-tem,~\star et de regno ad pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{ál}\-\textbf{te}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non relíquit hóminem no\-\textbf{cé}\-re \textbf{e}\-is:~\star et corrípuit pro \textit{e}\-\textit{is} \textbf{re}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Nolíte tángere \textbf{chris}\-tos \textbf{me}\-os:~\star et in prophétis meis nolíte \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gná}ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et vocávit famem \textbf{su}\-per \textbf{ter}\-ram:~\star et omne firmaméntum pa\textit{nis} \textit{con}\-\textbf{trí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Misit ante \textbf{e}\-os \textbf{vi}\-rum:~\star in servum venúmda\textit{tus} \textit{est} \textbf{Jo}\-seph.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \textbf{á}\-nimam \textbf{e}\-jus~\star donec veníret \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elóquium Dómini inflam\-\textbf{má}\-vit \textbf{e}\-um:~\star misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et di\-\textit{mí}\-\textit{sit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Constítuit eum dóminum \textbf{do}\-mus \textbf{su}\-æ:~\star et príncipem omnis possessi\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{su}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut erudíret príncipes ejus sicut \textbf{se}\-met\-\textbf{íp}\-sum:~\star et senes ejus prudénti\textit{am} \textit{do}\-\textbf{cé}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et intrávit Israël \textbf{in} Æ\-\textbf{gýp}\-tum:~\star et Jacob áccola fu\textit{it} \textit{in} \textbf{ter}\-\textbf{ra} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et auxit pópulum suum \textbf{ve}\-he\-\textbf{mén}\-ter:~\star et firmávit eum super ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Convértit cor eórum ut odírent \textbf{pó}\-pulum \textbf{e}\-jus:~\star et dolum fácerent in \textit{ser}\-\textit{vos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Misit Móysen, \textbf{ser}\-vum \textbf{su}\-um:~\star Aaron, quem e\-\textit{lé}\-\textit{git} \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Pósuit in eis verba si\-\textbf{gnó}\-rum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star et prodigió\textit{rum} \textit{in} \textbf{ter}\-\textbf{ra} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Misit ténebras, et \textbf{obs}\-cu\-\textbf{rá}\-vit:~\star et non exacerbávit ser\-\textit{mó}\-\textit{nes} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Convértit aquas e\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{sán}\-guinem:~\star et occídit pi\textit{sces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Edidit terra e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus re\textit{gum} \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Dixit, et venit cœ\-\textbf{no}\-my\-\textbf{í}\-a:~\star et cínifes in ómnibus fíni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Pósuit plúvias e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{grán}\-dinem:~\star ignem comburéntem in ter\textit{ra} \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textbf{as} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et contrívit lignum fíni\textit{um} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Dixit, et venit lo\-\textbf{cús}\-ta, et \textbf{bru}\-chus,~\star cujus non \textit{e}\-\textit{rat} \textbf{nú}\-\textbf{me}rus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et comédit omne fœnum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et comédit omnem fructum ter\textit{ræ} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star primítias omnis labó\textit{ris} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et edúxit eos cum ar\-\textbf{gén}\-to et \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus eó\textit{rum} \textit{in}\-\textbf{fír}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Lætáta est Ægýptus in profecti\-\textbf{ó}\-ne e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia incúbuit timor eórum \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Expándit nubem in protecti\-\textbf{ó}\-nem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et ignem ut lucéret e\textit{is} \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Petiérunt, et \textbf{ve}\-nit co\-\textbf{túr}\-nix:~\star et pane cæli satu\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dirúpit petram et flu\-\textbf{xé}\-runt \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt in \textit{sic}\-\textit{co} \textbf{flú}\-\textbf{mi}na;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Quóniam memor fuit verbi \textbf{sanc}\-ti \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, pú\-\textit{e}\-\textit{rum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et edúxit pópulum suum in exsul\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et eléctos suos \textit{in} \textit{læ}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et dedit illis regi\-\textbf{ó}\-nes \textbf{Gén}\-tium:~\star et labóres populórum \textit{pos}\-\textit{se}\textbf{dé}runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Ut custódiant justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{e}\-jus,~\star et legem e\textit{jus} \textit{re}\-\textbf{quí}rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools