\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, et invocáte nomen \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte inter Gentes ópe\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte ei, et psállite \textbf{e}\-i:~\star narráte ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudámini in nómine sancto \textbf{e}\-jus:~\star lætétur cor quærénti\textit{um} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quǽrite Dóminum, et confir\-\textbf{má}\-mini:~\star quǽrite fáciem e\textit{jus} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mementóte mirabílium ejus, quæ \textbf{fe}\-cit:~\star prodígia ejus, et judícia o\textit{ris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Semen Abraham, servi \textbf{e}\-jus:~\star fílii Jacob, eléc\textit{ti} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ipse Dóminus Deus \textbf{nos}\-ter:~\star in univérsa terra judíci\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Memor fuit in sǽculum testaménti \textbf{su}\-i:~\star verbi, quod mandávit in mille genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quod dispósuit ad \textbf{A}\-braham:~\star et juraménti sui \textit{ad} \textbf{I}\-\textbf{sa}ac:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et státuit illud Jacob in præ\-\textbf{cép}\-tum:~\star et Israël in testaméntum \textit{æ}\-\textbf{tér}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dicens: Tibi dabo terram \textbf{Chá}\-naan,~\star funículum hereditá\textit{tis} \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cum essent número \textbf{bre}\-vi,~\star paucíssimi et ínco\textit{læ} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pertransiérunt de gente in \textbf{gen}\-tem,~\star et de regno ad pópu\textit{lum} \textbf{ál}\-\textbf{te}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non relíquit hóminem nocére \textbf{e}\-is:~\star et corrípuit pro e\textit{is} \textbf{re}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Nolíte tángere christos \textbf{me}\-os:~\star et in prophétis meis nolíte ma\-\textit{li}\-\textbf{gná}ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et vocávit famem super \textbf{ter}\-ram:~\star et omne firmaméntum panis \textit{con}\-\textbf{trí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Misit ante eos \textbf{vi}\-rum:~\star in servum venúmdatus \textit{est} \textbf{Jo}\-seph.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit ánimam \textbf{e}\-jus~\star donec veníret ver\textit{bum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elóquium Dómini inflammávit \textbf{e}\-um:~\star misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimí\textit{sit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Constítuit eum dóminum domus \textbf{su}\-æ:~\star et príncipem omnis possessió\textit{nis} \textbf{su}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut erudíret príncipes ejus sicut semet\-\textbf{íp}\-sum:~\star et senes ejus prudéntiam \textit{do}\-\textbf{cé}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et intrávit Israël in Æ\-\textbf{gýp}\-tum:~\star et Jacob áccola fuit \textit{in} \textbf{ter}\-\textbf{ra} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et auxit pópulum suum vehe\-\textbf{mén}\-ter:~\star et firmávit eum super inimí\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Convértit cor eórum ut odírent pópulum \textbf{e}\-jus:~\star et dolum fácerent in ser\textit{vos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Misit Móysen, servum \textbf{su}\-um:~\star Aaron, quem elé\textit{git} \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Pósuit in eis verba signórum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star et prodigiórum \textit{in} \textbf{ter}\-\textbf{ra} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Misit ténebras, et obscu\-\textbf{rá}\-vit:~\star et non exacerbávit sermó\textit{nes} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Convértit aquas eórum in \textbf{sán}\-guinem:~\star et occídit pisces \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Edidit terra eórum \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus regum \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Dixit, et venit cœnomy\-\textbf{í}\-a:~\star et cínifes in ómnibus fínibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Pósuit plúvias eórum \textbf{grán}\-dinem:~\star ignem comburéntem in terra \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúlneas e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et contrívit lignum fínium \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Dixit, et venit locústa, et \textbf{bru}\-chus,~\star cujus non e\textit{rat} \textbf{nú}\-\textbf{me}rus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et comédit omne fœnum in terra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et comédit omnem fructum terræ \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et percússit omne primogénitum in terra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star primítias omnis labóris \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et edúxit eos cum argénto et \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus eórum \textit{in}\-\textbf{fír}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Lætáta est Ægýptus in profectióne e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia incúbuit timor eórum su\textit{per} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Expándit nubem in protectiónem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et ignem ut lucéret eis \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Petiérunt, et venit co\-\textbf{túr}\-nix:~\star et pane cæli saturá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dirúpit petram et fluxérunt \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt in sic\textit{co} \textbf{flú}\-\textbf{mi}na;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Quóniam memor fuit verbi sancti \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, púe\textit{rum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et edúxit pópulum suum in exsultati\-\textbf{ó}\-ne,~\star et eléctos suos in \textit{læ}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et dedit illis regiónes \textbf{Gén}\-tium:~\star et labóres populórum pos\-\textit{se}\-\textbf{dé}runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Ut custódiant justificatiónes \textbf{e}\-jus,~\star et legem ejus \textit{re}\-\textbf{quí}rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools