\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, et invocáte \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte inter Gentes \textbf{ó}\-pera \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte ei, et \textbf{psál}\-lite \textbf{e}\-i:~\star narráte ómnia mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudámini in nómine \textbf{sanc}\-to \textbf{e}\-jus:~\star lætétur cor quæ\-\textbf{rén}\-tium \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quǽrite Dóminum, et \textbf{con}\-fir\-\textbf{má}\-mini:~\star quǽrite fáciem \textbf{e}\-jus \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mementóte mirabílium \textbf{e}\-jus, quæ \textbf{fe}\-cit:~\star prodígia ejus, et judícia \textbf{o}\-ris \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Semen Abraham, \textbf{ser}\-vi \textbf{e}\-jus:~\star fílii Jacob, e\-\textbf{léc}\-ti \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ipse Dóminus \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter:~\star in univérsa terra ju\-\textbf{dí}\-cia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Memor fuit in sǽculum testa\-\textbf{mén}\-ti \textbf{su}\-i:~\star verbi, quod mandávit in mille gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quod dispósu\textbf{it} ad \textbf{A}\-braham:~\star et juraménti \textbf{su}\-i ad \textbf{I}\-saac:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et státuit illud Jacob \textbf{in} præ\-\textbf{cép}\-tum:~\star et Israël in testa\-\textbf{mén}\-tum æ\-\textbf{tér}\-num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dicens: Tibi dabo \textbf{ter}\-ram \textbf{Chá}\-naan,~\star funículum heredi\-\textbf{tá}\-tis \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cum essent \textbf{nú}\-mero \textbf{bre}\-vi,~\star paucíssimi et \textbf{ín}\-colæ \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pertransiérunt de \textbf{gen}\-te in \textbf{gen}\-tem,~\star et de regno ad \textbf{pó}\-pulum \textbf{ál}\-terum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non relíquit hóminem no\-\textbf{cé}\-re \textbf{e}\-is:~\star et corrípuit pro \textbf{e}\-is \textbf{re}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Nolíte tángere \textbf{chris}\-tos \textbf{me}\-os:~\star et in prophétis meis nolíte \textbf{ma}\-li\-\textbf{gná}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et vocávit famem \textbf{su}\-per \textbf{ter}\-ram:~\star et omne firmaméntum \textbf{pa}\-nis con\-\textbf{trí}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Misit ante \textbf{e}\-os \textbf{vi}\-rum:~\star in servum venúmda\textbf{tus} est \textbf{Jo}\-seph.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \textbf{á}\-nimam \textbf{e}\-jus~\star donec veníret \textbf{ver}\-bum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elóquium Dómini inflam\-\textbf{má}\-vit \textbf{e}\-um:~\star misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et di\-\textbf{mí}\-sit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Constítuit eum dóminum \textbf{do}\-mus \textbf{su}\-æ:~\star et príncipem omnis possessi\-\textbf{ó}\-nis \textbf{su}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut erudíret príncipes ejus sicut \textbf{se}\-met\-\textbf{íp}\-sum:~\star et senes ejus prudénti\textbf{am} do\-\textbf{cé}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et intrávit Israël \textbf{in} Æ\-\textbf{gýp}\-tum:~\star et Jacob áccola \textbf{fu}\-it in \textbf{ter}\-ra Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et auxit pópulum suum \textbf{ve}\-he\-\textbf{mén}\-ter:~\star et firmávit eum super ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Convértit cor eórum ut odírent \textbf{pó}\-pulum \textbf{e}\-jus:~\star et dolum fácerent in \textbf{ser}\-vos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Misit Móysen, \textbf{ser}\-vum \textbf{su}\-um:~\star Aaron, quem e\-\textbf{lé}\-git \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Pósuit in eis verba si\-\textbf{gnó}\-rum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star et prodigi\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{ter}\-ra Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Misit ténebras, et \textbf{obs}\-cu\-\textbf{rá}\-vit:~\star et non exacerbávit ser\-\textbf{mó}\-nes \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Convértit aquas e\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{sán}\-guinem:~\star et occídit \textbf{pi}\-sces e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Edidit terra e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus \textbf{re}\-gum ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Dixit, et venit cœ\-\textbf{no}\-my\-\textbf{í}\-a:~\star et cínifes in ómnibus fíni\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Pósuit plúvias e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{grán}\-dinem:~\star ignem comburéntem in \textbf{ter}\-ra ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textbf{as} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et contrívit lignum fíni\textbf{um} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Dixit, et venit lo\-\textbf{cús}\-ta, et \textbf{bru}\-chus,~\star cujus non \textbf{e}\-rat \textbf{nú}\-merus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et comédit omne fœnum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et comédit omnem fructum \textbf{ter}\-ræ e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star primítias omnis la\-\textbf{bó}\-ris e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et edúxit eos cum ar\-\textbf{gén}\-to et \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus e\-\textbf{ó}\-rum in\-\textbf{fír}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Lætáta est Ægýptus in profecti\-\textbf{ó}\-ne e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia incúbuit timor eórum \textbf{su}\-per \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Expándit nubem in protecti\-\textbf{ó}\-nem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et ignem ut lucéret \textbf{e}\-is per \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Petiérunt, et \textbf{ve}\-nit co\-\textbf{túr}\-nix:~\star et pane cæli satu\-\textbf{rá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dirúpit petram et flu\-\textbf{xé}\-runt \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt in \textbf{sic}\-co \textbf{flú}\-mina;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Quóniam memor fuit verbi \textbf{sanc}\-ti \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, \textbf{pú}\-erum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et edúxit pópulum suum in exsul\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et eléctos suos \textbf{in} læ\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et dedit illis regi\-\textbf{ó}\-nes \textbf{Gén}\-tium:~\star et labóres populórum \textbf{pos}\-se\-\textbf{dé}\-runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Ut custódiant justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{e}\-jus,~\star et legem \textbf{e}\-jus re\-\textbf{quí}\-rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools