\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, et invocáte \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte inter Gentes \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte ei, et \textbf{psál}\-lite \textbf{e}\-i:~\star narráte ómnia mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudámini in nómine \textbf{sanc}\-to \textbf{e}\-jus:~\star lætétur cor quæ\-\textit{rén}\-\textit{ti}\textit{um} \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quǽrite Dóminum, et \textbf{con}\-fir\-\textbf{má}\-\textbf{mi}ni:~\star quǽrite fáci\textit{em} \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mementóte mirabílium \textbf{e}\-jus, quæ \textbf{fe}\-cit:~\star prodígia ejus, et judíci\textit{a} \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Semen Abraham, \textbf{ser}\-vi \textbf{e}\-jus:~\star fílii Jacob, \textit{e}\-\textit{léc}\textit{ti} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ipse Dóminus \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter:~\star in univérsa terra ju\-\textit{dí}\-\textit{ci}\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Memor fuit in sǽculum testa\-\textbf{mén}\-ti \textbf{su}\-i:~\star verbi, quod mandávit in mille ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quod dispósu\textbf{it} ad \textbf{A}\-\textbf{bra}ham:~\star et juraménti \textit{su}\-\textit{i} \textit{ad} \textbf{I}\-saac:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et státuit illud Jacob \textbf{in} præ\-\textbf{cép}\-tum:~\star et Israël in testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dicens: Tibi dabo \textbf{ter}\-ram \textbf{Chá}\-\textbf{na}an,~\star funículum here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cum essent \textbf{nú}\-mero \textbf{bre}\-vi,~\star paucíssimi et \textit{ín}\-\textit{co}\textit{læ} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pertransiérunt de \textbf{gen}\-te in \textbf{gen}\-tem,~\star et de regno ad \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lum} \textbf{ál}\-terum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non relíquit hóminem no\-\textbf{cé}\-re \textbf{e}\-is:~\star et corrípuit \textit{pro} \textit{e}\-\textit{is} \textbf{re}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Nolíte tángere \textbf{chris}\-tos \textbf{me}\-os:~\star et in prophétis meis nolí\textit{te} \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gná}ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et vocávit famem \textbf{su}\-per \textbf{ter}\-ram:~\star et omne firmaméntum \textit{pa}\-\textit{nis} \textit{con}\-\textbf{trí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Misit ante \textbf{e}\-os \textbf{vi}\-rum:~\star in servum venúm\-\textit{da}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{Jo}\-seph.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit \textbf{á}\-nimam \textbf{e}\-jus~\star donec vení\textit{ret} \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elóquium Dómini inflam\-\textbf{má}\-vit \textbf{e}\-um:~\star misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et \textit{di}\-\textit{mí}\textit{sit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Constítuit eum dóminum \textbf{do}\-mus \textbf{su}\-æ:~\star et príncipem omnis posses\-\textit{si}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut erudíret príncipes ejus sicut \textbf{se}\-met\-\textbf{íp}\-sum:~\star et senes ejus prudén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textit{do}\-\textbf{cé}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et intrávit Israël \textbf{in} Æ\-\textbf{gýp}\-tum:~\star et Jacob áccola \textit{fu}\-\textit{it} \textit{in} \textbf{ter}\-ra Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et auxit pópulum suum \textbf{ve}\-he\-\textbf{mén}\-ter:~\star et firmávit eum super in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Convértit cor eórum ut odírent \textbf{pó}\-pulum \textbf{e}\-jus:~\star et dolum fácerent \textit{in} \textit{ser}\-\textit{vos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Misit Móysen, \textbf{ser}\-vum \textbf{su}\-um:~\star Aaron, quem \textit{e}\-\textit{lé}\textit{git} \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Pósuit in eis verba si\-\textbf{gnó}\-rum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star et prodigi\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{in} \textbf{ter}\-ra Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Misit ténebras, et \textbf{obs}\-cu\-\textbf{rá}\-vit:~\star et non exacerbávit \textit{ser}\-\textit{mó}\textit{nes} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Convértit aquas e\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{sán}\-\textbf{gui}nem:~\star et occídit \textit{pi}\-\textit{sces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Edidit terra e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus \textit{re}\-\textit{gum} \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Dixit, et venit cœ\-\textbf{no}\-my\-\textbf{í}\-a:~\star et cínifes in ómnibus fí\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Pósuit plúvias e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{grán}\-\textbf{di}nem:~\star ignem comburéntem in \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textbf{as} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et contrívit lignum fí\-\textit{ni}\-\textit{um} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Dixit, et venit lo\-\textbf{cús}\-ta, et \textbf{bru}\-chus,~\star cujus \textit{non} \textit{e}\-\textit{rat} \textbf{nú}\-merus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et comédit omne fœnum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et comédit omnem fructum \textit{ter}\-\textit{ræ} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star primítias omnis la\-\textit{bó}\-\textit{ris} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et edúxit eos cum ar\-\textbf{gén}\-to et \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{in}\-\textbf{fír}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Lætáta est Ægýptus in profecti\-\textbf{ó}\-ne e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia incúbuit timor eó\textit{rum} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Expándit nubem in protecti\-\textbf{ó}\-nem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et ignem ut lucéret \textit{e}\-\textit{is} \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Petiérunt, et \textbf{ve}\-nit co\-\textbf{túr}\-nix:~\star et pane cæli sa\-\textit{tu}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dirúpit petram et flu\-\textbf{xé}\-runt \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt \textit{in} \textit{sic}\-\textit{co} \textbf{flú}\-mina;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Quóniam memor fuit verbi \textbf{sanc}\-ti \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, \textit{pú}\-\textit{e}\textit{rum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et edúxit pópulum suum in exsul\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et eléctos su\textit{os} \textit{in} \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et dedit illis regi\-\textbf{ó}\-nes \textbf{Gén}\-\textbf{ti}um:~\star et labóres populó\textit{rum} \textit{pos}\-\textit{se}\textbf{dé}runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Ut custódiant justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{e}\-jus,~\star et legem \textit{e}\-\textit{jus} \textit{re}\-\textbf{quí}rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools