\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, et invocáte \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte inter Gentes ópera \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte ei, et psál\-\textit{li}\-\textit{te} \textbf{e}\-i:~\star narráte ómnia mirabília \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudámini in nómine \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus:~\star lætétur cor quæréntium \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quǽrite Dóminum, et \textit{con}\-\textit{fir}\textbf{má}mini:~\star quǽrite fáciem ejus \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mementóte mirabílium e\-\textit{jus}\-, \textit{quæ} \textbf{fe}\-cit:~\star prodígia ejus, et judícia oris \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Semen Abraham, \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{e}\-jus:~\star fílii Jacob, elécti \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ipse Dóminus \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter:~\star in univérsa terra judícia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Memor fuit in sǽculum testa\-\textit{mén}\-\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star verbi, quod mandávit in mille generati\-\textbf{ó}\-nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quod dispósu\textit{it} \textit{ad} \textbf{A}\-braham:~\star et juraménti sui ad \textbf{I}\-saac:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et státuit illud Jacob \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{cép}tum:~\star et Israël in testaméntum æ\-\textbf{tér}\-num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dicens: Tibi dabo \textit{ter}\-\textit{ram} \textbf{Chá}\-naan,~\star funículum hereditátis \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cum essent nú\-\textit{me}\-\textit{ro} \textbf{bre}\-vi,~\star paucíssimi et íncolæ \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pertransiérunt de gen\textit{te} \textit{in} \textbf{gen}\-tem,~\star et de regno ad pópulum \textbf{ál}\-terum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non relíquit hóminem no\-\textit{cé}\-\textit{re} \textbf{e}\-is:~\star et corrípuit pro eis \textbf{re}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Nolíte tángere \textit{chris}\-\textit{tos} \textbf{me}\-os:~\star et in prophétis meis nolíte mali\-\textbf{gná}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et vocávit famem \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram:~\star et omne firmaméntum panis con\-\textbf{trí}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Misit ante \textit{e}\-\textit{os} \textbf{vi}\-rum:~\star in servum venúmdatus est \textbf{Jo}\-seph.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Humiliavérunt in compédibus pedes ejus, ferrum pertránsiit á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{e}\-jus~\star donec veníret verbum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elóquium Dómini inflam\-\textit{má}\-\textit{vit} \textbf{e}\-um:~\star misit rex, et solvit eum; princeps populórum, et dimísit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Constítuit eum dóminum \textit{do}\-\textit{mus} \textbf{su}\-æ:~\star et príncipem omnis possessiónis \textbf{su}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ut erudíret príncipes ejus sicut \textit{se}\-\textit{met}\textbf{íp}sum:~\star et senes ejus prudéntiam do\-\textbf{cé}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et intrávit Israël \textit{in} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}tum:~\star et Jacob áccola fuit in \textbf{ter}\-ra Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et auxit pópulum suum \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter:~\star et firmávit eum super inimícos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Convértit cor eórum ut odírent pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star et dolum fácerent in servos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Misit Móysen, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{su}\-um:~\star Aaron, quem elégit \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Pósuit in eis verba signó\textit{rum} \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star et prodigiórum in \textbf{ter}\-ra Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Misit ténebras, et \textit{obs}\-\textit{cu}\textbf{rá}vit:~\star et non exacerbávit sermónes \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Convértit aquas eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{sán}\-guinem:~\star et occídit pisces e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Edidit terra e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus regum ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Dixit, et venit cœ\-\textit{no}\-\textit{my}\textbf{í}a:~\star et cínifes in ómnibus fínibus e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Pósuit plúvias e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{grán}\-dinem:~\star ignem comburéntem in terra ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textit{as} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et contrívit lignum fínium e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Dixit, et venit locús\-\textit{ta}\-, \textit{et} \textbf{bru}\-chus,~\star cujus non erat \textbf{nú}\-merus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et comédit omne fœnum in ter\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et comédit omnem fructum terræ e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star primítias omnis labóris e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et edúxit eos cum argén\textit{to} \textit{et} \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus eórum in\-\textbf{fír}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Lætáta est Ægýptus in profectió\textit{ne} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quia incúbuit timor eórum super \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Expándit nubem in protectió\textit{nem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et ignem ut lucéret eis per \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Petiérunt, et ve\textit{nit} \textit{co}\-\textbf{túr}nix:~\star et pane cæli saturávit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dirúpit petram et flu\-\textit{xé}\-\textit{runt} \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt in sicco \textbf{flú}\-mina;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Quóniam memor fuit verbi \textit{sanc}\-\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, púerum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et edúxit pópulum suum in exsul\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne,~\star et eléctos suos in læ\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et dedit illis regi\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{Gén}\-tium:~\star et labóres populórum posse\-\textbf{dé}\-runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Ut custódiant justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{e}\-jus,~\star et legem ejus re\-\textbf{quí}\-rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools