\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, et invocáte \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte inter Gentes ópera \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte ei, et psál\-\textit{li}\-\textit{te} \textbf{e}\-i:~\star narráte ómnia mirabília \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudámini in nómine \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus:~\star lætétur cor quæréntium \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quǽrite Dóminum, et \textit{con}\-\textit{fir}\textbf{má}mini:~\star quǽrite fáciem ejus \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mementóte mirabílium e\-\textit{jus}\-, \textit{quæ} \textbf{fe}\-cit:~\star prodígia ejus, et judícia oris \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Semen Abraham, \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{e}\-jus:~\star fílii Jacob, elécti \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ipse Dóminus \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter:~\star in univérsa terra judícia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Memor fuit in sǽculum testa\-\textit{mén}\-\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star verbi, quod mandávit in mille generati\-\textbf{ó}\-nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quod dispósu\textit{it} \textit{ad} \textbf{A}\-braham:~\star et juraménti sui ad \textbf{I}\-saac:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et státuit illud Jacob \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{cép}tum:~\star et Israël in testaméntum æ\-\textbf{tér}\-num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dicens: Tibi dabo \textit{ter}\-\textit{ram} \textbf{Chá}\-naan,~\star funículum hereditátis \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cum essent nú\-\textit{me}\-\textit{ro} \textbf{bre}\-vi,~\star paucíssimi et íncolæ \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pertransiérunt de gen\textit{te} \textit{in} \textbf{gen}\-tem,~\star et de regno ad pópulum \textbf{ál}\-terum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non relíquit hóminem no\-\textit{cé}\-\textit{re} \textbf{e}\-is:~\star et corrípuit pro eis \textbf{re}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Nolíte tángere \textit{chris}\-\textit{tos} \textbf{me}\-os:~\star et in prophétis meis nolíte mali\-\textbf{gná}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools