\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, et invocáte \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte inter Gentes ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte ei, et \textbf{psál}\-lite \textbf{e}\-i:~\star narráte ómnia mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudámini in nómine \textbf{sanc}\-to \textbf{e}\-jus:~\star lætétur cor quærén\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quǽrite Dóminum, et \textbf{con}\-fir\-\textbf{má}\-mini:~\star quǽrite fáciem \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mementóte mirabílium \textbf{e}\-jus, quæ \textbf{fe}\-cit:~\star prodígia ejus, et judícia \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Semen Abraham, \textbf{ser}\-vi \textbf{e}\-jus:~\star fílii Jacob, e\-\textit{léc}\-\textit{ti} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ipse Dóminus \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter:~\star in univérsa terra judí\-\textit{ci}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Memor fuit in sǽculum testa\-\textbf{mén}\-ti \textbf{su}\-i:~\star verbi, quod mandávit in mille gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quod dispósu\textbf{it} ad \textbf{A}\-braham:~\star et juraménti su\textit{i} \textit{ad} \textbf{I}\-\textbf{sa}ac:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et státuit illud Jacob \textbf{in} præ\-\textbf{cép}\-tum:~\star et Israël in testamén\textit{tum} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dicens: Tibi dabo \textbf{ter}\-ram \textbf{Chá}\-naan,~\star funículum heredi\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cum essent \textbf{nú}\-mero \textbf{bre}\-vi,~\star paucíssimi et ín\-\textit{co}\-\textit{læ} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pertransiérunt de \textbf{gen}\-te in \textbf{gen}\-tem,~\star et de regno ad pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{ál}\-\textbf{te}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non relíquit hóminem no\-\textbf{cé}\-re \textbf{e}\-is:~\star et corrípuit pro \textit{e}\-\textit{is} \textbf{re}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Nolíte tángere \textbf{chris}\-tos \textbf{me}\-os:~\star et in prophétis meis nolíte \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gná}ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools