\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, et invocáte \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte inter Gentes \textbf{ó}\-pera \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte ei, et \textbf{psál}\-lite \textbf{e}\-i:~\star narráte ómnia mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudámini in nómine \textbf{sanc}\-to \textbf{e}\-jus:~\star lætétur cor quæ\-\textbf{rén}\-tium \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quǽrite Dóminum, et \textbf{con}\-fir\-\textbf{má}\-\textbf{mi}ni:~\star quǽrite fáciem \textbf{e}\-jus \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mementóte mirabílium \textbf{e}\-jus, quæ \textbf{fe}\-cit:~\star prodígia ejus, et judícia \textbf{o}\-ris \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Semen Abraham, \textbf{ser}\-vi \textbf{e}\-jus:~\star fílii Jacob, e\-\textbf{léc}\-ti \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ipse Dóminus \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter:~\star in univérsa terra ju\-\textbf{dí}\-cia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Memor fuit in sǽculum testa\-\textbf{mén}\-ti \textbf{su}\-i:~\star verbi, quod mandávit in mille gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quod dispósu\textbf{it} ad \textbf{A}\-\textbf{bra}ham:~\star et juraménti \textbf{su}\-i ad \textbf{I}\-saac:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et státuit illud Jacob \textbf{in} præ\-\textbf{cép}\-tum:~\star et Israël in testa\-\textbf{mén}\-tum æ\-\textbf{tér}\-num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dicens: Tibi dabo \textbf{ter}\-ram \textbf{Chá}\-\textbf{na}an,~\star funículum heredi\-\textbf{tá}\-tis \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cum essent \textbf{nú}\-mero \textbf{bre}\-vi,~\star paucíssimi et \textbf{ín}\-colæ \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pertransiérunt de \textbf{gen}\-te in \textbf{gen}\-tem,~\star et de regno ad \textbf{pó}\-pulum \textbf{ál}\-terum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non relíquit hóminem no\-\textbf{cé}\-re \textbf{e}\-is:~\star et corrípuit pro \textbf{e}\-is \textbf{re}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Nolíte tángere \textbf{chris}\-tos \textbf{me}\-os:~\star et in prophétis meis nolíte \textbf{ma}\-li\-\textbf{gná}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools