\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, et invocáte nomen \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte inter Gentes ópe\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte ei, et psállite \textbf{e}\-i:~\star narráte ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudámini in nómine sancto \textbf{e}\-jus:~\star lætétur cor quærénti\textit{um} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quǽrite Dóminum, et confir\-\textbf{má}\-mini:~\star quǽrite fáciem e\textit{jus} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mementóte mirabílium ejus, quæ \textbf{fe}\-cit:~\star prodígia ejus, et judícia o\textit{ris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Semen Abraham, servi \textbf{e}\-jus:~\star fílii Jacob, eléc\textit{ti} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ipse Dóminus Deus \textbf{nos}\-ter:~\star in univérsa terra judíci\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Memor fuit in sǽculum testaménti \textbf{su}\-i:~\star verbi, quod mandávit in mille genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quod dispósuit ad \textbf{A}\-braham:~\star et juraménti sui \textit{ad} \textbf{I}\-\textbf{sa}ac:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et státuit illud Jacob in præ\-\textbf{cép}\-tum:~\star et Israël in testaméntum \textit{æ}\-\textbf{tér}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dicens: Tibi dabo terram \textbf{Chá}\-naan,~\star funículum hereditá\textit{tis} \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cum essent número \textbf{bre}\-vi,~\star paucíssimi et ínco\textit{læ} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pertransiérunt de gente in \textbf{gen}\-tem,~\star et de regno ad pópu\textit{lum} \textbf{ál}\-\textbf{te}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non relíquit hóminem nocére \textbf{e}\-is:~\star et corrípuit pro e\textit{is} \textbf{re}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Nolíte tángere christos \textbf{me}\-os:~\star et in prophétis meis nolíte ma\-\textit{li}\-\textbf{gná}ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools