\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isit} ténebras, et \textbf{obs}\-cu\-\textbf{rá}\-vit:~\star et non exacerbávit ser\-\textbf{mó}\-nes \textbf{su}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Convértit aquas e\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{sán}\-guinem:~\star et occídit \textbf{pi}\-sces e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Edidit terra e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus \textbf{re}\-gum ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixit, et venit cœ\-\textbf{no}\-my\-\textbf{í}\-a:~\star et cínifes in ómnibus fíni\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit plúvias e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{grán}\-dinem:~\star ignem comburéntem in \textbf{ter}\-ra ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textbf{as} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et contrívit lignum fíni\textbf{um} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit, et venit lo\-\textbf{cús}\-ta, et \textbf{bru}\-chus,~\star cujus non \textbf{e}\-rat \textbf{nú}\-merus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et comédit omne fœnum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et comédit omnem fructum \textbf{ter}\-ræ e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star primítias omnis la\-\textbf{bó}\-ris e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et edúxit eos cum ar\-\textbf{gén}\-to et \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus e\-\textbf{ó}\-rum in\-\textbf{fír}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Lætáta est Ægýptus in profecti\-\textbf{ó}\-ne e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia incúbuit timor eórum \textbf{su}\-per \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Expándit nubem in protecti\-\textbf{ó}\-nem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et ignem ut lucéret \textbf{e}\-is per \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Petiérunt, et \textbf{ve}\-nit co\-\textbf{túr}\-nix:~\star et pane cæli satu\-\textbf{rá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Dirúpit petram et flu\-\textbf{xé}\-runt \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt in \textbf{sic}\-co \textbf{flú}\-mina;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam memor fuit verbi \textbf{sanc}\-ti \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, \textbf{pú}\-erum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et edúxit pópulum suum in exsul\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et eléctos suos \textbf{in} læ\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et dedit illis regi\-\textbf{ó}\-nes \textbf{Gén}\-tium:~\star et labóres populórum \textbf{pos}\-se\-\textbf{dé}\-runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ut custódiant justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{e}\-jus,~\star et legem \textbf{e}\-jus re\-\textbf{quí}\-rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools