\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isit} ténebras, et \textbf{obs}\-cu\-\textbf{rá}\-vit:~\star et non exacerbávit ser\-\textit{mó}\-\textit{nes} \textbf{su}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Convértit aquas e\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{sán}\-guinem:~\star et occídit pi\textit{sces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Edidit terra e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus re\textit{gum} \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixit, et venit cœ\-\textbf{no}\-my\-\textbf{í}\-a:~\star et cínifes in ómnibus fíni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit plúvias e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{grán}\-dinem:~\star ignem comburéntem in ter\textit{ra} \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textbf{as} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et contrívit lignum fíni\textit{um} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit, et venit lo\-\textbf{cús}\-ta, et \textbf{bru}\-chus,~\star cujus non \textit{e}\-\textit{rat} \textbf{nú}\-\textbf{me}rus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et comédit omne fœnum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et comédit omnem fructum ter\textit{ræ} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star primítias omnis labó\textit{ris} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et edúxit eos cum ar\-\textbf{gén}\-to et \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus eó\textit{rum} \textit{in}\-\textbf{fír}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Lætáta est Ægýptus in profecti\-\textbf{ó}\-ne e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia incúbuit timor eórum \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Expándit nubem in protecti\-\textbf{ó}\-nem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et ignem ut lucéret e\textit{is} \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Petiérunt, et \textbf{ve}\-nit co\-\textbf{túr}\-nix:~\star et pane cæli satu\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Dirúpit petram et flu\-\textbf{xé}\-runt \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt in \textit{sic}\-\textit{co} \textbf{flú}\-\textbf{mi}na;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam memor fuit verbi \textbf{sanc}\-ti \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, pú\-\textit{e}\-\textit{rum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et edúxit pópulum suum in exsul\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et eléctos suos \textit{in} \textit{læ}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et dedit illis regi\-\textbf{ó}\-nes \textbf{Gén}\-tium:~\star et labóres populórum \textit{pos}\-\textit{se}\textbf{dé}runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ut custódiant justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{e}\-jus,~\star et legem e\textit{jus} \textit{re}\-\textbf{quí}rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools