\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isit} ténebras, et \textit{obs}\-\textit{cu}\textbf{rá}vit:~\star et non exacerbávit sermónes \textbf{su}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Convértit aquas eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{sán}\-guinem:~\star et occídit pisces e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Edidit terra e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus regum ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixit, et venit cœ\-\textit{no}\-\textit{my}\textbf{í}a:~\star et cínifes in ómnibus fínibus e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit plúvias e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{grán}\-dinem:~\star ignem comburéntem in terra ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textit{as} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et contrívit lignum fínium e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit, et venit locús\-\textit{ta}\-, \textit{et} \textbf{bru}\-chus,~\star cujus non erat \textbf{nú}\-merus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et comédit omne fœnum in ter\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et comédit omnem fructum terræ e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star primítias omnis labóris e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et edúxit eos cum argén\textit{to} \textit{et} \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus eórum in\-\textbf{fír}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Lætáta est Ægýptus in profectió\textit{ne} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quia incúbuit timor eórum super \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Expándit nubem in protectió\textit{nem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et ignem ut lucéret eis per \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Petiérunt, et ve\textit{nit} \textit{co}\-\textbf{túr}nix:~\star et pane cæli saturávit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Dirúpit petram et flu\-\textit{xé}\-\textit{runt} \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt in sicco \textbf{flú}\-mina;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam memor fuit verbi \textit{sanc}\-\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, púerum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et edúxit pópulum suum in exsul\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne,~\star et eléctos suos in læ\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et dedit illis regi\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{Gén}\-tium:~\star et labóres populórum posse\-\textbf{dé}\-runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ut custódiant justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{e}\-jus,~\star et legem ejus re\-\textbf{quí}\-rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools