\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isit} ténebras, \textit{et} \textit{obs}\-\textit{cu}\textbf{rá}vit:~\star et non exacerbávit sermó\textit{nes} \textbf{su}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Convértit aquas e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{in} \textbf{sán}\-guinem:~\star et occídit pisces \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Edidit terra \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus regum \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixit, et venit \textit{cœ}\-\textit{no}\textit{my}\textbf{í}a:~\star et cínifes in ómnibus fínibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit plúvias \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{grán}\-dinem:~\star ignem comburéntem in terra \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúl\-\textit{ne}\-\textit{as} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et contrívit lignum fínium \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit, et venit lo\-\textit{cús}\-\textit{ta}, \textit{et} \textbf{bru}\-chus,~\star cujus non e\textit{rat} \textbf{nú}\-merus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et comédit omne fœnum in \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et comédit omnem fructum terræ \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et percússit omne primogénitum in \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star primítias omnis labóris \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et edúxit eos cum ar\-\textit{gén}\-\textit{to} \textit{et} \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus eórum \textit{in}\-\textbf{fír}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Lætáta est Ægýptus in profecti\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quia incúbuit timor eórum su\textit{per} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Expándit nubem in protecti\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et ignem ut lucéret eis \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Petiérunt, et \textit{ve}\-\textit{nit} \textit{co}\-\textbf{túr}nix:~\star et pane cæli saturá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Dirúpit petram et \textit{flu}\-\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt in sic\textit{co} \textbf{flú}\-mina;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam memor fuit ver\textit{bi} \textit{sanc}\-\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, púe\textit{rum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et edúxit pópulum suum in ex\-\textit{sul}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~\star et eléctos suos in \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et dedit illis re\-\textit{gi}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{Gén}\-tium:~\star et labóres populórum pos\-\textit{se}\-\textbf{dé}runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ut custódiant justifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{e}\-jus,~\star et legem ejus \textit{re}\-\textbf{quí}rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools