\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isit} ténebras, et \textbf{obs}\-cu\-\textbf{rá}\-vit:~\star et non exacerbávit sermó\textit{nes} \textbf{su}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Convértit aquas e\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{sán}\-\textbf{gui}nem:~\star et occídit pisces \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Edidit terra e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{ra}\-nas:~\star in penetrálibus regum \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixit, et venit cœ\-\textbf{no}\-my\-\textbf{í}\-a:~\star et cínifes in ómnibus fínibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit plúvias e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{grán}\-\textbf{di}nem:~\star ignem comburéntem in terra \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et percússit víneas eórum, et ficúlne\textbf{as} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et contrívit lignum fínium \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit, et venit lo\-\textbf{cús}\-ta, et \textbf{bru}\-chus,~\star cujus non e\textit{rat} \textbf{nú}\-merus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et comédit omne fœnum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et comédit omnem fructum terræ \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}\-ra e\-\textbf{ó}\-rum:~\star primítias omnis labóris \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et edúxit eos cum ar\-\textbf{gén}\-to et \textbf{au}\-ro:~\star et non erat in tríbubus eórum \textit{in}\-\textbf{fír}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Lætáta est Ægýptus in profecti\-\textbf{ó}\-ne e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia incúbuit timor eórum su\textit{per} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Expándit nubem in protecti\-\textbf{ó}\-nem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et ignem ut lucéret eis \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Petiérunt, et \textbf{ve}\-nit co\-\textbf{túr}\-nix:~\star et pane cæli saturá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Dirúpit petram et flu\-\textbf{xé}\-runt \textbf{a}\-quæ:~\star abiérunt in sic\textit{co} \textbf{flú}\-mina;\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam memor fuit verbi \textbf{sanc}\-ti \textbf{su}\-i:~\star quod hábuit ad Abraham, púe\textit{rum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et edúxit pópulum suum in exsul\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et eléctos suos in \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et dedit illis regi\-\textbf{ó}\-nes \textbf{Gén}\-\textbf{ti}um:~\star et labóres populórum pos\-\textit{se}\-\textbf{dé}runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ut custódiant justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{e}\-jus,~\star et legem ejus \textit{re}\-\textbf{quí}rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools