\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, \textbf{quón}\-iam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quis loquétur pot\-\textbf{én}\-tias \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star audítas fáciet omnes \textbf{lau}\-des \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Beáti, qui custódi\textbf{unt} ju\-\textbf{dí}\-\textbf{ci}um,~\star et fáciunt justítiam in \textbf{om}\-ni \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i:~\star vísita nos in salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{tu}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textbf{gen}\-tis \textbf{tu}\-æ:~\star ut laudéris cum heredi\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Peccávimus cum \textbf{pá}\-tribus \textbf{nos}\-tris:~\star injúste égimus, iniqui\-\textbf{tá}\-tem \textbf{fé}\-cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a:~\star non fuérunt mémores multitúdinis miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et irritavérunt ascen\-\textbf{dén}\-tes in \textbf{ma}\-re,~\star \textbf{Ma}\-re \textbf{Ru}\-brum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et salvávit eos propter \textbf{no}\-men \textbf{su}\-um:~\star ut notam fáceret pot\-\textbf{én}\-tiam \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et incrépuit Mare Rubrum, et \textbf{ex}\-sic\-\textbf{cá}\-\textbf{tum} est,~\star et dedúxit eos in abýssis sicut \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et salvávit eos de manu \textbf{o}\-di\-\textbf{én}\-\textbf{ti}um:~\star et redémit eos de manu \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et opéruit aqua tribu\-\textbf{lán}\-tes \textbf{e}\-os:~\star unus ex eis \textbf{non} re\-\textbf{mán}\-sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et credidérunt \textbf{ver}\-bis \textbf{e}\-jus:~\star et laudavérunt \textbf{lau}\-dem \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Cito fecérunt, oblíti sunt \textbf{ó}\-perum \textbf{e}\-jus:~\star et non sustinuérunt con\-\textbf{sí}\-lium \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et concupiérunt concupiscéntiam \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to:~\star et tentavérunt Deum in \textbf{in}\-a\-\textbf{quó}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et dedit eis petiti\-\textbf{ó}\-nem ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et misit saturitátem in áni\textbf{mas} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et irritavérunt Móy\textbf{sen} in \textbf{cas}\-tris:~\star Aaron, \textbf{sanc}\-tum \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Apérta est terra, et deglu\-\textbf{tí}\-vit \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congregati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{Ab}\-iron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et exársit ignis in syna\-\textbf{gó}\-ga e\-\textbf{ó}\-rum:~\star flamma combússit \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et fecérunt vítu\textbf{lum} in \textbf{Ho}\-reb:~\star et adora\-\textbf{vé}\-runt \textbf{scúlp}\-tile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et mutavérunt \textbf{gló}\-riam \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli come\-\textbf{dén}\-tis \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Oblíti sunt Deum, qui sal\-\textbf{vá}\-vit \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textbf{Ma}\-ri \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et dixit ut dis\-\textbf{pér}\-deret \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ut avérteret iram ejus ne dis\-\textbf{pér}\-deret \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram de\-\textbf{si}\-de\-\textbf{rá}\-bilem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\-\textbf{ná}\-culis \textbf{su}\-is:~\star non exaudiérunt \textbf{vo}\-cem \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et elevávit manum suam \textbf{su}\-per \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret eos \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ut dejíceret semen eórum in \textbf{na}\-ti\-\textbf{ó}\-\textbf{ni}bus:~\star et dispérgeret eos in \textbf{re}\-gi\-\textbf{ó}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et initiáti \textbf{sunt} Be\-\textbf{él}\-\textbf{phe}gor:~\star et comedérunt sacrifícia \textbf{mor}\-tu\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et irritavérunt eum in adinventi\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in \textbf{e}\-is ru\-\textbf{í}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et stetit Phínees, \textbf{et} pla\-\textbf{cá}\-vit:~\star et ces\-\textbf{sá}\-vit quas\-\textbf{sá}\-tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Et reputátum est ei \textbf{in} jus\-\textbf{tí}\-\textbf{ti}am:~\star in generatiónem et generatiónem usque in \textbf{sem}\-pi\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et irritavérunt eum ad Aquas contra\-\textbf{dic}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textbf{spí}\-ritum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et distínxit in \textbf{lá}\-biis \textbf{su}\-is:~\star non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textbf{Dó}\-minus \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et factum est \textbf{il}\-lis in \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et immolavérunt \textbf{fí}\-lios \textbf{su}\-os,~\star et fílias \textbf{su}\-as dæ\-\textbf{mó}\-niis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et effudérunt sánguinem \textbf{in}\-no\-\textbf{cén}\-tem:~\star sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\-\textbf{tí}\-libus \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et fornicáti sunt in adinventi\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et irátus est furóre Dóminus in \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um:~\star et abominátus est heredi\-\textbf{tá}\-tem \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et trádidit eos in \textbf{ma}\-nus \textbf{Gén}\-\textbf{ti}um:~\star et domináti sunt eórum qui o\-\textbf{dé}\-runt \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star sæpe libe\-\textbf{rá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\-\textbf{sí}\-lio \textbf{su}\-o:~\star et humiliáti sunt in iniqui\-\textbf{tá}\-tibus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et vidit, cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et audívit orati\-\textbf{ó}\-nem e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et memor fuit testa\-\textbf{mén}\-ti \textbf{su}\-i:~\star et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et dedit eos in mi\-\textbf{se}\-ri\-\textbf{cór}\-\textbf{di}as~\star in conspéctu ómnium qui \textbf{cé}\-perant \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Salvos nos fac, Dómine, \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter:~\star et cóngrega nos de \textbf{na}\-ti\-\textbf{ó}\-nibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Ut confiteámur nómini \textbf{sanc}\-to \textbf{tu}\-o:~\star et gloriémur in \textbf{lau}\-de \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}\-que in \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lum:~\star et dicet omnis pópulus: \textbf{Fi}\-at, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools