\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, \textit{quón}\-\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quis loquétur pot\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star audítas fáciet omnes lau\textit{des} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Beáti, qui custó\-\textit{di}\-\textit{unt} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium,~\star et fáciunt justítiam in om\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}\-i:~\star vísita nos in salutá\textit{ri} \textbf{tu}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætíti\textit{a} \textit{gen}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star ut laudéris cum hereditá\textit{te} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Peccávimus cum \textit{pá}\-\textit{tri}\textit{bus} \textbf{nos}\-tris:~\star injúste égimus, iniquitá\textit{tem} \textbf{fé}\-cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et irritavérunt ascen\-\textit{dén}\-\textit{tes} \textit{in} \textbf{ma}\-re,~\star Ma\textit{re} \textbf{Ru}\-brum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et salvávit eos prop\textit{ter} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{su}\-um:~\star ut notam fáceret poténti\textit{am} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et incrépuit Mare Rubrum, \textit{et} \textit{ex}\-\textit{sic}\textbf{cá}tum est,~\star et dedúxit eos in abýssis sicut in \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et salvávit eos de ma\textit{nu} \textit{o}\-\textit{di}\textbf{én}tium:~\star et redémit eos de manu in\-\textit{i}\-\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et opéruit aqua tri\-\textit{bu}\-\textit{lán}\textit{tes} \textbf{e}\-os:~\star unus ex eis non \textit{re}\-\textbf{mán}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et credidé\textit{runt} \textit{ver}\-\textit{bis} \textbf{e}\-jus:~\star et laudavérunt lau\textit{dem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Cito fecérunt, oblíti sunt \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star et non sustinuérunt consíli\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et concupiérunt concupiscénti\textit{am} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:~\star et tentavérunt Deum in in\-\textit{a}\-\textbf{quó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et dedit eis petiti\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et misit saturitátem in ánimas \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et irritavérunt Mó\-\textit{y}\-\textit{sen} \textit{in} \textbf{cas}\-tris:~\star Aaron, sanc\textit{tum} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Apérta est terra, et de\-\textit{glu}\-\textit{tí}\textit{vit} \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congregatió\textit{nem} \textbf{Ab}\-iron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et exársit ignis in syna\-\textit{gó}\-\textit{ga} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star flamma combússit pec\-\textit{ca}\-\textbf{tó}res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et fecérunt ví\-\textit{tu}\-\textit{lum} \textit{in} \textbf{Ho}\-reb:~\star et adoravé\textit{runt} \textbf{scúlp}\-tile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et mutavérunt \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{am} \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli comedén\textit{tis} \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Oblíti sunt Deum, qui \textit{sal}\-\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et dixit ut dis\-\textit{pér}\-\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéc\textit{tu} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ut avérteret iram ejus ne dis\-\textit{pér}\-\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram desi\-\textit{de}\-\textbf{rá}bilem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{lis} \textbf{su}\-is:~\star non exaudiérunt vo\textit{cem} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et elevávit manum su\textit{am} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret eos in \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ut dejíceret semen eórum \textit{in} \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~\star et dispérgeret eos in re\-\textit{gi}\-\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et initiá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{Be}\-\textbf{él}phegor:~\star et comedérunt sacrifícia mor\-\textit{tu}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et irritavérunt eum in adinventi\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in eis \textit{ru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et stetit Phí\-\textit{nees}\-, \textit{et} \textit{pla}\-\textbf{cá}vit:~\star et cessávit \textit{quas}\-\textbf{sá}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Et reputátum est e\textit{i} \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star in generatiónem et generatiónem usque in sem\-\textit{pi}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et irritavérunt eum ad Aquas con\-\textit{tra}\-\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et distínxit in \textit{lá}\-\textit{bi}\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi\textit{nus} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptí\-\textit{li}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et factum est illis \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et immolavérunt \textit{fí}\-\textit{li}\textit{os} \textbf{su}\-os,~\star et fílias suas \textit{dæ}\-\textbf{mó}niis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et effudérunt sángui\textit{nem} \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem:~\star sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli\textit{bus} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et fornicáti sunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et irátus est furóre Dóminus in \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et abominátus est hereditá\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et trádidit eos \textit{in} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{Gén}\-tium:~\star et domináti sunt eórum qui odé\textit{runt} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub má\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star sæpe liberá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\-\textit{sí}\-\textit{li}\textit{o} \textbf{su}\-o:~\star et humiliáti sunt in iniquitáti\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et vidit, cum \textit{tri}\-\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et audívit oratiónem \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et memor fuit tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\textit{æ} \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et dedit eos in \textit{mi}\-\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dias~\star in conspéctu ómnium qui cépe\textit{rant} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Salvos nos fac, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter:~\star et cóngrega nos de na\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Ut confiteámur nómi\textit{ni} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o:~\star et gloriémur in lau\textit{de} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textit{us}\-\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star et dicet omnis pópulus: Fi\-\textit{at}\-, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools