\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, \textbf{quón}\-iam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quis loquétur pot\-\textbf{én}\-tias \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star audítas fáciet om\textit{nes} \textit{lau}\-\textit{des} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Beáti, qui custódi\textbf{unt} ju\-\textbf{dí}\-\textbf{ci}um,~\star et fáciunt justítiam \textit{in} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i:~\star vísita nos in sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textbf{gen}\-tis \textbf{tu}\-æ:~\star ut laudéris cum here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Peccávimus cum \textbf{pá}\-tribus \textbf{nos}\-tris:~\star injúste égimus, ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}\-cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a:~\star non fuérunt mémores multitúdinis miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et irritavérunt ascen\-\textbf{dén}\-tes in \textbf{ma}\-re,~\star \textit{Ma}\-\textit{re} \textbf{Ru}\-brum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et salvávit eos propter \textbf{no}\-men \textbf{su}\-um:~\star ut notam fáceret pot\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et incrépuit Mare Rubrum, et \textbf{ex}\-sic\-\textbf{cá}\-\textbf{tum} est,~\star et dedúxit eos in abýssis sic\textit{ut} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et salvávit eos de manu \textbf{o}\-di\-\textbf{én}\-\textbf{ti}um:~\star et redémit eos de ma\textit{nu} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et opéruit aqua tribu\-\textbf{lán}\-tes \textbf{e}\-os:~\star unus ex e\textit{is} \textit{non} \textit{re}\-\textbf{mán}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et credidérunt \textbf{ver}\-bis \textbf{e}\-jus:~\star et laudavé\textit{runt} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Cito fecérunt, oblíti sunt \textbf{ó}\-perum \textbf{e}\-jus:~\star et non sustinuérunt con\-\textit{sí}\-\textit{li}\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et concupiérunt concupiscéntiam \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to:~\star et tentavérunt Deum \textit{in} \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et dedit eis petiti\-\textbf{ó}\-nem ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et misit saturitátem in á\-\textit{ni}\-\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et irritavérunt Móy\textbf{sen} in \textbf{cas}\-tris:~\star Aa\-\textit{ron}\-, \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Apérta est terra, et deglu\-\textbf{tí}\-vit \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congrega\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{Ab}\-iron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et exársit ignis in syna\-\textbf{gó}\-ga e\-\textbf{ó}\-rum:~\star flamma combús\textit{sit} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et fecérunt vítu\textbf{lum} in \textbf{Ho}\-reb:~\star et ado\-\textit{ra}\-\textit{vé}\textit{runt} \textbf{scúlp}\-tile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et mutavérunt \textbf{gló}\-riam \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli com\-\textit{e}\-\textit{dén}\textit{tis} \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Oblíti sunt Deum, qui sal\-\textbf{vá}\-vit \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \textit{in} \textit{Ma}\-\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et dixit ut dis\-\textbf{pér}\-deret \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ut avérteret iram ejus ne dis\-\textbf{pér}\-deret \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram \textit{de}\-\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bilem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\-\textbf{ná}\-culis \textbf{su}\-is:~\star non exaudié\textit{runt} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et elevávit manum suam \textbf{su}\-per \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret e\textit{os} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ut dejíceret semen eórum in \textbf{na}\-ti\-\textbf{ó}\-\textbf{ni}bus:~\star et dispérgeret eos \textit{in} \textit{re}\-\textit{gi}\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et initiáti \textbf{sunt} Be\-\textbf{él}\-\textbf{phe}gor:~\star et comedérunt sacrifíci\textit{a} \textit{mor}\-\textit{tu}\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et irritavérunt eum in adinventi\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in \textit{e}\-\textit{is} \textit{ru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et stetit Phínees, \textbf{et} pla\-\textbf{cá}\-vit:~\star et ces\-\textit{sá}\-\textit{vit} \textit{quas}\-\textbf{sá}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Et reputátum est ei \textbf{in} jus\-\textbf{tí}\-\textbf{ti}am:~\star in generatiónem et generatiónem usque \textit{in} \textit{sem}\-\textit{pi}\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et irritavérunt eum ad Aquas contra\-\textbf{dic}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textit{spí}\-\textit{ri}\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et distínxit in \textbf{lá}\-biis \textbf{su}\-is:~\star non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{nus} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et factum est \textit{il}\-\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et immolavérunt \textbf{fí}\-lios \textbf{su}\-os,~\star et fílias \textit{su}\-\textit{as} \textit{dæ}\-\textbf{mó}niis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et effudérunt sánguinem \textbf{in}\-no\-\textbf{cén}\-tem:~\star sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\-\textit{tí}\-\textit{li}\textit{bus} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et fornicáti sunt in adinventi\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et irátus est furóre Dóminus in \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um:~\star et abominátus est here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et trádidit eos in \textbf{ma}\-nus \textbf{Gén}\-\textbf{ti}um:~\star et domináti sunt eórum qui \textit{o}\-\textit{dé}\textit{runt} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star sæpe li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\-\textbf{sí}\-lio \textbf{su}\-o:~\star et humiliáti sunt in iniqui\-\textit{tá}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et vidit, cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et audívit orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et memor fuit testa\-\textbf{mén}\-ti \textbf{su}\-i:~\star et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et dedit eos in mi\-\textbf{se}\-ri\-\textbf{cór}\-\textbf{di}as~\star in conspéctu ómnium qui \textit{cé}\-\textit{pe}\textit{rant} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Salvos nos fac, Dómine, \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter:~\star et cóngrega nos \textit{de} \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Ut confiteámur nómini \textbf{sanc}\-to \textbf{tu}\-o:~\star et gloriémur \textit{in} \textit{lau}\-\textit{de} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}\-que in \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lum:~\star et dicet omnis pópu\-\textit{lus}\-: \textit{Fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools