\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, quóni\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quis loquétur poténti\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star audítas fáciet omnes \textit{lau}\-\textit{des} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Beáti, qui custódiunt \textit{ju}\-\textbf{dí}cium,~\star et fáciunt justítiam in \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópu\textit{li} \textbf{tu}\-i:~\star vísita nos in salu\-\textit{tá}\-\textit{ri} \textbf{tu}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gen\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star ut laudéris cum heredi\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Peccávimus cum pátri\textit{bus} \textbf{nos}\-tris:~\star injúste égimus, iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{fé}\-cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star non fuérunt mémores multitúdinis misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et irritavérunt ascendéntes \textit{in} \textbf{ma}\-re,~\star \textit{Ma}\-\textit{re} \textbf{Ru}\-brum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et salvávit eos propter no\textit{men} \textbf{su}\-um:~\star ut notam fáceret potén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et incrépuit Mare Rubrum, et ex\-\textit{sic}\-\textbf{cá}tum est,~\star et dedúxit eos in abýssis sicut \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et salvávit eos de manu o\-\textit{di}\-\textbf{én}tium:~\star et redémit eos de manu \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et opéruit aqua tribulán\textit{tes} \textbf{e}\-os:~\star unus ex eis \textit{non} \textit{re}\-\textbf{mán}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et credidérunt ver\textit{bis} \textbf{e}\-jus:~\star et laudavérunt \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Cito fecérunt, oblíti sunt ópe\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star et non sustinuérunt consí\-\textit{li}\-\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et concupiérunt concupiscéntiam in \textit{de}\-\textbf{sér}to:~\star et tentavérunt Deum in \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et dedit eis petitiónem \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et misit saturitátem in áni\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et irritavérunt Móysen \textit{in} \textbf{cas}\-tris:~\star Aaron, \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Apérta est terra, et deglutí\textit{vit} \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congregati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{Ab}\-iron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et exársit ignis in synagóga \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star flamma combússit \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et fecérunt vítulum \textit{in} \textbf{Ho}\-reb:~\star et adora\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{scúlp}\-tile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et mutavérunt glóri\textit{am} \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli come\-\textit{dén}\-\textit{tis} \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Oblíti sunt Deum, qui salvá\textit{vit} \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textit{Ma}\-\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et dixit ut dispérde\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ut avérteret iram ejus ne dispérde\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram de\-\textit{si}\-\textit{de}\textbf{rá}bilem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernácu\textit{lis} \textbf{su}\-is:~\star non exaudiérunt \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et elevávit manum suam su\textit{per} \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret eos \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ut dejíceret semen eórum in na\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nibus:~\star et dispérgeret eos in \textit{re}\-\textit{gi}\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et initiáti sunt \textit{Be}\-\textbf{él}phegor:~\star et comedérunt sacrifícia \textit{mor}\-\textit{tu}\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et irritavérunt eum in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in e\textit{is} \textit{ru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et stetit Phínees, et \textit{pla}\-\textbf{cá}vit:~\star et cessá\textit{vit} \textit{quas}\-\textbf{sá}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Et reputátum est ei in \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star in generatiónem et generatiónem usque in \textit{sem}\-\textit{pi}\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et irritavérunt eum ad Aquas contradic\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis:~\star et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spí\-\textit{ri}\-\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et distínxit in lábi\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et factum est il\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et immolavérunt fíli\textit{os} \textbf{su}\-os,~\star et fílias su\textit{as} \textit{dæ}\-\textbf{mó}niis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et effudérunt sánguinem in\-\textit{no}\-\textbf{cén}tem:~\star sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptí\-\textit{li}\-\textit{bus} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et fornicáti sunt in adinventió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et irátus est furóre Dóminus in pópu\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et abominátus est heredi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et trádidit eos in ma\textit{nus} \textbf{Gén}\-tium:~\star et domináti sunt eórum qui o\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star sæpe libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Ipsi autem exacerbavérunt eum in consíli\textit{o} \textbf{su}\-o:~\star et humiliáti sunt in iniquitá\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et vidit, cum tribu\-\textit{la}\-\textbf{rén}tur:~\star et audívit oratió\textit{nem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et memor fuit testamén\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et dedit eos in mise\-\textit{ri}\-\textbf{cór}dias~\star in conspéctu ómnium qui cé\-\textit{pe}\-\textit{rant} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Salvos nos fac, Dómine, De\textit{us} \textbf{nos}\-ter:~\star et cóngrega nos de \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Ut confiteámur nómini sanc\textit{to} \textbf{tu}\-o:~\star et gloriémur in \textit{lau}\-\textit{de} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star et dicet omnis pópulus: \textit{Fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools