\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quis loquétur potén\-\textit{ti}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star audítas fáciet om\textit{nes} \textit{lau}\-\textit{des} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Beáti, qui custódi\textit{unt} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium,~\star et fáciunt justítiam \textit{in} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-\textbf{po}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pó\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{tu}\-i:~\star vísita nos in sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textit{gen}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star ut laudéris cum here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Peccávimus cum pá\-\textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris:~\star injúste égimus, ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}\-\textbf{ci}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star non fuérunt mémores multitúdinis miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et irritavérunt ascendén\textit{tes} \textit{in} \textbf{ma}\-re,~\star \textit{Ma}\-\textit{re} \textbf{Ru}\-brum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et salvávit eos propter \textit{no}\-\textit{men} \textbf{su}\-um:~\star ut notam fáceret pot\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et incrépuit Mare Rubrum, et \textit{ex}\-\textit{sic}\textbf{cá}tum est,~\star et dedúxit eos in abýssis sic\textit{ut} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et salvávit eos de manu \textit{o}\-\textit{di}\textbf{én}tium:~\star et redémit eos de ma\textit{nu} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et opéruit aqua tribu\-\textit{lán}\-\textit{tes} \textbf{e}\-os:~\star unus ex e\textit{is} \textit{non} \textit{re}\-\textbf{mán}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et credidérunt \textit{ver}\-\textit{bis} \textbf{e}\-jus:~\star et laudavé\textit{runt} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Cito fecérunt, oblíti sunt ó\-\textit{pe}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star et non sustinuérunt con\-\textit{sí}\-\textit{li}\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et concupiérunt concupiscéntiam \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:~\star et tentavérunt Deum \textit{in} \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et dedit eis petitió\textit{nem} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et misit saturitátem in á\-\textit{ni}\-\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et irritavérunt Móy\textit{sen} \textit{in} \textbf{cas}\-tris:~\star Aa\-\textit{ron}\-, \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Apérta est terra, et deglu\-\textit{tí}\-\textit{vit} \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congrega\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{Ab}\-\textbf{i}ron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et exársit ignis in synagó\textit{ga} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star flamma combús\textit{sit} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et fecérunt vítu\textit{lum} \textit{in} \textbf{Ho}\-reb:~\star et ado\-\textit{ra}\-\textit{vé}\textit{runt} \textbf{scúlp}\-\textbf{ti}le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et mutavérunt gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli com\-\textit{e}\-\textit{dén}\textit{tis} \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Oblíti sunt Deum, qui sal\-\textit{vá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \textit{in} \textit{Ma}\-\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et dixit ut dispér\-\textit{de}\-\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ut avérteret iram ejus ne dispér\-\textit{de}\-\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram \textit{de}\-\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}\textbf{bi}lem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná\-\textit{cu}\-\textit{lis} \textbf{su}\-is:~\star non exaudié\textit{runt} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et elevávit manum suam \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret e\textit{os} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ut dejíceret semen eórum in \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~\star et dispérgeret eos \textit{in} \textit{re}\-\textit{gi}\textbf{ó}\textbf{ni}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et initiáti \textit{sunt} \textit{Be}\-\textbf{él}phegor:~\star et comedérunt sacrifíci\textit{a} \textit{mor}\-\textit{tu}\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et irritavérunt eum in adinventió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in \textit{e}\-\textit{is} \textit{ru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et stetit Phínees, \textit{et} \textit{pla}\-\textbf{cá}vit:~\star et ces\-\textit{sá}\-\textit{vit} \textit{quas}\-\textbf{sá}\textbf{ti}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Et reputátum est ei \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star in generatiónem et generatiónem usque \textit{in} \textit{sem}\-\textit{pi}\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et irritavérunt eum ad Aquas contra\-\textit{dic}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textit{spí}\-\textit{ri}\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et distínxit in lá\-\textit{bi}\-\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{nus} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et factum est \textit{il}\-\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}\-\textbf{da}lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et immolavérunt fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{su}\-os,~\star et fílias \textit{su}\-\textit{as} \textit{dæ}\-\textbf{mó}\textbf{ni}is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et effudérunt sánguinem \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem:~\star sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\-\textit{tí}\-\textit{li}\textit{bus} \textbf{Chá}\-\textbf{na}an.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et fornicáti sunt in adinventi\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et irátus est furóre Dóminus in pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et abominátus est here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et trádidit eos in \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{Gén}\-tium:~\star et domináti sunt eórum qui \textit{o}\-\textit{dé}\textit{runt} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star sæpe li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Ipsi autem exacerbavérunt eum in consí\-\textit{li}\-\textit{o} \textbf{su}\-o:~\star et humiliáti sunt in iniqui\-\textit{tá}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et vidit, cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et audívit orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et memor fuit testa\-\textit{mén}\-\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et dedit eos in mi\-\textit{se}\-\textit{ri}\textbf{cór}dias~\star in conspéctu ómnium qui \textit{cé}\-\textit{pe}\textit{rant} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Salvos nos fac, Dómine, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter:~\star et cóngrega nos \textit{de} \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}\textbf{ni}bus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Ut confiteámur nómini \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o:~\star et gloriémur \textit{in} \textit{lau}\-\textit{de} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star et dicet omnis pópu\-\textit{lus}\-: \textit{Fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools