\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, quóniam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quis loquétur poténtias \textbf{Dó}\-mini,~\star audítas fáciet omnes \textbf{lau}\-des \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Beáti, qui custódiunt ju\-\textbf{dí}\-cium,~\star et fáciunt justítiam in \textbf{om}\-ni \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pópuli \textbf{tu}\-i:~\star vísita nos in salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{tu}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia gentis \textbf{tu}\-æ:~\star ut laudéris cum heredi\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Peccávimus cum pátribus \textbf{nos}\-tris:~\star injúste égimus, iniqui\-\textbf{tá}\-tem \textbf{fé}\-cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabília \textbf{tu}\-a:~\star non fuérunt mémores multitúdinis miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et irritavérunt ascendéntes in \textbf{ma}\-re,~\star \textbf{Ma}\-re \textbf{Ru}\-brum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et salvávit eos propter nomen \textbf{su}\-um:~\star ut notam fáceret pot\-\textbf{én}\-tiam \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et incrépuit Mare Rubrum, et exsic\-\textbf{cá}\-tum est,~\star et dedúxit eos in abýssis sicut \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et salvávit eos de manu odi\-\textbf{én}\-tium:~\star et redémit eos de manu \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et opéruit aqua tribulántes \textbf{e}\-os:~\star unus ex eis \textbf{non} re\-\textbf{mán}\-sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et credidérunt verbis \textbf{e}\-jus:~\star et laudavérunt \textbf{lau}\-dem \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Cito fecérunt, oblíti sunt óperum \textbf{e}\-jus:~\star et non sustinuérunt con\-\textbf{sí}\-lium \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et concupiérunt concupiscéntiam in de\-\textbf{sér}\-to:~\star et tentavérunt Deum in \textbf{in}\-a\-\textbf{quó}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et dedit eis petitiónem ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et misit saturitátem in áni\textbf{mas} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et irritavérunt Móysen in \textbf{cas}\-tris:~\star Aaron, \textbf{sanc}\-tum \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Apérta est terra, et deglutívit \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congregati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{Ab}\-iron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et exársit ignis in synagóga e\-\textbf{ó}\-rum:~\star flamma combússit \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et fecérunt vítulum in \textbf{Ho}\-reb:~\star et adora\-\textbf{vé}\-runt \textbf{scúlp}\-tile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et mutavérunt glóriam \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli come\-\textbf{dén}\-tis \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Oblíti sunt Deum, qui salvávit \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textbf{Ma}\-ri \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et dixit ut dispérderet \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ut avérteret iram ejus ne dispérderet \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram de\-\textbf{si}\-de\-\textbf{rá}\-bilem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis \textbf{su}\-is:~\star non exaudiérunt \textbf{vo}\-cem \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et elevávit manum suam super \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret eos \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ut dejíceret semen eórum in nati\-\textbf{ó}\-nibus:~\star et dispérgeret eos in \textbf{re}\-gi\-\textbf{ó}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et initiáti sunt Be\-\textbf{él}\-phegor:~\star et comedérunt sacrifícia \textbf{mor}\-tu\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et irritavérunt eum in adinventiónibus \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in \textbf{e}\-is ru\-\textbf{í}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et stetit Phínees, et pla\-\textbf{cá}\-vit:~\star et ces\-\textbf{sá}\-vit quas\-\textbf{sá}\-tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Et reputátum est ei in jus\-\textbf{tí}\-tiam:~\star in generatiónem et generatiónem usque in \textbf{sem}\-pi\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et irritavérunt eum ad Aquas contradicti\-\textbf{ó}\-nis:~\star et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textbf{spí}\-ritum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et distínxit in lábiis \textbf{su}\-is:~\star non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textbf{Dó}\-minus \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptílibus e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et factum est \textbf{il}\-lis in \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et immolavérunt fílios \textbf{su}\-os,~\star et fílias \textbf{su}\-as dæ\-\textbf{mó}\-niis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et effudérunt sánguinem inno\-\textbf{cén}\-tem:~\star sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\-\textbf{tí}\-libus \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéribus e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et fornicáti sunt in adinventi\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et irátus est furóre Dóminus in pópulum \textbf{su}\-um:~\star et abominátus est heredi\-\textbf{tá}\-tem \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et trádidit eos in manus \textbf{Gén}\-tium:~\star et domináti sunt eórum qui o\-\textbf{dé}\-runt \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub mánibus e\-\textbf{ó}\-rum:~\star sæpe libe\-\textbf{rá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Ipsi autem exacerbavérunt eum in consílio \textbf{su}\-o:~\star et humiliáti sunt in iniqui\-\textbf{tá}\-tibus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et vidit, cum tribula\-\textbf{rén}\-tur:~\star et audívit orati\-\textbf{ó}\-nem e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et memor fuit testaménti \textbf{su}\-i:~\star et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et dedit eos in miseri\-\textbf{cór}\-dias~\star in conspéctu ómnium qui \textbf{cé}\-perant \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Salvos nos fac, Dómine, Deus \textbf{nos}\-ter:~\star et cóngrega nos de \textbf{na}\-ti\-\textbf{ó}\-nibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Ut confiteámur nómini sancto \textbf{tu}\-o:~\star et gloriémur in \textbf{lau}\-de \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \textbf{sǽ}\-culum:~\star et dicet omnis pópulus: \textbf{Fi}\-at, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools