\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} irritavérunt Móy\textbf{sen} in \textbf{cas}\-tris:~\star Aaron, \textbf{sanc}\-tum \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apérta est terra, et deglu\-\textbf{tí}\-vit \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congregati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{Ab}\-iron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et exársit ignis in syna\-\textbf{gó}\-ga e\-\textbf{ó}\-rum:~\star flamma combússit \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et fecérunt vítu\textbf{lum} in \textbf{Ho}\-reb:~\star et adora\-\textbf{vé}\-runt \textbf{scúlp}\-tile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et mutavérunt \textbf{gló}\-riam \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli come\-\textbf{dén}\-tis \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Oblíti sunt Deum, qui sal\-\textbf{vá}\-vit \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in \textbf{Ma}\-ri \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dixit ut dis\-\textbf{pér}\-deret \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut avérteret iram ejus ne dis\-\textbf{pér}\-deret \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram de\-\textbf{si}\-de\-\textbf{rá}\-bilem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\-\textbf{ná}\-culis \textbf{su}\-is:~\star non exaudiérunt \textbf{vo}\-cem \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et elevávit manum suam \textbf{su}\-per \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret eos \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ut dejíceret semen eórum in \textbf{na}\-ti\-\textbf{ó}\-\textbf{ni}bus:~\star et dispérgeret eos in \textbf{re}\-gi\-\textbf{ó}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et initiáti \textbf{sunt} Be\-\textbf{él}\-\textbf{phe}gor:~\star et comedérunt sacrifícia \textbf{mor}\-tu\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et irritavérunt eum in adinventi\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in \textbf{e}\-is ru\-\textbf{í}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et stetit Phínees, \textbf{et} pla\-\textbf{cá}\-vit:~\star et ces\-\textbf{sá}\-vit quas\-\textbf{sá}\-tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et reputátum est ei \textbf{in} jus\-\textbf{tí}\-\textbf{ti}am:~\star in generatiónem et generatiónem usque in \textbf{sem}\-pi\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools