\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, \textit{quón}\-\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quis loquétur pot\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star audítas fáciet omnes lau\textit{des} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Beáti, qui custó\-\textit{di}\-\textit{unt} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium,~\star et fáciunt justítiam in om\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}\-i:~\star vísita nos in salutá\textit{ri} \textbf{tu}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætíti\textit{a} \textit{gen}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star ut laudéris cum hereditá\textit{te} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Peccávimus cum \textit{pá}\-\textit{tri}\textit{bus} \textbf{nos}\-tris:~\star injúste égimus, iniquitá\textit{tem} \textbf{fé}\-cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star non fuérunt mémores multitúdinis misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et irritavérunt ascen\-\textit{dén}\-\textit{tes} \textit{in} \textbf{ma}\-re,~\star Ma\textit{re} \textbf{Ru}\-brum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et salvávit eos prop\textit{ter} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{su}\-um:~\star ut notam fáceret poténti\textit{am} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et incrépuit Mare Rubrum, \textit{et} \textit{ex}\-\textit{sic}\textbf{cá}tum est,~\star et dedúxit eos in abýssis sicut in \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et salvávit eos de ma\textit{nu} \textit{o}\-\textit{di}\textbf{én}tium:~\star et redémit eos de manu in\-\textit{i}\-\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et opéruit aqua tri\-\textit{bu}\-\textit{lán}\textit{tes} \textbf{e}\-os:~\star unus ex eis non \textit{re}\-\textbf{mán}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et credidé\textit{runt} \textit{ver}\-\textit{bis} \textbf{e}\-jus:~\star et laudavérunt lau\textit{dem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Cito fecérunt, oblíti sunt \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star et non sustinuérunt consíli\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et concupiérunt concupiscénti\textit{am} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:~\star et tentavérunt Deum in in\-\textit{a}\-\textbf{quó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et dedit eis petiti\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et misit saturitátem in ánimas \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools