\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} irritavérunt Móy\textit{sen} \textit{in} \textbf{cas}\-tris:~\star Aa\-\textit{ron}\-, \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apérta est terra, et deglu\-\textit{tí}\-\textit{vit} \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congrega\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{Ab}\-\textbf{i}ron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et exársit ignis in synagó\textit{ga} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star flamma combús\textit{sit} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et fecérunt vítu\textit{lum} \textit{in} \textbf{Ho}\-reb:~\star et ado\-\textit{ra}\-\textit{vé}\textit{runt} \textbf{scúlp}\-\textbf{ti}le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et mutavérunt gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli com\-\textit{e}\-\textit{dén}\textit{tis} \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Oblíti sunt Deum, qui sal\-\textit{vá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília \textit{in} \textit{Ma}\-\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dixit ut dispér\-\textit{de}\-\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut avérteret iram ejus ne dispér\-\textit{de}\-\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram \textit{de}\-\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}\textbf{bi}lem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná\-\textit{cu}\-\textit{lis} \textbf{su}\-is:~\star non exaudié\textit{runt} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et elevávit manum suam \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret e\textit{os} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ut dejíceret semen eórum in \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~\star et dispérgeret eos \textit{in} \textit{re}\-\textit{gi}\textbf{ó}\textbf{ni}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et initiáti \textit{sunt} \textit{Be}\-\textbf{él}phegor:~\star et comedérunt sacrifíci\textit{a} \textit{mor}\-\textit{tu}\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et irritavérunt eum in adinventió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in \textit{e}\-\textit{is} \textit{ru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et stetit Phínees, \textit{et} \textit{pla}\-\textbf{cá}vit:~\star et ces\-\textit{sá}\-\textit{vit} \textit{quas}\-\textbf{sá}\textbf{ti}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et reputátum est ei \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star in generatiónem et generatiónem usque \textit{in} \textit{sem}\-\textit{pi}\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools