\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, \textbf{quón}\-iam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quis loquétur pot\-\textbf{én}\-tias \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star audítas fáciet om\textit{nes} \textit{lau}\-\textit{des} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Beáti, qui custódi\textbf{unt} ju\-\textbf{dí}\-\textbf{ci}um,~\star et fáciunt justítiam \textit{in} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i:~\star vísita nos in sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textbf{gen}\-tis \textbf{tu}\-æ:~\star ut laudéris cum here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Peccávimus cum \textbf{pá}\-tribus \textbf{nos}\-tris:~\star injúste égimus, ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}\-cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a:~\star non fuérunt mémores multitúdinis miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et irritavérunt ascen\-\textbf{dén}\-tes in \textbf{ma}\-re,~\star \textit{Ma}\-\textit{re} \textbf{Ru}\-brum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et salvávit eos propter \textbf{no}\-men \textbf{su}\-um:~\star ut notam fáceret pot\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et incrépuit Mare Rubrum, et \textbf{ex}\-sic\-\textbf{cá}\-\textbf{tum} est,~\star et dedúxit eos in abýssis sic\textit{ut} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et salvávit eos de manu \textbf{o}\-di\-\textbf{én}\-\textbf{ti}um:~\star et redémit eos de ma\textit{nu} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et opéruit aqua tribu\-\textbf{lán}\-tes \textbf{e}\-os:~\star unus ex e\textit{is} \textit{non} \textit{re}\-\textbf{mán}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et credidérunt \textbf{ver}\-bis \textbf{e}\-jus:~\star et laudavé\textit{runt} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Cito fecérunt, oblíti sunt \textbf{ó}\-perum \textbf{e}\-jus:~\star et non sustinuérunt con\-\textit{sí}\-\textit{li}\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et concupiérunt concupiscéntiam \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to:~\star et tentavérunt Deum \textit{in} \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et dedit eis petiti\-\textbf{ó}\-nem ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et misit saturitátem in á\-\textit{ni}\-\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools