\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} irritavérunt eum ad Aquas contra\-\textit{dic}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt \textit{spí}\-\textit{ri}\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et distínxit in lá\-\textit{bi}\-\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star non disperdidérunt Gentes, quas dixit \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{nus} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et factum est \textit{il}\-\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et immolavérunt fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{su}\-os,~\star et fílias \textit{su}\-\textit{as} \textit{dæ}\-\textbf{mó}niis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et effudérunt sánguinem \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem:~\star sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculp\-\textit{tí}\-\textit{li}\textit{bus} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et fornicáti sunt in adinventi\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et irátus est furóre Dóminus in pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et abominátus est here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et trádidit eos in \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{Gén}\-tium:~\star et domináti sunt eórum qui \textit{o}\-\textit{dé}\textit{runt} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star sæpe li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ipsi autem exacerbavérunt eum in consí\-\textit{li}\-\textit{o} \textbf{su}\-o:~\star et humiliáti sunt in iniqui\-\textit{tá}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et vidit, cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et audívit orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et memor fuit testa\-\textit{mén}\-\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star et pœnítuit eum secúndum multitúdinem miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et dedit eos in mi\-\textit{se}\-\textit{ri}\textbf{cór}dias~\star in conspéctu ómnium qui \textit{cé}\-\textit{pe}\textit{rant} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Salvos nos fac, Dómine, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter:~\star et cóngrega nos \textit{de} \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut confiteámur nómini \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o:~\star et gloriémur \textit{in} \textit{lau}\-\textit{de} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star et dicet omnis pópu\-\textit{lus}\-: \textit{Fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools