\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, \textbf{quón}\-iam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quis loquétur pot\-\textbf{én}\-tias \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star audítas fáciet omnes \textbf{lau}\-des \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Beáti, qui custódi\textbf{unt} ju\-\textbf{dí}\-\textbf{ci}um,~\star et fáciunt justítiam in \textbf{om}\-ni \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Meménto nostri, Dómine, in beneplácito \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i:~\star vísita nos in salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{tu}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textbf{gen}\-tis \textbf{tu}\-æ:~\star ut laudéris cum heredi\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Peccávimus cum \textbf{pá}\-tribus \textbf{nos}\-tris:~\star injúste égimus, iniqui\-\textbf{tá}\-tem \textbf{fé}\-cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a:~\star non fuérunt mémores multitúdinis miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et irritavérunt ascen\-\textbf{dén}\-tes in \textbf{ma}\-re,~\star \textbf{Ma}\-re \textbf{Ru}\-brum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et salvávit eos propter \textbf{no}\-men \textbf{su}\-um:~\star ut notam fáceret pot\-\textbf{én}\-tiam \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et incrépuit Mare Rubrum, et \textbf{ex}\-sic\-\textbf{cá}\-\textbf{tum} est,~\star et dedúxit eos in abýssis sicut \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et salvávit eos de manu \textbf{o}\-di\-\textbf{én}\-\textbf{ti}um:~\star et redémit eos de manu \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et opéruit aqua tribu\-\textbf{lán}\-tes \textbf{e}\-os:~\star unus ex eis \textbf{non} re\-\textbf{mán}\-sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et credidérunt \textbf{ver}\-bis \textbf{e}\-jus:~\star et laudavérunt \textbf{lau}\-dem \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Cito fecérunt, oblíti sunt \textbf{ó}\-perum \textbf{e}\-jus:~\star et non sustinuérunt con\-\textbf{sí}\-lium \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et concupiérunt concupiscéntiam \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to:~\star et tentavérunt Deum in \textbf{in}\-a\-\textbf{quó}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et dedit eis petiti\-\textbf{ó}\-nem ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et misit saturitátem in áni\textbf{mas} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools