\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} irritavérunt Móysen in \textbf{cas}\-tris:~\star Aaron, sanc\textit{tum} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apérta est terra, et deglutívit \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congregatió\textit{nem} \textbf{Ab}\-\textbf{i}ron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et exársit ignis in synagóga e\-\textbf{ó}\-rum:~\star flamma combússit pec\-\textit{ca}\-\textbf{tó}res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et fecérunt vítulum in \textbf{Ho}\-reb:~\star et adoravé\textit{runt} \textbf{scúlp}\-\textbf{ti}le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et mutavérunt glóriam \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli comedén\textit{tis} \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Oblíti sunt Deum, qui salvávit \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dixit ut dispérderet \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéc\textit{tu} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut avérteret iram ejus ne dispérderet \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram desi\-\textit{de}\-\textbf{rá}\textbf{bi}lem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in tabernáculis \textbf{su}\-is:~\star non exaudiérunt vo\textit{cem} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et elevávit manum suam super \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret eos in \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ut dejíceret semen eórum in nati\-\textbf{ó}\-nibus:~\star et dispérgeret eos in re\-\textit{gi}\-\textbf{ó}\textbf{ni}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et initiáti sunt Be\-\textbf{él}\-phegor:~\star et comedérunt sacrifícia mor\-\textit{tu}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et irritavérunt eum in adinventiónibus \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in eis \textit{ru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et stetit Phínees, et pla\-\textbf{cá}\-vit:~\star et cessávit \textit{quas}\-\textbf{sá}\textbf{ti}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et reputátum est ei in jus\-\textbf{tí}\-tiam:~\star in generatiónem et generatiónem usque in sem\-\textit{pi}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools