\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} irritavérunt eum ad Aquas con\-\textit{tra}\-\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spíri\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et distínxit in \textit{lá}\-\textit{bi}\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dómi\textit{nus} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptí\-\textit{li}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et factum est illis \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et immolavérunt \textit{fí}\-\textit{li}\textit{os} \textbf{su}\-os,~\star et fílias suas \textit{dæ}\-\textbf{mó}niis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et effudérunt sángui\textit{nem} \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem:~\star sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptíli\textit{bus} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et fornicáti sunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et irátus est furóre Dóminus in \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et abominátus est hereditá\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et trádidit eos \textit{in} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{Gén}\-tium:~\star et domináti sunt eórum qui odé\textit{runt} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub má\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star sæpe liberá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\-\textit{sí}\-\textit{li}\textit{o} \textbf{su}\-o:~\star et humiliáti sunt in iniquitáti\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et vidit, cum \textit{tri}\-\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et audívit oratiónem \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et memor fuit tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{ti} \textbf{su}\-i:~\star et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericórdi\textit{æ} \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et dedit eos in \textit{mi}\-\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dias~\star in conspéctu ómnium qui cépe\textit{rant} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Salvos nos fac, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter:~\star et cóngrega nos de na\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut confiteámur nómi\textit{ni} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o:~\star et gloriémur in lau\textit{de} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textit{us}\-\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star et dicet omnis pópulus: Fi\-\textit{at}\-, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools