\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} irritavérunt Móy\textit{sen} \textit{in} \textbf{cas}\-tris:~\star Aaron, sanctum \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apérta est terra, et deglu\-\textit{tí}\-\textit{vit} \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congregatiónem \textbf{Ab}\-iron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et exársit ignis in synagó\textit{ga} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star flamma combússit pecca\-\textbf{tó}\-res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et fecérunt vítu\textit{lum} \textit{in} \textbf{Ho}\-reb:~\star et adoravérunt \textbf{scúlp}\-tile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et mutavérunt gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli comedéntis \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Oblíti sunt Deum, qui sal\-\textit{vá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Mari \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dixit ut dispér\-\textit{de}\-\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéctu \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut avérteret iram ejus ne dispér\-\textit{de}\-\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram deside\-\textbf{rá}\-bilem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taberná\-\textit{cu}\-\textit{lis} \textbf{su}\-is:~\star non exaudiérunt vocem \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et elevávit manum suam \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret eos in de\-\textbf{sér}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ut dejíceret semen eórum in \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~\star et dispérgeret eos in regi\-\textbf{ó}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et initiáti \textit{sunt} \textit{Be}\-\textbf{él}phegor:~\star et comedérunt sacrifícia mortu\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et irritavérunt eum in adinventió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in eis ru\-\textbf{í}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et stetit Phínees, \textit{et} \textit{pla}\-\textbf{cá}vit:~\star et cessávit quas\-\textbf{sá}\-tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et reputátum est ei \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star in generatiónem et generatiónem usque in sempi\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools