\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} irritavérunt eum ad Aquas contra\-\textbf{dic}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star et vexátus est Móyses propter eos: quia exacerbavérunt spí\-\textit{ri}\-\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et distínxit in \textbf{lá}\-biis \textbf{su}\-is:~\star non disperdidérunt Gentes, quas dixit Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et commísti sunt inter Gentes, et didicérunt ópera eórum: et serviérunt sculptíli\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et factum est il\textit{lis} \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et immolavérunt \textbf{fí}\-lios \textbf{su}\-os,~\star et fílias su\textit{as} \textit{dæ}\-\textbf{mó}niis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et effudérunt sánguinem \textbf{in}\-no\-\textbf{cén}\-tem:~\star sánguinem filiórum suórum et filiárum suárum, quas sacrificavérunt sculptí\-\textit{li}\-\textit{bus} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et infécta est terra in sanguínibus, et contamináta est in opéri\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et fornicáti sunt in adinventió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et irátus est furóre Dóminus in \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um:~\star et abominátus est heredi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et trádidit eos in \textbf{ma}\-nus \textbf{Gén}\-tium:~\star et domináti sunt eórum qui o\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tribulavérunt eos inimíci eórum, et humiliáti sunt sub máni\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star sæpe libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ipsi autem exacerbavérunt eum in con\-\textbf{sí}\-lio \textbf{su}\-o:~\star et humiliáti sunt in iniquitá\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et vidit, cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et audívit oratió\textit{nem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et memor fuit testa\-\textbf{mén}\-ti \textbf{su}\-i:~\star et pœnítuit eum secúndum multitúdinem misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et dedit eos in mi\-\textbf{se}\-ri\-\textbf{cór}\-dias~\star in conspéctu ómnium qui cé\-\textit{pe}\-\textit{rant} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Salvos nos fac, Dómine, \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter:~\star et cóngrega nos de \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut confiteámur nómini \textbf{sanc}\-to \textbf{tu}\-o:~\star et gloriémur in \textit{lau}\-\textit{de} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}\-que in \textbf{sǽ}\-culum:~\star et dicet omnis pópulus: \textit{Fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools