\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} irritavérunt Mó\-\textit{y}\-\textit{sen} \textit{in} \textbf{cas}\-tris:~\star Aaron, sanc\textit{tum} \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apérta est terra, et de\-\textit{glu}\-\textit{tí}\textit{vit} \textbf{Da}\-than:~\star et opéruit super congregatió\textit{nem} \textbf{Ab}\-iron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et exársit ignis in syna\-\textit{gó}\-\textit{ga} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star flamma combússit pec\-\textit{ca}\-\textbf{tó}res.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et fecérunt ví\-\textit{tu}\-\textit{lum} \textit{in} \textbf{Ho}\-reb:~\star et adoravé\textit{runt} \textbf{scúlp}\-tile.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et mutavérunt \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{am} \textbf{su}\-am~\star in similitúdinem vítuli comedén\textit{tis} \textbf{fœ}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Oblíti sunt Deum, qui \textit{sal}\-\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}\-os,~\star qui fecit magnália in Ægýpto, mirabília in terra Cham: terribília in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dixit ut dis\-\textit{pér}\-\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star si non Móyses, eléctus ejus, stetísset in confractióne in conspéc\textit{tu} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut avérteret iram ejus ne dis\-\textit{pér}\-\textit{de}\textit{ret} \textbf{e}\-os:~\star et pro níhilo habuérunt terram desi\-\textit{de}\-\textbf{rá}bilem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non credidérunt verbo ejus, et murmuravérunt in taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{lis} \textbf{su}\-is:~\star non exaudiérunt vo\textit{cem} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et elevávit manum su\textit{am} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os:~\star ut prostérneret eos in \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ut dejíceret semen eórum \textit{in} \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~\star et dispérgeret eos in re\-\textit{gi}\-\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et initiá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{Be}\-\textbf{él}phegor:~\star et comedérunt sacrifícia mor\-\textit{tu}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et irritavérunt eum in adinventi\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et multiplicáta est in eis \textit{ru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et stetit Phí\-\textit{nees}\-, \textit{et} \textit{pla}\-\textbf{cá}vit:~\star et cessávit \textit{quas}\-\textbf{sá}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et reputátum est e\textit{i} \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star in generatiónem et generatiónem usque in sem\-\textit{pi}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools