\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quis loquétur potén\-\textit{ti}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star audítas fáciet om\textit{nes} \textit{lau}\-\textit{des} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Beáti, qui custódi\textit{unt} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium,~\star et fáciunt justítiam \textit{in} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-\textbf{po}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Meménto nostri, Dómine, in beneplácito pó\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{tu}\-i:~\star vísita nos in sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad vidéndum in bonitáte electórum tuórum, ad lætándum in lætítia \textit{gen}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star ut laudéris cum here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Peccávimus cum pá\-\textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris:~\star injúste égimus, ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{fé}\-\textbf{ci}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Patres nostri in Ægýpto non intellexérunt mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star non fuérunt mémores multitúdinis miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et irritavérunt ascendén\textit{tes} \textit{in} \textbf{ma}\-re,~\star \textit{Ma}\-\textit{re} \textbf{Ru}\-brum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et salvávit eos propter \textit{no}\-\textit{men} \textbf{su}\-um:~\star ut notam fáceret pot\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et incrépuit Mare Rubrum, et \textit{ex}\-\textit{sic}\textbf{cá}tum est,~\star et dedúxit eos in abýssis sic\textit{ut} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et salvávit eos de manu \textit{o}\-\textit{di}\textbf{én}tium:~\star et redémit eos de ma\textit{nu} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et opéruit aqua tribu\-\textit{lán}\-\textit{tes} \textbf{e}\-os:~\star unus ex e\textit{is} \textit{non} \textit{re}\-\textbf{mán}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et credidérunt \textit{ver}\-\textit{bis} \textbf{e}\-jus:~\star et laudavé\textit{runt} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Cito fecérunt, oblíti sunt ó\-\textit{pe}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star et non sustinuérunt con\-\textit{sí}\-\textit{li}\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et concupiérunt concupiscéntiam \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:~\star et tentavérunt Deum \textit{in} \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et dedit eis petitió\textit{nem} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et misit saturitátem in á\-\textit{ni}\-\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools