\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino \textit{quón}\-\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de ma\textit{nu} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci:~\star et de regiónibus congregá\textit{vit} \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~A solis or\-\textit{tu}\-, \textit{et} \textit{oc}\-\textbf{cá}su:~\star ab aquilóne, \textit{et} \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Erravérunt in solitúdine \textit{in} \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so:~\star viam civitátis habitáculi non in\-\textit{ve}\-\textbf{né}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Esuriéntes, \textit{et} \textit{si}\-\textit{ti}\textbf{én}tes:~\star ánima eórum in ipsis \textit{de}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\-\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum erípu\textit{it} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dedúxit eos \textit{in} \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{rec}\-tam:~\star ut irent in civitátem habita\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quia satiávit á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textit{in}\-\textbf{á}nem:~\star et ánimam esuriéntem satiá\textit{vit} \textbf{bo}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sedéntes in ténebris, \textit{et} \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star vinctos in mendicitáte \textit{et} \textbf{fer}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia exacerbavérunt e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}\-i:~\star et consílium Altíssimi irri\-\textit{ta}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et humiliátum est in labóri\textit{bus} \textit{cor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star infirmáti sunt, nec fuit qui ad\-\textit{ju}\-\textbf{vá}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\-\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit eos de ténebris, \textit{et} \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star et víncula eórum \textit{dis}\-\textbf{rú}pit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quia contrí\textit{vit} \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{ǽ}\-reas:~\star et vectes férreos \textit{con}\-\textbf{fré}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Suscépit eos de via iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star propter injustítias enim suas humi\-\textit{li}\-\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Omnem escam abomináta est á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et appropinquavérunt usque ad por\textit{tas} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\-\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Misit verbum suum, et \textit{sa}\-\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitiónibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et sacríficent sacri\-\textit{fí}\-\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in exsulta\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Qui descéndunt \textit{ma}\-\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}\-vibus,~\star faciéntes operatiónem in a\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ipsi vidérunt \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}\-mini,~\star et mirabília ejus in \textit{pro}\-\textbf{fún}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Dixit, et stetit spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textit{pro}\-\textbf{cél}læ:~\star et exaltáti sunt fluc\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us\textit{que} \textit{ad} \textit{a}\-\textbf{býs}sos:~\star ánima eórum in malis ta\-\textit{be}\-\textbf{scé}bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Turbáti sunt, et moti \textit{sunt} \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{é}\-brius:~\star et omnis sapiéntia eórum de\-\textit{vo}\-\textbf{rá}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\-\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum edú\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et státuit procéllam \textit{e}\-\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}\-ram:~\star et siluérunt fluc\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et lætáti sunt qui\textit{a} \textit{si}\-\textit{lu}\textbf{é}runt:~\star et dedúxit eos in portum voluntátis \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et exáltent eum in ec\-\textit{clé}\-\textit{si}\textit{a} \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum lau\textit{dent} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Pósuit flúmi\textit{na} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}tum:~\star et éxitus aquárum \textit{in} \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Terram fructífe\textit{ram} \textit{in} \textit{sal}\-\textbf{sú}ginem:~\star a malítia inhabitántium \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Pósuit desértum in \textit{sta}\-\textit{gna} \textit{a}\-\textbf{quá}rum:~\star et terram sine aqua in éxitus \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et collocávit illic \textit{e}\-\textit{su}\textit{ri}\textbf{én}tes:~\star et constituérunt civitátem habita\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et seminavérunt agros, et plan\-\textit{ta}\-\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ví}\-neas:~\star et fecérunt fructum nati\-\textit{vi}\-\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et benedíxit eis, et multipli\-\textit{cá}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non mi\-\textit{no}\-\textbf{rá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~\textit{Et} \textit{pau}\-\textit{ci} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \textit{do}\-\textbf{ló}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Effúsa est contémpti\textit{o} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{prín}\-cipes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et non \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et adjúvit páupe\textit{rem} \textit{de} \textit{in}\-\textbf{ó}pia:~\star et pósuit sicut oves \textit{fa}\-\textbf{mí}lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Vidébunt recti, \textit{et} \textit{læ}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star et omnis iníquitas oppilábit \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Quis sápiens et \textit{cus}\-\textit{tó}\textit{di}\textbf{et} hæc?~\star et intélliget misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools