\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci:~\star et de regiónibus congregávit \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~A solis ortu, \textit{et} \textit{oc}\-\textbf{cá}su:~\star ab aquilóne, et \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Erravérunt in solitúdine in \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so:~\star viam civitátis habitáculi non inve\-\textbf{né}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Esuriéntes, et \textit{si}\-\textit{ti}\textbf{én}tes:~\star ánima eórum in ipsis de\-\textbf{fé}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum erípuit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dedúxit eos in \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{rec}\-tam:~\star ut irent in civitátem habitati\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confiteántur Dómino misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quia satiávit áni\textit{mam} \textit{in}\-\textbf{á}nem:~\star et ánimam esuriéntem satiávit \textbf{bo}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sedéntes in ténebris, et \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star vinctos in mendicitáte et \textbf{fer}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia exacerbavérunt eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{De}\-i:~\star et consílium Altíssimi irrita\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et humiliátum est in labóribus \textit{cor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star infirmáti sunt, nec fuit qui adju\-\textbf{vá}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum liberávit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit eos de ténebris, et \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star et víncula eórum dis\-\textbf{rú}\-pit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Confiteántur Dómino misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quia contrívit \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{ǽ}\-reas:~\star et vectes férreos con\-\textbf{fré}\-git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Suscépit eos de via iniquitá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star propter injustítias enim suas humili\-\textbf{á}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Omnem escam abomináta est áni\textit{ma} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et appropinquavérunt usque ad portas \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum liberávit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Misit verbum suum, et sa\-\textit{ná}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitiónibus e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Confiteántur Dómino misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et sacríficent sacrifí\-\textit{ci}\-\textit{um} \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in exsultati\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Qui descéndunt ma\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}\-vibus,~\star faciéntes operatiónem in aquis \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ipsi vidérunt ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{Dó}\-mini,~\star et mirabília ejus in pro\-\textbf{fún}\-do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Dixit, et stetit spíri\textit{tus} \textit{pro}\-\textbf{cél}læ:~\star et exaltáti sunt fluctus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textit{ad} \textit{a}\-\textbf{býs}sos:~\star ánima eórum in malis tabe\-\textbf{scé}\-bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Turbáti sunt, et moti sunt \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{é}\-brius:~\star et omnis sapiéntia eórum devo\-\textbf{rá}\-ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum edúxit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et státuit procéllam e\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}\-ram:~\star et siluérunt fluctus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et lætáti sunt quia \textit{si}\-\textit{lu}\textbf{é}runt:~\star et dedúxit eos in portum voluntátis e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Confiteántur Dómino misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et exáltent eum in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum laudent \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Pósuit flúmina \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}tum:~\star et éxitus aquárum in \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Terram fructíferam \textit{in} \textit{sal}\-\textbf{sú}ginem:~\star a malítia inhabitántium in \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Pósuit desértum in sta\textit{gna} \textit{a}\-\textbf{quá}rum:~\star et terram sine aqua in éxitus a\-\textbf{quá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et collocávit illic e\-\textit{su}\-\textit{ri}\textbf{én}tes:~\star et constituérunt civitátem habitati\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et seminavérunt agros, et planta\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{ví}\-neas:~\star et fecérunt fructum nativi\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et benedíxit eis, et multiplicá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non mino\-\textbf{rá}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et \textit{pau}\-\textit{ci} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et do\-\textbf{ló}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Effúsa est contémptio \textit{su}\-\textit{per} \textbf{prín}\-cipes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et non in \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et adjúvit páuperem \textit{de} \textit{in}\-\textbf{ó}pia:~\star et pósuit sicut oves fa\-\textbf{mí}\-lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Vidébunt recti, et \textit{læ}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star et omnis iníquitas oppilábit os \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Quis sápiens et cus\-\textit{tó}\-\textit{di}\textbf{et} hæc?~\star et intélliget misericórdias \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools