\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino \textbf{quón}\-iam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-ci:~\star et de regiónibus congre\-\textit{gá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~A solis ortu, \textbf{et} oc\-\textbf{cá}\-su:~\star ab aquiló\-\textit{ne}\-, \textit{et} \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Erravérunt in solitúdine in \textbf{in}\-a\-\textbf{quó}\-so:~\star viam civitátis habitáculi non \textit{in}\-\textit{ve}\textbf{né}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Esuriéntes, et \textbf{si}\-ti\-\textbf{én}\-tes:~\star ánima eórum in ip\textit{sis} \textit{de}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum erí\-\textit{pu}\-\textit{it} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dedúxit eos in \textbf{vi}\-am \textbf{rec}\-tam:~\star ut irent in civitátem habi\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quia satiávit áni\textbf{mam} in\-\textbf{á}\-nem:~\star et ánimam esuriéntem sati\-\textit{á}\-\textit{vit} \textbf{bo}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sedéntes in ténebris, et \textbf{um}\-bra \textbf{mor}\-tis:~\star vinctos in mendicitá\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia exacerbavérunt e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{De}\-i:~\star et consílium Altíssimi ir\-\textit{ri}\-\textit{ta}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et humiliátum est in labóribus \textbf{cor} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star infirmáti sunt, nec fuit qui \textit{ad}\-\textit{ju}\textbf{vá}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit eos de ténebris, et \textbf{um}\-bra \textbf{mor}\-tis:~\star et víncula eó\textit{rum} \textit{dis}\-\textbf{rú}pit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quia contrívit \textbf{por}\-tas \textbf{ǽ}\-\textbf{re}as:~\star et vectes férre\textit{os} \textit{con}\-\textbf{fré}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Suscépit eos de via iniqui\-\textbf{tá}\-tis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star propter injustítias enim suas hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Omnem escam abomináta est áni\textbf{ma} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Misit verbum suum, et sa\-\textbf{ná}\-vit \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et sacríficent sacri\-\textbf{fí}\-cium \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in exsul\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Qui descéndunt \textbf{ma}\-re in \textbf{ná}\-\textbf{vi}bus,~\star faciéntes operatiónem in \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ipsi vidérunt \textbf{ó}\-pera \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\-\textbf{fún}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Dixit, et stetit spíri\textbf{tus} pro\-\textbf{cél}\-læ:~\star et exaltáti sunt \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textbf{ad} a\-\textbf{býs}\-sos:~\star ánima eórum in malis \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Turbáti sunt, et moti sunt \textbf{sic}\-ut \textbf{é}\-\textbf{bri}us:~\star et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\-\textit{vo}\textbf{rá}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum e\-\textit{dú}\-\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et státuit procéllam \textbf{e}\-jus in \textbf{au}\-ram:~\star et siluérunt \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et lætáti sunt quia \textbf{si}\-lu\-\textbf{é}\-runt:~\star et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et exáltent eum in ec\-\textbf{clé}\-sia \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum \textit{lau}\-\textit{dent} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Pósuit flúmina \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-tum:~\star et éxitus aquá\textit{rum} \textit{in} \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Terram fructíferam \textbf{in} sal\-\textbf{sú}\-\textbf{gi}nem:~\star a malítia inhabitánti\textit{um} \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Pósuit desértum in \textbf{sta}\-gna a\-\textbf{quá}\-rum:~\star et terram sine aqua in éxi\textit{tus} \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et collocávit illic e\-\textbf{su}\-ri\-\textbf{én}\-tes:~\star et constituérunt civitátem habi\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et seminavérunt agros, et planta\-\textbf{vé}\-runt \textbf{ví}\-\textbf{ne}as:~\star et fecérunt fructum na\-\textit{ti}\-\textit{vi}\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et benedíxit eis, et multipli\-\textbf{cá}\-ti sunt \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non \textit{mi}\-\textit{no}\textbf{rá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et \textbf{pau}\-ci \textbf{fac}\-\textbf{ti} sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textit{et} \textit{do}\-\textbf{ló}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Effúsa est contémptio \textbf{su}\-per \textbf{prín}\-\textbf{ci}pes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et \textit{non} \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et adjúvit páuperem \textbf{de} in\-\textbf{ó}\-\textbf{pi}a:~\star et pósuit sicut o\textit{ves} \textit{fa}\-\textbf{mí}lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Vidébunt recti, et \textbf{læ}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star et omnis iníquitas oppilá\textit{bit} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Quis sápiens et cus\-\textbf{tó}\-di\textbf{et} hæc?~\star et intélliget misericór\-\textit{di}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools