\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino \textbf{quón}\-iam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-ci:~\star et de regiónibus congre\-\textbf{gá}\-vit \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~A solis ortu, \textbf{et} oc\-\textbf{cá}\-su:~\star ab aqui\-\textbf{ló}\-ne, et \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Erravérunt in solitúdine in \textbf{in}\-a\-\textbf{quó}\-so:~\star viam civitátis habitáculi non \textbf{in}\-ve\-\textbf{né}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Esuriéntes, et \textbf{si}\-ti\-\textbf{én}\-tes:~\star ánima eórum in \textbf{ip}\-sis de\-\textbf{fé}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum e\-\textbf{rí}\-puit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dedúxit eos in \textbf{vi}\-am \textbf{rec}\-tam:~\star ut irent in civitátem habi\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus \textbf{fí}\-liis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quia satiávit áni\textbf{mam} in\-\textbf{á}\-nem:~\star et ánimam esuriéntem sati\-\textbf{á}\-vit \textbf{bo}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sedéntes in ténebris, et \textbf{um}\-bra \textbf{mor}\-tis:~\star vinctos in mendici\-\textbf{tá}\-te et \textbf{fer}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia exacerbavérunt e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{De}\-i:~\star et consílium Altíssimi ir\-\textbf{ri}\-ta\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et humiliátum est in labóribus \textbf{cor} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star infirmáti sunt, nec fuit qui \textbf{ad}\-ju\-\textbf{vá}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum libe\-\textbf{rá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit eos de ténebris, et \textbf{um}\-bra \textbf{mor}\-tis:~\star et víncula e\-\textbf{ó}\-rum dis\-\textbf{rú}\-pit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus \textbf{fí}\-liis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quia contrívit \textbf{por}\-tas \textbf{ǽ}\-reas:~\star et vectes férre\textbf{os} con\-\textbf{fré}\-git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Suscépit eos de via iniqui\-\textbf{tá}\-tis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star propter injustítias enim suas hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{á}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Omnem escam abomináta est áni\textbf{ma} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et appropinquavérunt usque ad \textbf{por}\-tas \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum libe\-\textbf{rá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Misit verbum suum, et sa\-\textbf{ná}\-vit \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitióni\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus \textbf{fí}\-liis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et sacríficent sacri\-\textbf{fí}\-cium \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in exsul\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Qui descéndunt \textbf{ma}\-re in \textbf{ná}\-vibus,~\star faciéntes operatiónem in \textbf{a}\-quis \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ipsi vidérunt \textbf{ó}\-pera \textbf{Dó}\-mini,~\star et mirabília ejus \textbf{in} pro\-\textbf{fún}\-do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Dixit, et stetit spíri\textbf{tus} pro\-\textbf{cél}\-læ:~\star et exaltáti sunt \textbf{fluc}\-tus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textbf{ad} a\-\textbf{býs}\-sos:~\star ánima eórum in malis \textbf{ta}\-be\-\textbf{scé}\-bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Turbáti sunt, et moti sunt \textbf{sic}\-ut \textbf{é}\-brius:~\star et omnis sapiéntia eórum \textbf{de}\-vo\-\textbf{rá}\-ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum e\-\textbf{dú}\-xit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et státuit procéllam \textbf{e}\-jus in \textbf{au}\-ram:~\star et siluérunt \textbf{fluc}\-tus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et lætáti sunt quia \textbf{si}\-lu\-\textbf{é}\-runt:~\star et dedúxit eos in portum volun\-\textbf{tá}\-tis e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus \textbf{fí}\-liis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et exáltent eum in ec\-\textbf{clé}\-sia \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum \textbf{lau}\-dent \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Pósuit flúmina \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-tum:~\star et éxitus a\-\textbf{quá}\-rum in \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Terram fructíferam \textbf{in} sal\-\textbf{sú}\-ginem:~\star a malítia inhabitánti\textbf{um} in \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Pósuit desértum in \textbf{sta}\-gna a\-\textbf{quá}\-rum:~\star et terram sine aqua in éxi\textbf{tus} a\-\textbf{quá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et collocávit illic e\-\textbf{su}\-ri\-\textbf{én}\-tes:~\star et constituérunt civitátem habi\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et seminavérunt agros, et planta\-\textbf{vé}\-runt \textbf{ví}\-neas:~\star et fecérunt fructum na\-\textbf{ti}\-vi\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et benedíxit eis, et multipli\-\textbf{cá}\-ti sunt \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non \textbf{mi}\-no\-\textbf{rá}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et \textbf{pau}\-ci \textbf{fac}\-ti sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textbf{et} do\-\textbf{ló}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Effúsa est contémptio \textbf{su}\-per \textbf{prín}\-cipes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et \textbf{non} in \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et adjúvit páuperem \textbf{de} in\-\textbf{ó}\-pia:~\star et pósuit sicut \textbf{o}\-ves fa\-\textbf{mí}\-lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Vidébunt recti, et \textbf{læ}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star et omnis iníquitas oppi\-\textbf{lá}\-bit os \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Quis sápiens et cus\-\textbf{tó}\-di\textbf{et} hæc?~\star et intélliget miseri\-\textbf{cór}\-dias \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools