\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino quóni\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu in\-\textit{i}\-\textbf{mí}ci:~\star et de regiónibus congre\-\textit{gá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~A solis ortu, et \textit{oc}\-\textbf{cá}su:~\star ab aquiló\-\textit{ne}\-, \textit{et} \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Erravérunt in solitúdine in in\-\textit{a}\-\textbf{quó}so:~\star viam civitátis habitáculi non \textit{in}\-\textit{ve}\textbf{né}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Esuriéntes, et si\-\textit{ti}\-\textbf{én}tes:~\star ánima eórum in ip\textit{sis} \textit{de}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\-\textit{la}\-\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum erí\-\textit{pu}\-\textit{it} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dedúxit eos in vi\textit{am} \textbf{rec}\-tam:~\star ut irent in civitátem habi\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quia satiávit ánimam \textit{in}\-\textbf{á}nem:~\star et ánimam esuriéntem sati\-\textit{á}\-\textit{vit} \textbf{bo}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sedéntes in ténebris, et um\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star vinctos in mendicitá\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia exacerbavérunt elóqui\textit{a} \textbf{De}\-i:~\star et consílium Altíssimi ir\-\textit{ri}\-\textit{ta}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et humiliátum est in labóribus cor \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star infirmáti sunt, nec fuit qui \textit{ad}\-\textit{ju}\textbf{vá}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\-\textit{la}\-\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit eos de ténebris, et um\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star et víncula eó\textit{rum} \textit{dis}\-\textbf{rú}pit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quia contrívit por\textit{tas} \textbf{ǽ}\-reas:~\star et vectes férre\textit{os} \textit{con}\-\textbf{fré}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Suscépit eos de via iniquitátis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star propter injustítias enim suas hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Omnem escam abomináta est ánima \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\-\textit{la}\-\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Misit verbum suum, et saná\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et sacríficent sacrifíci\textit{um} \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in exsul\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Qui descéndunt mare \textit{in} \textbf{ná}\-vibus,~\star faciéntes operatiónem in \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ipsi vidérunt ópe\textit{ra} \textbf{Dó}\-mini,~\star et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\-\textbf{fún}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Dixit, et stetit spíritus \textit{pro}\-\textbf{cél}læ:~\star et exaltáti sunt \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad \textit{a}\-\textbf{býs}sos:~\star ánima eórum in malis \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Turbáti sunt, et moti sunt sic\textit{ut} \textbf{é}\-brius:~\star et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\-\textit{vo}\textbf{rá}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\-\textit{la}\-\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum e\-\textit{dú}\-\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et státuit procéllam ejus \textit{in} \textbf{au}\-ram:~\star et siluérunt \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et lætáti sunt quia si\-\textit{lu}\-\textbf{é}runt:~\star et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et exáltent eum in ecclési\textit{a} \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum \textit{lau}\-\textit{dent} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Pósuit flúmina in \textit{de}\-\textbf{sér}tum:~\star et éxitus aquá\textit{rum} \textit{in} \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Terram fructíferam in \textit{sal}\-\textbf{sú}ginem:~\star a malítia inhabitánti\textit{um} \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Pósuit desértum in stagna \textit{a}\-\textbf{quá}rum:~\star et terram sine aqua in éxi\textit{tus} \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et collocávit illic esu\-\textit{ri}\-\textbf{én}tes:~\star et constituérunt civitátem habi\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et seminavérunt agros, et plantavé\textit{runt} \textbf{ví}\-neas:~\star et fecérunt fructum na\-\textit{ti}\-\textit{vi}\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et benedíxit eis, et multiplicáti \textit{sunt} \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non \textit{mi}\-\textit{no}\textbf{rá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et pau\textit{ci} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textit{et} \textit{do}\-\textbf{ló}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Effúsa est contémptio su\textit{per} \textbf{prín}\-cipes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et \textit{non} \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et adjúvit páuperem de \textit{in}\-\textbf{ó}pia:~\star et pósuit sicut o\textit{ves} \textit{fa}\-\textbf{mí}lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Vidébunt recti, et læ\-\textit{ta}\-\textbf{bún}tur:~\star et omnis iníquitas oppilá\textit{bit} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Quis sápiens et custó\-\textit{di}\-\textbf{et} hæc?~\star et intélliget misericór\-\textit{di}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools