\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exáltent eum in ec\-\textbf{clé}\-sia \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum lau\textit{dent} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pósuit flúmina \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-tum:~\star et éxitus aquárum \textit{in} \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Terram fructíferam \textbf{in} sal\-\textbf{sú}\-\textbf{gi}nem:~\star a malítia inhabitántium \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit desértum in \textbf{sta}\-gna a\-\textbf{quá}\-rum:~\star et terram sine aqua in éxitus \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et collocávit illic e\-\textbf{su}\-ri\-\textbf{én}\-tes:~\star et constituérunt civitátem habita\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et seminavérunt agros, et planta\-\textbf{vé}\-runt \textbf{ví}\-\textbf{ne}as:~\star et fecérunt fructum nati\-\textit{vi}\-\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et benedíxit eis, et multipli\-\textbf{cá}\-ti sunt \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non mi\-\textit{no}\-\textbf{rá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et \textbf{pau}\-ci \textbf{fac}\-\textbf{ti} sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \textit{do}\-\textbf{ló}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Effúsa est contémptio \textbf{su}\-per \textbf{prín}\-\textbf{ci}pes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et non \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjúvit páuperem \textbf{de} in\-\textbf{ó}\-\textbf{pi}a:~\star et pósuit sicut oves \textit{fa}\-\textbf{mí}lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vidébunt recti, et \textbf{læ}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star et omnis iníquitas oppilábit \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis sápiens et cus\-\textbf{tó}\-di\textbf{et} hæc?~\star et intélliget misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools