\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exáltent eum in ecclési\textit{a} \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum \textit{lau}\-\textit{dent} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pósuit flúmina in \textit{de}\-\textbf{sér}tum:~\star et éxitus aquá\textit{rum} \textit{in} \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Terram fructíferam in \textit{sal}\-\textbf{sú}ginem:~\star a malítia inhabitánti\textit{um} \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit desértum in stagna \textit{a}\-\textbf{quá}rum:~\star et terram sine aqua in éxi\textit{tus} \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et collocávit illic esu\-\textit{ri}\-\textbf{én}tes:~\star et constituérunt civitátem habi\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et seminavérunt agros, et plantavé\textit{runt} \textbf{ví}\-neas:~\star et fecérunt fructum na\-\textit{ti}\-\textit{vi}\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et benedíxit eis, et multiplicáti \textit{sunt} \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non \textit{mi}\-\textit{no}\textbf{rá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et pau\textit{ci} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textit{et} \textit{do}\-\textbf{ló}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Effúsa est contémptio su\textit{per} \textbf{prín}\-cipes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et \textit{non} \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjúvit páuperem de \textit{in}\-\textbf{ó}pia:~\star et pósuit sicut o\textit{ves} \textit{fa}\-\textbf{mí}lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vidébunt recti, et læ\-\textit{ta}\-\textbf{bún}tur:~\star et omnis iníquitas oppilá\textit{bit} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis sápiens et custó\-\textit{di}\-\textbf{et} hæc?~\star et intélliget misericór\-\textit{di}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools