\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino quóniam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu ini\-\textbf{mí}\-ci:~\star et de regiónibus congre\-\textbf{gá}\-vit \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~A solis ortu, et oc\-\textbf{cá}\-su:~\star ab aqui\-\textbf{ló}\-ne, et \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Erravérunt in solitúdine in ina\-\textbf{quó}\-so:~\star viam civitátis habitáculi non \textbf{in}\-ve\-\textbf{né}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Esuriéntes, et siti\-\textbf{én}\-tes:~\star ánima eórum in \textbf{ip}\-sis de\-\textbf{fé}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum e\-\textbf{rí}\-puit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dedúxit eos in viam \textbf{rec}\-tam:~\star ut irent in civitátem habi\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus \textbf{fí}\-liis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quia satiávit ánimam in\-\textbf{á}\-nem:~\star et ánimam esuriéntem sati\-\textbf{á}\-vit \textbf{bo}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sedéntes in ténebris, et umbra \textbf{mor}\-tis:~\star vinctos in mendici\-\textbf{tá}\-te et \textbf{fer}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia exacerbavérunt elóquia \textbf{De}\-i:~\star et consílium Altíssimi ir\-\textbf{ri}\-ta\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et humiliátum est in labóribus cor e\-\textbf{ó}\-rum:~\star infirmáti sunt, nec fuit qui \textbf{ad}\-ju\-\textbf{vá}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum libe\-\textbf{rá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit eos de ténebris, et umbra \textbf{mor}\-tis:~\star et víncula e\-\textbf{ó}\-rum dis\-\textbf{rú}\-pit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools