\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino misericórdiæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quia contrívit portas \textbf{ǽ}\-reas:~\star et vectes férreos \textit{con}\-\textbf{fré}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Suscépit eos de via iniquitátis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star propter injustítias enim suas humi\-\textit{li}\-\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnem escam abomináta est ánima e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et appropinquavérunt usque ad por\textit{tas} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Misit verbum suum, et sanávit \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitiónibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et sacríficent sacrifícium \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in exsulta\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui descéndunt mare in \textbf{ná}\-vibus,~\star faciéntes operatiónem in a\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ipsi vidérunt ópera \textbf{Dó}\-mini,~\star et mirabília ejus in \textit{pro}\-\textbf{fún}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dixit, et stetit spíritus pro\-\textbf{cél}\-læ:~\star et exaltáti sunt fluc\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad a\-\textbf{býs}\-sos:~\star ánima eórum in malis ta\-\textit{be}\-\textbf{scé}bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Turbáti sunt, et moti sunt sicut \textbf{é}\-brius:~\star et omnis sapiéntia eórum de\-\textit{vo}\-\textbf{rá}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum edú\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et státuit procéllam ejus in \textbf{au}\-ram:~\star et siluérunt fluc\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et lætáti sunt quia silu\-\textbf{é}\-runt:~\star et dedúxit eos in portum voluntátis \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools