\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exáltent eum in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum laudent \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pósuit flúmina \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}tum:~\star et éxitus aquárum in \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Terram fructíferam \textit{in} \textit{sal}\-\textbf{sú}ginem:~\star a malítia inhabitántium in \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit desértum in sta\textit{gna} \textit{a}\-\textbf{quá}rum:~\star et terram sine aqua in éxitus a\-\textbf{quá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et collocávit illic e\-\textit{su}\-\textit{ri}\textbf{én}tes:~\star et constituérunt civitátem habitati\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et seminavérunt agros, et planta\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{ví}\-neas:~\star et fecérunt fructum nativi\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et benedíxit eis, et multiplicá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non mino\-\textbf{rá}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et \textit{pau}\-\textit{ci} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et do\-\textbf{ló}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Effúsa est contémptio \textit{su}\-\textit{per} \textbf{prín}\-cipes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et non in \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjúvit páuperem \textit{de} \textit{in}\-\textbf{ó}pia:~\star et pósuit sicut oves fa\-\textbf{mí}\-lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vidébunt recti, et \textit{læ}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star et omnis iníquitas oppilábit os \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis sápiens et cus\-\textit{tó}\-\textit{di}\textbf{et} hæc?~\star et intélliget misericórdias \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools