\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quia contrívit \textbf{por}\-tas \textbf{ǽ}\-\textbf{re}as:~\star et vectes férre\textit{os} \textit{con}\-\textbf{fré}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Suscépit eos de via iniqui\-\textbf{tá}\-tis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star propter injustítias enim suas hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnem escam abomináta est áni\textbf{ma} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Misit verbum suum, et sa\-\textbf{ná}\-vit \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et sacríficent sacri\-\textbf{fí}\-cium \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in exsul\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui descéndunt \textbf{ma}\-re in \textbf{ná}\-\textbf{vi}bus,~\star faciéntes operatiónem in \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ipsi vidérunt \textbf{ó}\-pera \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\-\textbf{fún}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dixit, et stetit spíri\textbf{tus} pro\-\textbf{cél}\-læ:~\star et exaltáti sunt \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textbf{ad} a\-\textbf{býs}\-sos:~\star ánima eórum in malis \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Turbáti sunt, et moti sunt \textbf{sic}\-ut \textbf{é}\-\textbf{bri}us:~\star et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\-\textit{vo}\textbf{rá}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum e\-\textit{dú}\-\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et státuit procéllam \textbf{e}\-jus in \textbf{au}\-ram:~\star et siluérunt \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et lætáti sunt quia \textbf{si}\-lu\-\textbf{é}\-runt:~\star et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools