\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino \textit{quón}\-\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de ma\textit{nu} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci:~\star et de regiónibus congregá\textit{vit} \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~A solis or\-\textit{tu}\-, \textit{et} \textit{oc}\-\textbf{cá}su:~\star ab aquilóne, \textit{et} \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Erravérunt in solitúdine \textit{in} \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so:~\star viam civitátis habitáculi non in\-\textit{ve}\-\textbf{né}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Esuriéntes, \textit{et} \textit{si}\-\textit{ti}\textbf{én}tes:~\star ánima eórum in ipsis \textit{de}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\-\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum erípu\textit{it} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dedúxit eos \textit{in} \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{rec}\-tam:~\star ut irent in civitátem habita\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quia satiávit á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textit{in}\-\textbf{á}nem:~\star et ánimam esuriéntem satiá\textit{vit} \textbf{bo}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sedéntes in ténebris, \textit{et} \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star vinctos in mendicitáte \textit{et} \textbf{fer}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia exacerbavérunt e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{a} \textbf{De}\-i:~\star et consílium Altíssimi irri\-\textit{ta}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et humiliátum est in labóri\textit{bus} \textit{cor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star infirmáti sunt, nec fuit qui ad\-\textit{ju}\-\textbf{vá}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\-\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit eos de ténebris, \textit{et} \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star et víncula eórum \textit{dis}\-\textbf{rú}pit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools