\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino misericórdiæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exáltent eum in ecclésia \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum lau\textit{dent} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pósuit flúmina in de\-\textbf{sér}\-tum:~\star et éxitus aquárum \textit{in} \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Terram fructíferam in sal\-\textbf{sú}\-ginem:~\star a malítia inhabitántium \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit desértum in stagna a\-\textbf{quá}\-rum:~\star et terram sine aqua in éxitus \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et collocávit illic esuri\-\textbf{én}\-tes:~\star et constituérunt civitátem habita\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et seminavérunt agros, et plantavérunt \textbf{ví}\-neas:~\star et fecérunt fructum nati\-\textit{vi}\-\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et benedíxit eis, et multiplicáti sunt \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non mi\-\textit{no}\-\textbf{rá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et pauci \textbf{fac}\-ti sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \textit{do}\-\textbf{ló}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Effúsa est contémptio super \textbf{prín}\-cipes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et non \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjúvit páuperem de in\-\textbf{ó}\-pia:~\star et pósuit sicut oves \textit{fa}\-\textbf{mí}\textbf{li}as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vidébunt recti, et læta\-\textbf{bún}\-tur:~\star et omnis iníquitas oppilábit \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis sápiens et custódi\textbf{et} hæc?~\star et intélliget misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools