\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino misericórdiæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quia contrívit portas \textbf{ǽ}\-reas:~\star et vectes férre\textit{os} \textit{con}\-\textbf{fré}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Suscépit eos de via iniquitátis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star propter injustítias enim suas hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnem escam abomináta est ánima e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Misit verbum suum, et sanávit \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et sacríficent sacrifícium \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in exsul\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui descéndunt mare in \textbf{ná}\-vibus,~\star faciéntes operatiónem in \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ipsi vidérunt ópera \textbf{Dó}\-mini,~\star et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\-\textbf{fún}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dixit, et stetit spíritus pro\-\textbf{cél}\-læ:~\star et exaltáti sunt \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad a\-\textbf{býs}\-sos:~\star ánima eórum in malis \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Turbáti sunt, et moti sunt sicut \textbf{é}\-brius:~\star et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\-\textit{vo}\textbf{rá}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum e\-\textit{dú}\-\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et státuit procéllam ejus in \textbf{au}\-ram:~\star et siluérunt \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et lætáti sunt quia silu\-\textbf{é}\-runt:~\star et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools