\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino quóniam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu ini\-\textbf{mí}\-ci:~\star et de regiónibus congregá\textit{vit} \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~A solis ortu, et oc\-\textbf{cá}\-su:~\star ab aquilóne, \textit{et} \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Erravérunt in solitúdine in ina\-\textbf{quó}\-so:~\star viam civitátis habitáculi non in\-\textit{ve}\-\textbf{né}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Esuriéntes, et siti\-\textbf{én}\-tes:~\star ánima eórum in ipsis \textit{de}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum erípu\textit{it} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dedúxit eos in viam \textbf{rec}\-tam:~\star ut irent in civitátem habita\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confiteántur Dómino misericórdiæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quia satiávit ánimam in\-\textbf{á}\-nem:~\star et ánimam esuriéntem satiá\textit{vit} \textbf{bo}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sedéntes in ténebris, et umbra \textbf{mor}\-tis:~\star vinctos in mendicitáte \textit{et} \textbf{fer}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia exacerbavérunt elóquia \textbf{De}\-i:~\star et consílium Altíssimi irri\-\textit{ta}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et humiliátum est in labóribus cor e\-\textbf{ó}\-rum:~\star infirmáti sunt, nec fuit qui ad\-\textit{ju}\-\textbf{vá}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribula\-\textbf{rén}\-tur:~\star et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit eos de ténebris, et umbra \textbf{mor}\-tis:~\star et víncula eórum \textit{dis}\-\textbf{rú}pit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools