\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus \textit{fí}\-\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quia contrívit \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{ǽ}\-reas:~\star et vectes fér\-\textit{re}\-\textit{os} \textit{con}\-\textbf{fré}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Suscépit eos de via iniquitá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star propter injustítias enim suas \textit{hu}\-\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnem escam abomináta est áni\textit{ma} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et appropinquavérunt usque \textit{ad} \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Misit verbum suum, et sa\-\textit{ná}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confiteántur Dómino misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus \textit{fí}\-\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et sacríficent sacrifí\-\textit{ci}\-\textit{um} \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in ex\-\textit{sul}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui descéndunt ma\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}\-vibus,~\star faciéntes operatiónem \textit{in} \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ipsi vidérunt ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{Dó}\-mini,~\star et mirabília e\textit{jus} \textit{in} \textit{pro}\-\textbf{fún}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dixit, et stetit spíri\textit{tus} \textit{pro}\-\textbf{cél}læ:~\star et exaltáti \textit{sunt} \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \textit{ad} \textit{a}\-\textbf{býs}sos:~\star ánima eórum in ma\textit{lis} \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Turbáti sunt, et moti sunt \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{é}\-brius:~\star et omnis sapiéntia eó\textit{rum} \textit{de}\-\textit{vo}\textbf{rá}\textbf{ta} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum \textit{e}\-\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et státuit procéllam e\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}\-ram:~\star et silué\textit{runt} \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et lætáti sunt quia \textit{si}\-\textit{lu}\textbf{é}runt:~\star et dedúxit eos in portum volun\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools