\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino misericórdiæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus \textbf{fí}\-liis \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exáltent eum in ecclésia \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum \textbf{lau}\-dent \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pósuit flúmina in de\-\textbf{sér}\-tum:~\star et éxitus a\-\textbf{quá}\-rum in \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Terram fructíferam in sal\-\textbf{sú}\-ginem:~\star a malítia inhabitánti\textbf{um} in \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit desértum in stagna a\-\textbf{quá}\-rum:~\star et terram sine aqua in éxi\textbf{tus} a\-\textbf{quá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et collocávit illic esuri\-\textbf{én}\-tes:~\star et constituérunt civitátem habi\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et seminavérunt agros, et plantavérunt \textbf{ví}\-neas:~\star et fecérunt fructum na\-\textbf{ti}\-vi\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et benedíxit eis, et multiplicáti sunt \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non \textbf{mi}\-no\-\textbf{rá}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et pauci \textbf{fac}\-ti sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, \textbf{et} do\-\textbf{ló}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Effúsa est contémptio super \textbf{prín}\-cipes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et \textbf{non} in \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjúvit páuperem de in\-\textbf{ó}\-pia:~\star et pósuit sicut \textbf{o}\-ves fa\-\textbf{mí}\-lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vidébunt recti, et læta\-\textbf{bún}\-tur:~\star et omnis iníquitas oppi\-\textbf{lá}\-bit os \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis sápiens et custódi\textbf{et} hæc?~\star et intélliget miseri\-\textbf{cór}\-dias \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools