\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exáltent eum in ec\-\textit{clé}\-\textit{si}\textit{a} \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra seniórum lau\textit{dent} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pósuit flúmi\textit{na} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}tum:~\star et éxitus aquárum \textit{in} \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Terram fructífe\textit{ram} \textit{in} \textit{sal}\-\textbf{sú}ginem:~\star a malítia inhabitántium \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit desértum in \textit{sta}\-\textit{gna} \textit{a}\-\textbf{quá}rum:~\star et terram sine aqua in éxitus \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et collocávit illic \textit{e}\-\textit{su}\textit{ri}\textbf{én}tes:~\star et constituérunt civitátem habita\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et seminavérunt agros, et plan\-\textit{ta}\-\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ví}\-neas:~\star et fecérunt fructum nati\-\textit{vi}\-\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et benedíxit eis, et multipli\-\textit{cá}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum non mi\-\textit{no}\-\textbf{rá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~\textit{Et} \textit{pau}\-\textit{ci} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne malórum, et \textit{do}\-\textbf{ló}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Effúsa est contémpti\textit{o} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{prín}\-cipes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, et non \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjúvit páupe\textit{rem} \textit{de} \textit{in}\-\textbf{ó}pia:~\star et pósuit sicut oves \textit{fa}\-\textbf{mí}lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vidébunt recti, \textit{et} \textit{læ}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star et omnis iníquitas oppilábit \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis sápiens et \textit{cus}\-\textit{tó}\textit{di}\textbf{et} hæc?~\star et intélliget misericórdi\textit{as} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools