\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quia contrí\textit{vit} \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{ǽ}\-reas:~\star et vectes férreos \textit{con}\-\textbf{fré}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Suscépit eos de via iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star propter injustítias enim suas humi\-\textit{li}\-\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnem escam abomináta est á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et appropinquavérunt usque ad por\textit{tas} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\-\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum liberá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Misit verbum suum, et \textit{sa}\-\textit{ná}\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitiónibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confiteántur Dómino miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et sacríficent sacri\-\textit{fí}\-\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in exsulta\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui descéndunt \textit{ma}\-\textit{re} \textit{in} \textbf{ná}\-vibus,~\star faciéntes operatiónem in a\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ipsi vidérunt \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{Dó}\-mini,~\star et mirabília ejus in \textit{pro}\-\textbf{fún}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dixit, et stetit spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textit{pro}\-\textbf{cél}læ:~\star et exaltáti sunt fluc\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt us\textit{que} \textit{ad} \textit{a}\-\textbf{býs}sos:~\star ánima eórum in malis ta\-\textit{be}\-\textbf{scé}bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Turbáti sunt, et moti \textit{sunt} \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{é}\-brius:~\star et omnis sapiéntia eórum de\-\textit{vo}\-\textbf{rá}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum \textit{tri}\-\textit{bu}\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum edú\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et státuit procéllam \textit{e}\-\textit{jus} \textit{in} \textbf{au}\-ram:~\star et siluérunt fluc\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et lætáti sunt qui\textit{a} \textit{si}\-\textit{lu}\textbf{é}runt:~\star et dedúxit eos in portum voluntátis \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools