\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci:~\star et de regiónibus con\-\textit{gre}\-\textit{gá}\textit{vit} \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~A solis ortu, \textit{et} \textit{oc}\-\textbf{cá}su:~\star ab aqui\-\textit{ló}\-\textit{ne}, \textit{et} \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Erravérunt in solitúdine in \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so:~\star viam civitátis habitáculi \textit{non} \textit{in}\-\textit{ve}\textbf{né}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Esuriéntes, et \textit{si}\-\textit{ti}\textbf{én}tes:~\star ánima eórum in \textit{ip}\-\textit{sis} \textit{de}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum e\-\textit{rí}\-\textit{pu}\textit{it} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dedúxit eos in \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{rec}\-tam:~\star ut irent in civitátem ha\-\textit{bi}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confiteántur Dómino misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus \textit{fí}\-\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quia satiávit áni\textit{mam} \textit{in}\-\textbf{á}nem:~\star et ánimam esuriéntem sa\-\textit{ti}\-\textit{á}\textit{vit} \textbf{bo}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sedéntes in ténebris, et \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star vinctos in mendici\-\textit{tá}\-\textit{te} \textit{et} \textbf{fer}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia exacerbavérunt eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{De}\-i:~\star et consílium Altíssimi \textit{ir}\-\textit{ri}\textit{ta}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et humiliátum est in labóribus \textit{cor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star infirmáti sunt, nec fuit \textit{qui} \textit{ad}\-\textit{ju}\textbf{vá}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit eos de ténebris, et \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star et víncula e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{dis}\-\textbf{rú}pit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools