\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci:~\star et de regiónibus congregávit \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~A solis ortu, \textit{et} \textit{oc}\-\textbf{cá}su:~\star ab aquilóne, et \textbf{ma}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Erravérunt in solitúdine in \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so:~\star viam civitátis habitáculi non inve\-\textbf{né}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Esuriéntes, et \textit{si}\-\textit{ti}\textbf{én}tes:~\star ánima eórum in ipsis de\-\textbf{fé}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum erípuit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dedúxit eos in \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{rec}\-tam:~\star ut irent in civitátem habitati\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confiteántur Dómino misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fíliis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quia satiávit áni\textit{mam} \textit{in}\-\textbf{á}nem:~\star et ánimam esuriéntem satiávit \textbf{bo}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sedéntes in ténebris, et \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star vinctos in mendicitáte et \textbf{fer}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia exacerbavérunt eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{De}\-i:~\star et consílium Altíssimi irrita\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et humiliátum est in labóribus \textit{cor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star infirmáti sunt, nec fuit qui adju\-\textbf{vá}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum liberávit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit eos de ténebris, et \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis:~\star et víncula eórum dis\-\textbf{rú}\-pit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools