\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus \textit{fí}\-\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exáltent eum in ec\-\textbf{clé}\-sia \textbf{ple}\-bis:~\star et in cáthedra senió\textit{rum} \textit{lau}\-\textit{dent} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pósuit flúmina \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-tum:~\star et éxitus a\-\textit{quá}\-\textit{rum} \textit{in} \textbf{si}\-tim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Terram fructíferam \textbf{in} sal\-\textbf{sú}\-\textbf{gi}nem:~\star a malítia inhabitán\-\textit{ti}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pósuit desértum in \textbf{sta}\-gna a\-\textbf{quá}\-rum:~\star et terram sine aqua in éx\-\textit{i}\-\textit{tus} \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et collocávit illic e\-\textbf{su}\-ri\-\textbf{én}\-tes:~\star et constituérunt civitátem ha\-\textit{bi}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et seminavérunt agros, et planta\-\textbf{vé}\-runt \textbf{ví}\-\textbf{ne}as:~\star et fecérunt fructum \textit{na}\-\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et benedíxit eis, et multipli\-\textbf{cá}\-ti sunt \textbf{ni}\-mis:~\star et juménta eórum \textit{non} \textit{mi}\-\textit{no}\textbf{rá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et \textbf{pau}\-ci \textbf{fac}\-\textbf{ti} sunt:~\star et vexáti sunt a tribulatióne maló\-\textit{rum}\-, \textit{et} \textit{do}\-\textbf{ló}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Effúsa est contémptio \textbf{su}\-per \textbf{prín}\-\textbf{ci}pes:~\star et erráre fecit eos in ínvio, \textit{et} \textit{non} \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjúvit páuperem \textbf{de} in\-\textbf{ó}\-\textbf{pi}a:~\star et pósuit sicut \textit{o}\-\textit{ves} \textit{fa}\-\textbf{mí}lias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vidébunt recti, et \textbf{læ}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star et omnis iníquitas oppi\-\textit{lá}\-\textit{bit} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis sápiens et cus\-\textbf{tó}\-di\textbf{et} hæc?~\star et intélliget miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{as} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools