\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quia contrívit por\textit{tas} \textbf{ǽ}\-reas:~\star et vectes férre\textit{os} \textit{con}\-\textbf{fré}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Suscépit eos de via iniquitátis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star propter injustítias enim suas hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnem escam abomináta est ánima \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et appropinquavérunt usque ad \textit{por}\-\textit{tas} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\-\textit{la}\-\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Misit verbum suum, et saná\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star et erípuit eos de interitióni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confiteántur Dómino misericórdi\textit{æ} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et sacríficent sacrifíci\textit{um} \textbf{lau}\-dis:~\star et annúntient ópera ejus in exsul\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui descéndunt mare \textit{in} \textbf{ná}\-vibus,~\star faciéntes operatiónem in \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ipsi vidérunt ópe\textit{ra} \textbf{Dó}\-mini,~\star et mirabília ejus \textit{in} \textit{pro}\-\textbf{fún}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dixit, et stetit spíritus \textit{pro}\-\textbf{cél}læ:~\star et exaltáti sunt \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad \textit{a}\-\textbf{býs}sos:~\star ánima eórum in malis \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Turbáti sunt, et moti sunt sic\textit{ut} \textbf{é}\-brius:~\star et omnis sapiéntia eórum \textit{de}\-\textit{vo}\textbf{rá}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et clamavérunt ad Dóminum cum tribu\-\textit{la}\-\textbf{rén}tur:~\star et de necessitátibus eórum e\-\textit{dú}\-\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et státuit procéllam ejus \textit{in} \textbf{au}\-ram:~\star et siluérunt \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et lætáti sunt quia si\-\textit{lu}\-\textbf{é}runt:~\star et dedúxit eos in portum voluntá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools