\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{P}}{arátum} cor meum, Deus, parátum cor \textbf{me}\-um:~\star cantábo, et psallam in \textbf{gló}\-ria \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltérium et \textbf{cí}\-thara:~\star ex\-\textbf{súr}\-gam di\-\textbf{lú}\-culo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitébor tibi in pópulis, \textbf{Dó}\-mine:~\star et psallam tibi in \textbf{na}\-ti\-\textbf{ó}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia magna est super cælos misericórdia \textbf{tu}\-a:~\star et usque ad nubes \textbf{vé}\-ritas \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltáre super cælos, Deus,~\dagger et super omnem terram glória \textbf{tu}\-a:~\star ut liberéntur di\-\textbf{léc}\-ti \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Salvum fac déxtera tua, et ex\-\textbf{áu}\-di me:~\star Deus locútus est in \textbf{sanc}\-to \textbf{su}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Exsultábo, et dívidam \textbf{Sí}\-chimam:~\star et convállem tabernacu\-\textbf{ló}\-rum di\-\textbf{mé}\-tiar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Meus est Gálaad, et meus est Ma\-\textbf{nás}\-ses:~\star et Ephraim suscéptio \textbf{cá}\-pitis \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Juda rex \textbf{me}\-us:~\star Moab lebes \textbf{spe}\-i \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In Idumǽam exténdam calceaméntum \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ a\-\textbf{mí}\-ci \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis dedúcet me in civitátem mu\-\textbf{ní}\-tam?~\star quis dedúcet me usque in \textbf{I}\-du\-\textbf{mǽ}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nonne tu, Deus, qui repu\-\textbf{lís}\-ti nos,~\star et non exíbis, Deus, in vir\-\textbf{tú}\-tibus \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Da nobis auxílium de tribulati\-\textbf{ó}\-ne:~\star quia vana \textbf{sa}\-lus \textbf{hó}\-minis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In Deo faciémus vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{nos}\-tros.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools