\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{P}}{arátum} cor meum, Deus, pa\-\textbf{rá}\-tum cor \textbf{me}\-um:~\star cantábo, et psallam in glóri\textit{a} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\textbf{um} et \textbf{cí}\-\textbf{tha}ra:~\star exsúrgam \textit{di}\-\textbf{lú}culo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitébor tibi in \textbf{pó}\-pulis, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et psallam tibi in na\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia magna est super cælos miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star et usque ad nubes véri\textit{tas} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltáre super cælos, Deus,~\dagger et super omnem terram \textbf{gló}\-ria \textbf{tu}\-a:~\star ut liberéntur diléc\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Salvum fac déxtera tua, \textbf{et} ex\-\textbf{áu}\-\textbf{di} me:~\star Deus locútus est in sanc\textit{to} \textbf{su}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Exsultábo, et \textbf{dí}\-vidam \textbf{Sí}\-\textbf{chi}mam:~\star et convállem tabernaculórum \textit{di}\-\textbf{mé}tiar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Meus est Gálaad, et meus \textbf{est} Ma\-\textbf{nás}\-ses:~\star et Ephraim suscéptio cápi\textit{tis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~\-\textbf{Ju}\-da rex \textbf{me}\-us:~\star Moab lebes spe\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In Idumǽam exténdam calcea\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ amí\textit{ci} \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis dedúcet me in civi\-\textbf{tá}\-tem mu\-\textbf{ní}\-tam?~\star quis dedúcet me usque in I\-\textit{du}\-\textbf{mǽ}am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nonne tu, Deus, qui \textbf{re}\-pu\-\textbf{lís}\-\textbf{ti} nos,~\star et non exíbis, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Da nobis auxílium de tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-ne:~\star quia vana sa\textit{lus} \textbf{hó}\-minis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In Deo faci\-\textbf{é}\-mus vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet inimí\textit{cos} \textbf{nos}\-tros.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools