\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{P}}{arátum} cor meum, Deus, parátum cor \textbf{me}\-um:~\star cantábo, et psallam in gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltérium et \textbf{cí}\-thara:~\star exsúr\textit{gam} \textit{di}\-\textbf{lú}culo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitébor tibi in pópulis, \textbf{Dó}\-mine:~\star et psallam tibi in \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia magna est super cælos misericórdia \textbf{tu}\-a:~\star et usque ad nubes vé\-\textit{ri}\-\textit{tas} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltáre super cælos, Deus,~\dagger et super omnem terram glória \textbf{tu}\-a:~\star ut liberéntur di\-\textit{léc}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Salvum fac déxtera tua, et ex\-\textbf{áu}\-di me:~\star Deus locútus est in \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{su}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Exsultábo, et dívidam \textbf{Sí}\-chimam:~\star et convállem tabernaculó\textit{rum} \textit{di}\-\textbf{mé}tiar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Meus est Gálaad, et meus est Ma\-\textbf{nás}\-ses:~\star et Ephraim suscéptio cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Juda rex \textbf{me}\-us:~\star Moab lebes \textit{spe}\-\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In Idumǽam exténdam calceaméntum \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ a\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis dedúcet me in civitátem mu\-\textbf{ní}\-tam?~\star quis dedúcet me usque in \textit{I}\-\textit{du}\textbf{mǽ}am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nonne tu, Deus, qui repu\-\textbf{lís}\-ti nos,~\star et non exíbis, Deus, in virtú\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Da nobis auxílium de tribulati\-\textbf{ó}\-ne:~\star quia vana \textit{sa}\-\textit{lus} \textbf{hó}\-minis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In Deo faciémus vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{nos}\-tros.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools