\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{P}}{arátum} cor meum, Deus, pará\textit{tum} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star cantábo, et psallam in glória \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\textit{um} \textit{et} \textbf{cí}\-thara:~\star exsúrgam di\-\textbf{lú}\-culo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitébor tibi in pó\-\textit{pu}\-\textit{lis}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et psallam tibi in nati\-\textbf{ó}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia magna est super cælos misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et usque ad nubes véritas \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltáre super cælos, Deus,~\dagger et super omnem terram gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star ut liberéntur dilécti \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Salvum fac déxtera tua, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me:~\star Deus locútus est in sancto \textbf{su}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Exsultábo, et dí\-\textit{vi}\-\textit{dam} \textbf{Sí}\-chimam:~\star et convállem tabernaculórum di\-\textbf{mé}\-tiar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Meus est Gálaad, et meus \textit{est} \textit{Ma}\-\textbf{nás}ses:~\star et Ephraim suscéptio cápitis \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ju\textit{da} \textit{rex} \textbf{me}\-us:~\star Moab lebes spei \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In Idumǽam exténdam calcea\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ amíci \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis dedúcet me in civitá\textit{tem} \textit{mu}\-\textbf{ní}tam?~\star quis dedúcet me usque in Idu\-\textbf{mǽ}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nonne tu, Deus, qui \textit{re}\-\textit{pu}\textbf{lís}ti nos,~\star et non exíbis, Deus, in virtútibus \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Da nobis auxílium de tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star quia vana salus \textbf{hó}\-minis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In Deo facié\textit{mus} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet inimícos \textbf{nos}\-tros.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools