\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{P}}{arátum} cor meum, Deus, pa\-\textit{rá}\-\textit{tum} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star cantábo, et psallam in glóri\textit{a} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exsúrge, glória mea, exsúrge, psalté\-\textit{ri}\-\textit{um} \textit{et} \textbf{cí}\-thara:~\star exsúrgam \textit{di}\-\textbf{lú}culo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitébor tibi in \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lis}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et psallam tibi in na\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia magna est super cælos miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et usque ad nubes véri\textit{tas} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltáre super cælos, Deus,~\dagger et super omnem terram \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star ut liberéntur diléc\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Salvum fac déxtera tu\-\textit{a}\-, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me:~\star Deus locútus est in sanc\textit{to} \textbf{su}\-o:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Exsultábo, et \textit{dí}\-\textit{vi}\textit{dam} \textbf{Sí}\-chimam:~\star et convállem tabernaculórum \textit{di}\-\textbf{mé}tiar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Meus est Gálaad, et me\textit{us} \textit{est} \textit{Ma}\-\textbf{nás}ses:~\star et Ephraim suscéptio cápi\textit{tis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~\-\textit{Ju}\-\textit{da} \textit{rex} \textbf{me}\-us:~\star Moab lebes spe\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In Idumǽam exténdam calce\-\textit{a}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ amí\textit{ci} \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis dedúcet me in civi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textit{mu}\-\textbf{ní}tam?~\star quis dedúcet me usque in I\-\textit{du}\-\textbf{mǽ}am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nonne tu, Deus, \textit{qui} \textit{re}\-\textit{pu}\textbf{lís}ti nos,~\star et non exíbis, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Da nobis auxílium de tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star quia vana sa\textit{lus} \textbf{hó}\-minis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In Deo faci\-\textit{é}\-\textit{mus} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet inimí\textit{cos} \textbf{nos}\-tros.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools