\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} laudem meam \textbf{ne} ta\-\textbf{cú}\-\textbf{e}ris:~\star quia os peccatóris, et os dolósi super me \textit{a}\-\textbf{pér}tum est.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~\dagger et sermónibus ódii cir\-\textbf{cum}\-de\-\textbf{dé}\-\textbf{runt} me:~\star et expugnavérunt \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pro eo ut me dilígerent, detra\-\textbf{hé}\-bant \textbf{mi}\-hi:~\star ego autem \textit{o}\-\textbf{rá}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et posuérunt advérsum me \textbf{ma}\-la pro \textbf{bo}\-nis:~\star et ódium pro dilectió\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Constítue super eum \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-rem:~\star et diábolus stet a dex\textit{tris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cum judicátur, éxeat \textbf{con}\-dem\-\textbf{ná}\-tus:~\star et orátio ejus fiat in \textit{pec}\-\textbf{cá}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiant dies \textbf{e}\-jus \textbf{pau}\-ci:~\star et episcopátum ejus accípi\textit{at} \textbf{al}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fiant fílii \textbf{e}\-jus \textbf{ór}\-\textbf{pha}ni:~\star et uxor e\textit{jus} \textbf{ví}\-dua.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Nutántes transferántur fílii ejus, \textbf{et} men\-\textbf{dí}\-cent:~\star et ejiciántur de habitatióni\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Scrutétur fœnerátor omnem sub\-\textbf{stán}\-tiam \textbf{e}\-jus:~\star et dirípiant aliéni labó\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Non sit \textbf{il}\-li ad\-\textbf{jú}\-tor:~\star nec sit qui misereátur pupíl\textit{lis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fiant nati ejus \textbf{in} in\-\textbf{tér}\-\textbf{i}tum:~\star in generatióne una deleátur no\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni:~\star et peccátum matris ejus non de\-\textit{le}\-\textbf{á}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiant contra Dóminum semper,~\dagger et dispéreat de terra memóri\textbf{a} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star pro eo quod non est recordátus fácere mise\-\textit{ri}\-\textbf{cór}diam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et persecútus est hóminem ínopem, \textbf{et} men\-\textbf{dí}\-cum,~\star et compúnctum corde morti\-\textit{fi}\-\textbf{cá}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et diléxit maledictiónem, et \textbf{vé}\-niet \textbf{e}\-i:~\star et nóluit benedictiónem, et elongábitur \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~\dagger et intrávit sicut aqua in interi\-\textbf{ó}\-ra \textbf{e}\-jus,~\star et sicut óleum in óssi\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiat ei sicut vestiméntum, quo \textbf{o}\-pe\-\textbf{rí}\-tur:~\star et sicut zona, qua semper \textit{præ}\-\textbf{cín}gitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \textbf{a}\-pud \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num:~\star et qui loquúntur mala advérsus áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um:~\star quia suávis est misericórdi\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Líbera me quia egénus, et \textbf{pau}\-per \textbf{e}\-\textbf{go} sum:~\star et cor meum conturbátum \textit{est} \textbf{in}\-tra me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut umbra cum de\-\textbf{clí}\-nat, ab\-\textbf{lá}\-\textbf{tus} sum:~\star et excússus sum sicut \textit{lo}\-\textbf{cús}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Génua mea infirmáta sunt \textbf{a} je\-\textbf{jú}\-\textbf{ni}o:~\star et caro mea immutáta est prop\textit{ter} \textbf{ó}\-leum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et ego factus sum op\-\textbf{pró}\-brium \textbf{il}\-lis:~\star vidérunt me, et movérunt cápi\textit{ta} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Adjuva me, Dómine, \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us:~\star salvum me fac secúndum misericórdi\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et sciant quia \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-\textbf{a} hæc:~\star et tu, Dómine, fecís\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Maledícent illi, et tu benedíces:~\dagger qui insúrgunt in me, \textbf{con}\-fun\-\textbf{dán}\-tur:~\star servus autem tuus \textit{læ}\-\textbf{tá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Induántur qui détrahunt \textbf{mi}\-hi, pu\-\textbf{dó}\-re:~\star et operiántur sicut diplóide confusió\textit{ne} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Confitébor Dómino nimis in \textbf{o}\-re \textbf{me}\-o:~\star et in médio multórum laudá\textit{bo} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Quia ástitit a \textbf{dex}\-tris \textbf{páu}\-\textbf{pe}ris,~\star ut salvam fáceret a persequéntibus áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools