\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} laudem meam \textbf{ne} ta\-\textbf{cú}\-eris:~\star quia os peccatóris, et os dolósi super \textit{me} \textit{a}\-\textbf{pér}tum est.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~\dagger et sermónibus ódii cir\-\textbf{cum}\-de\-\textbf{dé}\-runt me:~\star et expugnavé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pro eo ut me dilígerent, detra\-\textbf{hé}\-bant \textbf{mi}\-hi:~\star ego au\textit{tem} \textit{o}\-\textbf{rá}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et posuérunt advérsum me \textbf{ma}\-la pro \textbf{bo}\-nis:~\star et ódium pro dilecti\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Constítue super eum \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-rem:~\star et diábolus stet a \textit{dex}\-\textit{tris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cum judicátur, éxeat \textbf{con}\-dem\-\textbf{ná}\-tus:~\star et orátio ejus fiat \textit{in} \textit{pec}\-\textbf{cá}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiant dies \textbf{e}\-jus \textbf{pau}\-ci:~\star et episcopátum ejus accí\-\textit{pi}\-\textit{at} \textbf{al}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fiant fílii \textbf{e}\-jus \textbf{ór}\-phani:~\star et uxor \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{ví}\-dua.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Nutántes transferántur fílii ejus, \textbf{et} men\-\textbf{dí}\-cent:~\star et ejiciántur de habitatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Scrutétur fœnerátor omnem sub\-\textbf{stán}\-tiam \textbf{e}\-jus:~\star et dirípiant aliéni la\-\textit{bó}\-\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Non sit \textbf{il}\-li ad\-\textbf{jú}\-tor:~\star nec sit qui misereátur pu\-\textit{píl}\-\textit{lis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fiant nati ejus \textbf{in} in\-\textbf{tér}\-itum:~\star in generatióne una deleátur \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{Dó}\-mini:~\star et peccátum matris ejus non \textit{de}\-\textit{le}\textbf{á}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiant contra Dóminum semper,~\dagger et dispéreat de terra memóri\textbf{a} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star pro eo quod non est recordátus fácere mi\-\textit{se}\-\textit{ri}\textbf{cór}diam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et persecútus est hóminem ínopem, \textbf{et} men\-\textbf{dí}\-cum,~\star et compúnctum corde mor\-\textit{ti}\-\textit{fi}\textbf{cá}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et diléxit maledictiónem, et \textbf{vé}\-niet \textbf{e}\-i:~\star et nóluit benedictiónem, et elongábi\textit{tur} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~\dagger et intrávit sicut aqua in interi\-\textbf{ó}\-ra \textbf{e}\-jus,~\star et sicut óleum in ós\-\textit{si}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiat ei sicut vestiméntum, quo \textbf{o}\-pe\-\textbf{rí}\-tur:~\star et sicut zona, qua sem\textit{per} \textit{præ}\-\textbf{cín}gitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \textbf{a}\-pud \textbf{Dó}\-minum:~\star et qui loquúntur mala advérsus á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um:~\star quia suávis est misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Líbera me quia egénus, et \textbf{pau}\-per \textbf{e}\-go sum:~\star et cor meum conturbá\textit{tum} \textit{est} \textbf{in}\-tra me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut umbra cum de\-\textbf{clí}\-nat, ab\-\textbf{lá}\-tus sum:~\star et excússus sum sic\textit{ut} \textit{lo}\-\textbf{cús}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Génua mea infirmáta sunt \textbf{a} je\-\textbf{jú}\-nio:~\star et caro mea immutáta est \textit{prop}\-\textit{ter} \textbf{ó}\-leum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et ego factus sum op\-\textbf{pró}\-brium \textbf{il}\-lis:~\star vidérunt me, et movérunt cá\-\textit{pi}\-\textit{ta} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Adjuva me, Dómine, \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us:~\star salvum me fac secúndum misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et sciant quia \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-a hæc:~\star et tu, Dómine, fe\-\textit{cís}\-\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Maledícent illi, et tu benedíces:~\dagger qui insúrgunt in me, \textbf{con}\-fun\-\textbf{dán}\-tur:~\star servus autem tu\textit{us} \textit{læ}\-\textbf{tá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Induántur qui détrahunt \textbf{mi}\-hi, pu\-\textbf{dó}\-re:~\star et operiántur sicut diplóide confusi\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Confitébor Dómino nimis in \textbf{o}\-re \textbf{me}\-o:~\star et in médio multórum lau\-\textit{dá}\-\textit{bo} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Quia ástitit a \textbf{dex}\-tris \textbf{páu}\-peris,~\star ut salvam fáceret a persequéntibus á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools