\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} laudem meam \textbf{ne} ta\-\textbf{cú}\-eris:~\star quia os peccatóris, et os dolósi super \textbf{me} a\-\textbf{pér}\-tum est.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~\dagger et sermónibus ódii cir\-\textbf{cum}\-de\-\textbf{dé}\-runt me:~\star et expugna\-\textbf{vé}\-runt me \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pro eo ut me dilígerent, detra\-\textbf{hé}\-bant \textbf{mi}\-hi:~\star ego \textbf{au}\-tem o\-\textbf{rá}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et posuérunt advérsum me \textbf{ma}\-la pro \textbf{bo}\-nis:~\star et ódium pro dilecti\-\textbf{ó}\-ne \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Constítue super eum \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-rem:~\star et diábolus stet a \textbf{dex}\-tris \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cum judicátur, éxeat \textbf{con}\-dem\-\textbf{ná}\-tus:~\star et orátio ejus fiat \textbf{in} pec\-\textbf{cá}\-tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiant dies \textbf{e}\-jus \textbf{pau}\-ci:~\star et episcopátum ejus ac\-\textbf{cí}\-piat \textbf{al}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fiant fílii \textbf{e}\-jus \textbf{ór}\-phani:~\star et uxor \textbf{e}\-jus \textbf{ví}\-dua.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Nutántes transferántur fílii ejus, \textbf{et} men\-\textbf{dí}\-cent:~\star et ejiciántur de habitati\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Scrutétur fœnerátor omnem sub\-\textbf{stán}\-tiam \textbf{e}\-jus:~\star et dirípiant aliéni la\-\textbf{bó}\-res \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Non sit \textbf{il}\-li ad\-\textbf{jú}\-tor:~\star nec sit qui misereátur pu\-\textbf{píl}\-lis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fiant nati ejus \textbf{in} in\-\textbf{tér}\-itum:~\star in generatióne una deleátur \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{Dó}\-mini:~\star et peccátum matris ejus non \textbf{de}\-le\-\textbf{á}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiant contra Dóminum semper,~\dagger et dispéreat de terra memóri\textbf{a} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star pro eo quod non est recordátus fácere mi\-\textbf{se}\-ri\-\textbf{cór}\-diam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et persecútus est hóminem ínopem, \textbf{et} men\-\textbf{dí}\-cum,~\star et compúnctum corde mor\-\textbf{ti}\-fi\-\textbf{cá}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et diléxit maledictiónem, et \textbf{vé}\-niet \textbf{e}\-i:~\star et nóluit benedictiónem, et elongábi\textbf{tur} ab \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~\dagger et intrávit sicut aqua in interi\-\textbf{ó}\-ra \textbf{e}\-jus,~\star et sicut óleum in \textbf{ós}\-sibus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiat ei sicut vestiméntum, quo \textbf{o}\-pe\-\textbf{rí}\-tur:~\star et sicut zona, qua \textbf{sem}\-per præ\-\textbf{cín}\-gitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \textbf{a}\-pud \textbf{Dó}\-minum:~\star et qui loquúntur mala advérsus \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um:~\star quia suávis est miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Líbera me quia egénus, et \textbf{pau}\-per \textbf{e}\-go sum:~\star et cor meum contur\-\textbf{bá}\-tum est \textbf{in}\-tra me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut umbra cum de\-\textbf{clí}\-nat, ab\-\textbf{lá}\-tus sum:~\star et excússus sum \textbf{sic}\-ut lo\-\textbf{cús}\-tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Génua mea infirmáta sunt \textbf{a} je\-\textbf{jú}\-nio:~\star et caro mea immutáta est \textbf{prop}\-ter \textbf{ó}\-leum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et ego factus sum op\-\textbf{pró}\-brium \textbf{il}\-lis:~\star vidérunt me, et movérunt \textbf{cá}\-pita \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Adjuva me, Dómine, \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us:~\star salvum me fac secúndum miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et sciant quia \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-a hæc:~\star et tu, Dómine, fe\-\textbf{cís}\-ti \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Maledícent illi, et tu benedíces:~\dagger qui insúrgunt in me, \textbf{con}\-fun\-\textbf{dán}\-tur:~\star servus autem \textbf{tu}\-us læ\-\textbf{tá}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Induántur qui détrahunt \textbf{mi}\-hi, pu\-\textbf{dó}\-re:~\star et operiántur sicut diplóide confusi\-\textbf{ó}\-ne \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Confitébor Dómino nimis in \textbf{o}\-re \textbf{me}\-o:~\star et in médio multórum lau\-\textbf{dá}\-bo \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Quia ástitit a \textbf{dex}\-tris \textbf{páu}\-peris,~\star ut salvam fáceret a persequéntibus \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools