\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} laudem meam \textit{ne} \textit{ta}\-\textbf{cú}eris:~\star quia os peccatóris, et os dolósi su\textit{per} \textit{me} \textit{a}\-\textbf{pér}\textbf{tum} est.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~\dagger et sermónibus ódii cir\-\textit{cum}\-\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star et expugna\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pro eo ut me dilígerent, detra\-\textit{hé}\-\textit{bant} \textbf{mi}\-hi:~\star ego \textit{au}\-\textit{tem} \textit{o}\-\textbf{rá}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et posuérunt advérsum me ma\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}\-nis:~\star et ódium pro dilec\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Constítue super eum \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}rem:~\star et diábolus stet \textit{a} \textit{dex}\-\textit{tris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cum judicátur, éxeat \textit{con}\-\textit{dem}\textbf{ná}tus:~\star et orátio ejus fi\textit{at} \textit{in} \textit{pec}\-\textbf{cá}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiant dies \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{pau}\-ci:~\star et episcopátum ejus ac\-\textit{cí}\-\textit{pi}\textit{at} \textbf{al}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fiant fílii \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{ór}\-phani:~\star et u\textit{xor} \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{ví}\-\textbf{du}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Nutántes transferántur fílii ejus, \textit{et} \textit{men}\-\textbf{dí}cent:~\star et ejiciántur de habitati\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Scrutétur fœnerátor omnem substán\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star et dirípiant aliéni \textit{la}\-\textit{bó}\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Non sit il\textit{li} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor:~\star nec sit qui misereátur \textit{pu}\-\textit{píl}\textit{lis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fiant nati ejus \textit{in} \textit{in}\-\textbf{tér}itum:~\star in generatióne una deleá\textit{tur} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{Dó}\-mini:~\star et peccátum matris ejus \textit{non} \textit{de}\-\textit{le}\textbf{á}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiant contra Dóminum semper,~\dagger et dispéreat de terra memóri\textit{a} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star pro eo quod non est recordátus fácere \textit{mi}\-\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}\textbf{di}am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et persecútus est hóminem ínopem, \textit{et} \textit{men}\-\textbf{dí}cum,~\star et compúnctum corde \textit{mor}\-\textit{ti}\textit{fi}\textbf{cá}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et diléxit maledictiónem, et vé\-\textit{ni}\-\textit{et} \textbf{e}\-i:~\star et nóluit benedictiónem, et elongá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~\dagger et intrávit sicut aqua in interi\-\textit{ó}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus,~\star et sicut óleum in \textit{ós}\-\textit{si}\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiat ei sicut vestiméntum, quo \textit{o}\-\textit{pe}\textbf{rí}tur:~\star et sicut zona, qua \textit{sem}\-\textit{per} \textit{præ}\-\textbf{cín}\textbf{gi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi \textit{a}\-\textit{pud} \textbf{Dó}\-minum:~\star et qui loquúntur mala advérsus \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:~\star quia suávis est miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Líbera me quia egénus, et \textit{pau}\-\textit{per} \textbf{e}\-go sum:~\star et cor meum contur\-\textit{bá}\-\textit{tum} \textit{est} \textbf{in}\-\textbf{tra} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut umbra cum declí\-\textit{nat}\-, \textit{ab}\-\textbf{lá}tus sum:~\star et excússus sum \textit{sic}\-\textit{ut} \textit{lo}\-\textbf{cús}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Génua mea infirmáta sunt \textit{a} \textit{je}\-\textbf{jú}nio:~\star et caro mea immutáta \textit{est} \textit{prop}\-\textit{ter} \textbf{ó}\-\textbf{le}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et ego factus sum oppró\-\textit{bri}\-\textit{um} \textbf{il}\-lis:~\star vidérunt me, et movérunt \textit{cá}\-\textit{pi}\textit{ta} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Adjuva me, Dómine, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star salvum me fac secúndum miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et sciant quia \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-a hæc:~\star et tu, Dómine, \textit{fe}\-\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Maledícent illi, et tu benedíces:~\dagger qui insúrgunt in me, \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dán}tur:~\star servus autem \textit{tu}\-\textit{us} \textit{læ}\-\textbf{tá}\textbf{bi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Induántur qui détrahunt mi\-\textit{hi}\-, \textit{pu}\-\textbf{dó}re:~\star et operiántur sicut diplóide confu\-\textit{si}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Confitébor Dómino nimis in \textit{o}\-\textit{re} \textbf{me}\-o:~\star et in médio multórum \textit{lau}\-\textit{dá}\textit{bo} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Quia ástitit a \textit{dex}\-\textit{tris} \textbf{páu}\-peris,~\star ut salvam fáceret a persequéntibus \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools