\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} laudem me\textit{am} \textit{ne} \textit{ta}\-\textbf{cú}eris:~\star quia os peccatóris, et os dolósi super me \textit{a}\-\textbf{pér}tum est.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~\dagger et sermónibus ódii \textit{cir}\-\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star et expugnavérunt \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pro eo ut me dilígerent, de\-\textit{tra}\-\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}\-hi:~\star ego autem \textit{o}\-\textbf{rá}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et posuérunt advérsum me \textit{ma}\-\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}\-nis:~\star et ódium pro dilectió\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Constítue super e\textit{um} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}rem:~\star et diábolus stet a dex\textit{tris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cum judicátur, éxe\textit{at} \textit{con}\-\textit{dem}\textbf{ná}tus:~\star et orátio ejus fiat in \textit{pec}\-\textbf{cá}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiant di\textit{es} \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{pau}\-ci:~\star et episcopátum ejus accípi\textit{at} \textbf{al}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fiant fíli\textit{i} \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{ór}\-phani:~\star et uxor e\textit{jus} \textbf{ví}\-dua.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Nutántes transferántur fílii e\-\textit{jus}\-, \textit{et} \textit{men}\-\textbf{dí}cent:~\star et ejiciántur de habitatióni\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Scrutétur fœnerátor omnem sub\-\textit{stán}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star et dirípiant aliéni labó\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Non sit \textit{il}\-\textit{li} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor:~\star nec sit qui misereátur pupíl\textit{lis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fiant nati e\textit{jus} \textit{in} \textit{in}\-\textbf{tér}itum:~\star in generatióne una deleátur no\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{Dó}\-mini:~\star et peccátum matris ejus non de\-\textit{le}\-\textbf{á}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiant contra Dóminum semper,~\dagger et dispéreat de terra memó\-\textit{ri}\-\textit{a} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star pro eo quod non est recordátus fácere mise\-\textit{ri}\-\textbf{cór}diam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et persecútus est hóminem íno\-\textit{pem}\-, \textit{et} \textit{men}\-\textbf{dí}cum,~\star et compúnctum corde morti\-\textit{fi}\-\textbf{cá}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et diléxit maledictiónem, et \textit{vé}\-\textit{ni}\textit{et} \textbf{e}\-i:~\star et nóluit benedictiónem, et elongábitur \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~\dagger et intrávit sicut aqua in inte\-\textit{ri}\-\textit{ó}\textit{ra} \textbf{e}\-jus,~\star et sicut óleum in óssi\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiat ei sicut vestiméntum, \textit{quo} \textit{o}\-\textit{pe}\textbf{rí}tur:~\star et sicut zona, qua semper \textit{præ}\-\textbf{cín}gitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Hoc opus eórum, qui détrahunt mi\textit{hi} \textit{a}\-\textit{pud} \textbf{Dó}\-minum:~\star et qui loquúntur mala advérsus áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum prop\textit{ter} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:~\star quia suávis est misericórdi\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Líbera me quia egénus, \textit{et} \textit{pau}\-\textit{per} \textbf{e}\-go sum:~\star et cor meum conturbátum \textit{est} \textbf{in}\-tra me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut umbra cum de\-\textit{clí}\-\textit{nat}, \textit{ab}\-\textbf{lá}tus sum:~\star et excússus sum sicut \textit{lo}\-\textbf{cús}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Génua mea infirmáta \textit{sunt} \textit{a} \textit{je}\-\textbf{jú}nio:~\star et caro mea immutáta est prop\textit{ter} \textbf{ó}\-leum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et ego factus sum op\-\textit{pró}\-\textit{bri}\textit{um} \textbf{il}\-lis:~\star vidérunt me, et movérunt cápi\textit{ta} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Adjuva me, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star salvum me fac secúndum misericórdi\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et sciant qui\textit{a} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-a hæc:~\star et tu, Dómine, fecís\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Maledícent illi, et tu benedíces:~\dagger qui insúrgunt in \textit{me}\-, \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dán}tur:~\star servus autem tuus \textit{læ}\-\textbf{tá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Induántur qui détrahunt \textit{mi}\-\textit{hi}, \textit{pu}\-\textbf{dó}re:~\star et operiántur sicut diplóide confusió\textit{ne} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Confitébor Dómino nimis \textit{in} \textit{o}\-\textit{re} \textbf{me}\-o:~\star et in médio multórum laudá\textit{bo} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Quia ástitit \textit{a} \textit{dex}\-\textit{tris} \textbf{páu}\-peris,~\star ut salvam fáceret a persequéntibus áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools