\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} éxitu Israël \textit{de} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}to,~\star domus Jacob de pópulo \textbf{bár}\-baro:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Facta est Judǽa sanctificá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{e}\-jus,~\star Israël potéstas \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Mare vi\-\textit{dit}\-, \textit{et} \textbf{fu}\-git:~\star Jordánis convérsus est re\-\textbf{trór}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Montes exsultavérunt \textit{ut} \textit{a}\-\textbf{rí}etes,~\star et colles sicut agni \textbf{ó}\-vium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quid est tibi, mare, \textit{quod} \textit{fu}\-\textbf{gís}ti:~\star et tu, Jordánis, quia convérsus es re\-\textbf{trór}\-sum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Montes, exsultástis sic\textit{ut} \textit{a}\-\textbf{rí}etes,~\star et colles, sicut agni \textbf{ó}\-vium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~A fácie Dómini mo\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}\-ra,~\star a fácie Dei \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui convértit petram in sta\textit{gna} \textit{a}\-\textbf{quá}rum,~\star et rupem in fontes a\-\textbf{quá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non nobis, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{non} \textbf{no}\-bis:~\star sed nómini tuo da \textbf{gló}\-riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Super misericórdia tua, et veri\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star nequándo dicant gentes: Ubi est Deus e\-\textbf{ó}\-rum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus autem nos\textit{ter} \textit{in} \textbf{cæ}\-lo:~\star ómnia quæcúmque vóluit, \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Simulácra géntium argén\-\textit{tum}\-, \textit{et} \textbf{au}\-rum,~\star ópera mánuum \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:~\star óculos habent, et non vi\-\textbf{dé}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}\-dient:~\star nares habent, et non odo\-\textbf{rá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Manus habent, et non palpábunt:~\dagger pedes habent, et non \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}bunt:~\star non clamábunt in gútture \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Símiles illis fiant qui fá\-\textit{ci}\-\textit{unt} \textbf{e}\-a:~\star et omnes qui confídunt in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Domus Israël sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star adjútor eórum et protéctor e\-\textbf{ó}\-rum est,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Domus Aaron sperá\textit{vit} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star adjútor eórum et protéctor e\-\textbf{ó}\-rum est,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Qui timent Dóminum, speravé\textit{runt} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star adjútor eórum et protéctor e\-\textbf{ó}\-rum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Dóminus memor \textit{fu}\-\textit{it} \textbf{nos}\-tri:~\star et benedíxit \textbf{no}\-bis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíxit dó\-\textit{mu}\-\textit{i} \textbf{Is}\-raël:~\star benedíxit dómui \textbf{A}\-aron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Benedíxit ómnibus, qui \textit{ti}\-\textit{ment} \textbf{Dó}\-minum,~\star pusíllis cum ma\-\textbf{jó}\-ribus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Adjíciat Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textbf{su}\-per vos:~\star super vos, et super fílios \textbf{ves}\-tros.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Benedícti \textit{vos} \textit{a} \textbf{Dó}\-mino,~\star qui fecit cælum, et \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Cælum \textit{cæ}\-\textit{li} \textbf{Dó}\-mino:~\star terram autem dedit fíliis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Non mórtui laudá\textit{bunt} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star neque omnes, qui descéndunt in in\-\textbf{fér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Sed nos qui vívimus, benedí\-\textit{ci}\-\textit{mus} \textbf{Dó}\-mino,~\star ex hoc nunc et usque in \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools