\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} éxitu Israël \textbf{de} Æ\-\textbf{gýp}\-to,~\star domus Jacob de pópu\textit{lo} \textbf{bár}\-baro:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Facta est Judǽa sanctifi\-\textbf{cá}\-tio \textbf{e}\-jus,~\star Israël potés\textit{tas} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Mare \textbf{vi}\-dit, et \textbf{fu}\-git:~\star Jordánis convérsus est \textit{re}\-\textbf{trór}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\-\textbf{rí}\-\textbf{e}tes,~\star et colles sicut a\textit{gni} \textbf{ó}\-vium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\-\textbf{gís}\-ti:~\star et tu, Jordánis, quia convérsus es \textit{re}\-\textbf{trór}sum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Montes, exsultástis \textbf{sic}\-ut a\-\textbf{rí}\-\textbf{e}tes,~\star et colles, sicut a\textit{gni} \textbf{ó}\-vium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~A fácie Dómini \textbf{mo}\-ta est \textbf{ter}\-ra,~\star a fácie De\textit{i} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui convértit petram in \textbf{sta}\-gna a\-\textbf{quá}\-rum,~\star et rupem in fontes \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non nobis, Dómi\-\textbf{ne}\-, non \textbf{no}\-bis:~\star sed nómini tuo \textit{da} \textbf{gló}\-riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Super misericórdia tua, et veri\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a:~\star nequándo dicant gentes: Ubi est Deus \textit{e}\-\textbf{ó}rum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus autem \textbf{nos}\-ter in \textbf{cæ}\-lo:~\star ómnia quæcúmque vólu\-\textit{it}\-, \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Simulácra géntium ar\-\textbf{gén}\-tum, et \textbf{au}\-rum,~\star ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Os habent, et \textbf{non} lo\-\textbf{quén}\-tur:~\star óculos habent, et non \textit{vi}\-\textbf{dé}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\-\textbf{di}ent:~\star nares habent, et non o\-\textit{do}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Manus habent, et non palpábunt:~\dagger pedes habent, et non \textbf{am}\-bu\-\textbf{lá}\-bunt:~\star non clamábunt in gúttu\textit{re} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Símiles illis fiant qui \textbf{fá}\-ciunt \textbf{e}\-a:~\star et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Domus Israël spe\-\textbf{rá}\-vit in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star adjútor eórum et protéctor \textit{e}\-\textbf{ó}rum est,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Domus Aaron spe\-\textbf{rá}\-vit in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star adjútor eórum et protéctor \textit{e}\-\textbf{ó}rum est,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Qui timent Dóminum, spera\-\textbf{vé}\-runt in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star adjútor eórum et protéctor \textit{e}\-\textbf{ó}rum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Dóminus memor \textbf{fu}\-it \textbf{nos}\-tri:~\star et benedí\textit{xit} \textbf{no}\-bis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíxit \textbf{dó}\-mui \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël:~\star benedíxit dómu\textit{i} \textbf{A}\-aron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}\-ment \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num,~\star pusíllis cum \textit{ma}\-\textbf{jó}ribus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Adjíciat \textbf{Dó}\-minus \textbf{su}\-\textbf{per} vos:~\star super vos, et super fíli\textit{os} \textbf{ves}\-tros.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star qui fecit cælum, \textit{et} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Cælum \textbf{cæ}\-li \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star terram autem dedit fíli\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Non mórtui lau\-\textbf{dá}\-bunt te, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star neque omnes, qui descéndunt in \textit{in}\-\textbf{fér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Sed nos qui vívimus, bene\-\textbf{dí}\-cimus \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star ex hoc nunc et usque \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools