\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} éxitu Israël \textbf{de} Æ\-\textbf{gýp}\-to,~\star domus Jacob de pó\-\textit{pu}\-\textit{lo} \textbf{bár}\-baro:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Facta est Judǽa sanctifi\-\textbf{cá}\-tio \textbf{e}\-jus,~\star Israël pot\-\textit{és}\-\textit{tas} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Mare \textbf{vi}\-dit, et \textbf{fu}\-git:~\star Jordánis convérsus \textit{est} \textit{re}\-\textbf{trór}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\-\textbf{rí}\-etes,~\star et colles sicut \textit{a}\-\textit{gni} \textbf{ó}\-vium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\-\textbf{gís}\-ti:~\star et tu, Jordánis, quia convérsus \textit{es} \textit{re}\-\textbf{trór}sum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Montes, exsultástis \textbf{sic}\-ut a\-\textbf{rí}\-etes,~\star et colles, sicut \textit{a}\-\textit{gni} \textbf{ó}\-vium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~A fácie Dómini \textbf{mo}\-ta est \textbf{ter}\-ra,~\star a fácie \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui convértit petram in \textbf{sta}\-gna a\-\textbf{quá}\-rum,~\star et rupem in fon\textit{tes} \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non nobis, Dómi\-\textbf{ne}\-, non \textbf{no}\-bis:~\star sed nómini tu\textit{o} \textit{da} \textbf{gló}\-riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Super misericórdia tua, et veri\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a:~\star nequándo dicant gentes: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\-\textbf{ó}rum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus autem \textbf{nos}\-ter in \textbf{cæ}\-lo:~\star ómnia quæcúmque vó\-\textit{lu}\-\textit{it}, \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Simulácra géntium ar\-\textbf{gén}\-tum, et \textbf{au}\-rum,~\star ópera má\-\textit{nu}\-\textit{um} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Os habent, et \textbf{non} lo\-\textbf{quén}\-tur:~\star óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\-\textbf{dé}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\-dient:~\star nares habent, et non \textit{o}\-\textit{do}\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Manus habent, et non palpábunt:~\dagger pedes habent, et non \textbf{am}\-bu\-\textbf{lá}\-bunt:~\star non clamábunt in gút\-\textit{tu}\-\textit{re} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Símiles illis fiant qui \textbf{fá}\-ciunt \textbf{e}\-a:~\star et omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Domus Israël spe\-\textbf{rá}\-vit in \textbf{Dó}\-mino:~\star adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum est,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Domus Aaron spe\-\textbf{rá}\-vit in \textbf{Dó}\-mino:~\star adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum est,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Qui timent Dóminum, spera\-\textbf{vé}\-runt in \textbf{Dó}\-mino:~\star adjútor eórum et protéc\textit{tor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Dóminus memor \textbf{fu}\-it \textbf{nos}\-tri:~\star et bene\-\textit{dí}\-\textit{xit} \textbf{no}\-bis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíxit \textbf{dó}\-mui \textbf{Is}\-raël:~\star benedíxit dó\-\textit{mu}\-\textit{i} \textbf{A}\-aron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}\-ment \textbf{Dó}\-minum,~\star pusíllis \textit{cum} \textit{ma}\-\textbf{jó}ribus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Adjíciat \textbf{Dó}\-minus \textbf{su}\-per vos:~\star super vos, et super fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{ves}\-tros.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}\-mino,~\star qui fecit cæ\-\textit{lum}\-, \textit{et} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Cælum \textbf{cæ}\-li \textbf{Dó}\-mino:~\star terram autem dedit fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Non mórtui lau\-\textbf{dá}\-bunt te, \textbf{Dó}\-mine:~\star neque omnes, qui descéndunt \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Sed nos qui vívimus, bene\-\textbf{dí}\-cimus \textbf{Dó}\-mino,~\star ex hoc nunc et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools