\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} éxitu Israël \textbf{de} Æ\-\textbf{gýp}\-to,~\star domus Jacob de \textbf{pó}\-pulo \textbf{bár}\-baro:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Facta est Judǽa sanctifi\-\textbf{cá}\-tio \textbf{e}\-jus,~\star Israël pot\-\textbf{és}\-tas \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Mare \textbf{vi}\-dit, et \textbf{fu}\-git:~\star Jordánis convérsus \textbf{est} re\-\textbf{trór}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Montes exsultavérunt \textbf{ut} a\-\textbf{rí}\-\textbf{e}tes,~\star et colles sicut \textbf{a}\-gni \textbf{ó}\-vium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quid est tibi, mare, \textbf{quod} fu\-\textbf{gís}\-ti:~\star et tu, Jordánis, quia convérsus \textbf{es} re\-\textbf{trór}\-sum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Montes, exsultástis \textbf{sic}\-ut a\-\textbf{rí}\-\textbf{e}tes,~\star et colles, sicut \textbf{a}\-gni \textbf{ó}\-vium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~A fácie Dómini \textbf{mo}\-ta est \textbf{ter}\-ra,~\star a fácie \textbf{De}\-i \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui convértit petram in \textbf{sta}\-gna a\-\textbf{quá}\-rum,~\star et rupem in \textbf{fon}\-tes a\-\textbf{quá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non nobis, Dómi\-\textbf{ne}\-, non \textbf{no}\-bis:~\star sed nómini \textbf{tu}\-o da \textbf{gló}\-riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Super misericórdia tua, et veri\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a:~\star nequándo dicant gentes: Ubi est \textbf{De}\-us e\-\textbf{ó}\-rum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus autem \textbf{nos}\-ter in \textbf{cæ}\-lo:~\star ómnia quæcúmque \textbf{vó}\-luit, \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Simulácra géntium ar\-\textbf{gén}\-tum, et \textbf{au}\-rum,~\star ópera \textbf{má}\-nuum \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Os habent, et \textbf{non} lo\-\textbf{quén}\-tur:~\star óculos habent, et \textbf{non} vi\-\textbf{dé}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\-\textbf{di}ent:~\star nares habent, et non \textbf{o}\-do\-\textbf{rá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Manus habent, et non palpábunt:~\dagger pedes habent, et non \textbf{am}\-bu\-\textbf{lá}\-bunt:~\star non clamábunt in \textbf{gút}\-ture \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Símiles illis fiant qui \textbf{fá}\-ciunt \textbf{e}\-a:~\star et omnes qui con\-\textbf{fí}\-dunt in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Domus Israël spe\-\textbf{rá}\-vit in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star adjútor eórum et pro\-\textbf{téc}\-tor e\-\textbf{ó}\-rum est,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Domus Aaron spe\-\textbf{rá}\-vit in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star adjútor eórum et pro\-\textbf{téc}\-tor e\-\textbf{ó}\-rum est,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Qui timent Dóminum, spera\-\textbf{vé}\-runt in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star adjútor eórum et pro\-\textbf{téc}\-tor e\-\textbf{ó}\-rum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Dóminus memor \textbf{fu}\-it \textbf{nos}\-tri:~\star et bene\-\textbf{dí}\-xit \textbf{no}\-bis:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíxit \textbf{dó}\-mui \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël:~\star benedíxit \textbf{dó}\-mui \textbf{A}\-aron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Benedíxit ómnibus, qui \textbf{ti}\-ment \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num,~\star pusíllis \textbf{cum} ma\-\textbf{jó}\-ribus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Adjíciat \textbf{Dó}\-minus \textbf{su}\-\textbf{per} vos:~\star super vos, et super \textbf{fí}\-lios \textbf{ves}\-tros.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Benedícti \textbf{vos} a \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star qui fecit \textbf{cæ}\-lum, et \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Cælum \textbf{cæ}\-li \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star terram autem dedit \textbf{fí}\-liis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Non mórtui lau\-\textbf{dá}\-bunt te, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star neque omnes, qui descéndunt \textbf{in} in\-\textbf{fér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Sed nos qui vívimus, bene\-\textbf{dí}\-cimus \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star ex hoc nunc et \textbf{us}\-que in \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools