\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicat nunc Israël quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dicat nunc \textit{do}\-\textit{mus} \textbf{A}\-aron:~\star quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dicant nunc qui \textit{ti}\-\textit{ment} \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~De tribulatióne invo\-\textit{cá}\-\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum:~\star et exaudívit me in latitúdine \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dóminus mi\textit{hi} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor:~\star non timébo quid fáciat mihi \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus mi\textit{hi} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor:~\star et ego despíciam inimícos \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bonum est confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star quam confídere in \textbf{hó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Bonum est sperá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star quam speráre in prin\-\textbf{cí}\-pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnes Gentes cir\-\textit{cu}\-\textit{i}\textbf{é}runt me:~\star et in nómine Dómini quia ultus sum in \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circumdántes cir\-\textit{cum}\-\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star et in nómine Dómini quia ultus sum in \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Circumdedérunt me sicut apes,~\dagger et exarsérunt sicut i\textit{gnis} \textit{in} \textbf{spi}\-nis:~\star et in nómine Dómini quia ultus sum in \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Impúlsus evérsus \textit{sum} \textit{ut} \textbf{cá}\-derem:~\star et Dóminus su\-\textbf{scé}\-pit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fortitúdo mea, et laus \textit{me}\-\textit{a} \textbf{Dó}\-minus:~\star et factus est mihi in sa\-\textbf{lú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vox exsultatiónis, \textit{et} \textit{sa}\-\textbf{lú}tis:~\star in tabernáculis jus\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Déxtera Dómini fecit virtútem:~\dagger déxtera Dómini \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}vit me,~\star déxtera Dómini fecit vir\-\textbf{tú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Non móri\-\textit{ar}\-, \textit{sed} \textbf{vi}\-vam:~\star et narrábo ópera \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Castígans castigá\textit{vit} \textit{me} \textbf{Dó}\-minus:~\star et morti non trádi\textbf{dit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Aperíte mihi portas justítiæ,~\dagger ingréssus in eas confi\-\textit{té}\-\textit{bor} \textbf{Dó}\-mino:~\star hæc porta Dómini, justi intrábunt in \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Confitébor tibi quóniam \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dís}ti me:~\star et factus es mihi in sa\-\textbf{lú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Lápidem, quem reprobavérunt æ\-\textit{di}\-\textit{fi}\textbf{cán}tes:~\star hic factus est in caput \textbf{án}\-guli.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~A Dómino fac\textit{tum} \textit{est} \textbf{is}\-tud:~\star et est mirábile in óculis \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Hæc est dies, quam \textit{fe}\-\textit{cit} \textbf{Dó}\-minus:~\star exsultémus et lætémur in \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~O Dómine, salvum me fac,~\dagger o Dómine bene \textit{pro}\-\textit{spe}\textbf{rá}re:~\star benedíctus qui venit in nómine \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Benedíximus vobis de \textit{do}\-\textit{mo} \textbf{Dó}\-mini:~\star Deus Dóminus, et illúxit \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Constitúite diem solémnem \textit{in} \textit{con}\-\textbf{dén}sis,~\star usque ad cornu al\-\textbf{tá}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Deus meus es tu, et confi\-\textit{té}\-\textit{bor} \textbf{ti}\-bi:~\star Deus meus es tu, et exal\-\textbf{tá}\-bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Confitébor tibi quóniam \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dís}ti me:~\star et factus es mihi in sa\-\textbf{lú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Confitémini Dómino quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools