\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino \textit{quón}\-\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicat nunc Israël \textit{quón}\-\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dicat \textit{nunc} \textit{do}\-\textit{mus} \textbf{A}\-aron:~\star quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dicant nunc \textit{qui} \textit{ti}\-\textit{ment} \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~De tribulatióne in\-\textit{vo}\-\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum:~\star et exaudívit me in latitúdi\textit{ne} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dóminus \textit{mi}\-\textit{hi} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor:~\star non timébo quid fáciat mi\textit{hi} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus \textit{mi}\-\textit{hi} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor:~\star et ego despíciam inimí\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bonum est confí\-\textit{de}\-\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star quam confídere \textit{in} \textbf{hó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Bonum est spe\-\textit{rá}\-\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star quam speráre in \textit{prin}\-\textbf{cí}pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnes Gentes \textit{cir}\-\textit{cu}\textit{i}\textbf{é}runt me:~\star et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circumdántes \textit{cir}\-\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Circumdedérunt me sicut apes,~\dagger et exarsérunt sicut \textit{i}\-\textit{gnis} \textit{in} \textbf{spi}\-nis:~\star et in nómine Dómini quia ultus sum \textit{in} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Impúlsus evér\textit{sus} \textit{sum} \textit{ut} \textbf{cá}\-derem:~\star et Dóminus \textit{su}\-\textbf{scé}pit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fortitúdo mea, et \textit{laus} \textit{me}\-\textit{a} \textbf{Dó}\-minus:~\star et factus est mihi in \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vox exsultatió\-\textit{nis}\-, \textit{et} \textit{sa}\-\textbf{lú}tis:~\star in tabernáculis \textit{jus}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Déxtera Dómini fecit virtútem:~\dagger déxtera Dómi\textit{ni} \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}vit me,~\star déxtera Dómini fecit \textit{vir}\-\textbf{tú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Non mó\-\textit{ri}\-\textit{ar}, \textit{sed} \textbf{vi}\-vam:~\star et narrábo ópe\textit{ra} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Castígans casti\-\textit{gá}\-\textit{vit} \textit{me} \textbf{Dó}\-minus:~\star et morti non trá\-\textit{di}\-\textbf{dit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Aperíte mihi portas justítiæ,~\dagger ingréssus in eas con\-\textit{fi}\-\textit{té}\textit{bor} \textbf{Dó}\-mino:~\star hæc porta Dómini, justi intrábunt \textit{in} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Confitébor tibi quóni\textit{am} \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dís}ti me:~\star et factus es mihi in \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Lápidem, quem reprobavérunt \textit{æ}\-\textit{di}\textit{fi}\textbf{cán}tes:~\star hic factus est in ca\textit{put} \textbf{án}\-guli.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~A Dómino \textit{fac}\-\textit{tum} \textit{est} \textbf{is}\-tud:~\star et est mirábile in ócu\textit{lis} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Hæc est dies, \textit{quam} \textit{fe}\-\textit{cit} \textbf{Dó}\-minus:~\star exsultémus et lætémur \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~O Dómine, salvum me fac,~\dagger o Dómine be\textit{ne} \textit{pro}\-\textit{spe}\textbf{rá}re:~\star benedíctus qui venit in nómi\textit{ne} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Benedíximus vobis \textit{de} \textit{do}\-\textit{mo} \textbf{Dó}\-mini:~\star Deus Dóminus, et illú\textit{xit} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Constitúite diem solém\textit{nem} \textit{in} \textit{con}\-\textbf{dén}sis,~\star usque ad cornu \textit{al}\-\textbf{tá}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Deus meus es tu, et con\-\textit{fi}\-\textit{té}\textit{bor} \textbf{ti}\-bi:~\star Deus meus es tu, et ex\-\textit{al}\-\textbf{tá}bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Confitébor tibi quóni\textit{am} \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dís}ti me:~\star et factus es mihi in \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Confitémini Dómino \textit{quón}\-\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools