\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino quóni\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicat nunc Israël quóni\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dicat nunc do\textit{mus} \textbf{A}\-aron:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dicant nunc qui ti\textit{ment} \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~De tribulatióne invocá\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum:~\star et exaudívit me in latitú\-\textit{di}\-\textit{ne} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dóminus mihi \textit{ad}\-\textbf{jú}tor:~\star non timébo quid fáciat \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus mihi \textit{ad}\-\textbf{jú}tor:~\star et ego despíciam ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bonum est confídere \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star quam confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Bonum est speráre \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star quam speráre \textit{in} \textit{prin}\-\textbf{cí}pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnes Gentes circu\-\textit{i}\-\textbf{é}runt me:~\star et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circumdántes circum\-\textit{de}\-\textbf{dé}runt me:~\star et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Circumdedérunt me sicut apes,~\dagger et exarsérunt sicut ignis \textit{in} \textbf{spi}\-nis:~\star et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Impúlsus evérsus sum \textit{ut} \textbf{cá}\-derem:~\star et Dómi\textit{nus} \textit{su}\-\textbf{scé}pit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fortitúdo mea, et laus me\textit{a} \textbf{Dó}\-minus:~\star et factus est mihi \textit{in} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vox exsultatiónis, et \textit{sa}\-\textbf{lú}tis:~\star in tabernácu\textit{lis} \textit{jus}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Déxtera Dómini fecit virtútem:~\dagger déxtera Dómini ex\-\textit{al}\-\textbf{tá}vit me,~\star déxtera Dómini fe\textit{cit} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Non móriar, \textit{sed} \textbf{vi}\-vam:~\star et narrábo ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Castígans castigávit \textit{me} \textbf{Dó}\-minus:~\star et morti non \textit{trá}\-\textit{di}\textbf{dit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Aperíte mihi portas justítiæ,~\dagger ingréssus in eas confité\textit{bor} \textbf{Dó}\-mino:~\star hæc porta Dómini, justi intrá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Confitébor tibi quóniam ex\-\textit{au}\-\textbf{dís}ti me:~\star et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Lápidem, quem reprobavérunt ædi\-\textit{fi}\-\textbf{cán}tes:~\star hic factus est in \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{án}\-guli.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~A Dómino factum \textit{est} \textbf{is}\-tud:~\star et est mirábile in ó\-\textit{cu}\-\textit{lis} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Hæc est dies, quam fe\textit{cit} \textbf{Dó}\-minus:~\star exsultémus et læté\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~O Dómine, salvum me fac,~\dagger o Dómine bene pro\-\textit{spe}\-\textbf{rá}re:~\star benedíctus qui venit in nó\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Benedíximus vobis de do\textit{mo} \textbf{Dó}\-mini:~\star Deus Dóminus, et il\-\textit{lú}\-\textit{xit} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Constitúite diem solémnem in \textit{con}\-\textbf{dén}sis,~\star usque ad cor\textit{nu} \textit{al}\-\textbf{tá}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Deus meus es tu, et confité\textit{bor} \textbf{ti}\-bi:~\star Deus meus es tu, et \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Confitébor tibi quóniam ex\-\textit{au}\-\textbf{dís}ti me:~\star et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Confitémini Dómino quóni\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools