\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino \textbf{quón}\-iam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicat nunc Israël \textbf{quón}\-iam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dicat nunc \textbf{do}\-mus \textbf{A}\-\textbf{a}ron:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dicant nunc qui \textbf{ti}\-ment \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~De tribulatióne invo\-\textbf{cá}\-vi \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num:~\star et exaudívit me in lati\-\textbf{tú}\-dine \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dóminus \textbf{mi}\-hi ad\-\textbf{jú}\-tor:~\star non timébo quid fáciat \textbf{mi}\-hi \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus \textbf{mi}\-hi ad\-\textbf{jú}\-tor:~\star et ego despíciam ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bonum est confíde\textbf{re} in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star quam confíde\textbf{re} in \textbf{hó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Bonum est spe\-\textbf{rá}\-re in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star quam speráre \textbf{in} prin\-\textbf{cí}\-pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnes Gentes cir\-\textbf{cu}\-i\-\textbf{é}\-\textbf{runt} me:~\star et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circumdántes cir\-\textbf{cum}\-de\-\textbf{dé}\-\textbf{runt} me:~\star et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Circumdedérunt me sicut apes,~\dagger et exarsérunt sicut \textbf{i}\-gnis in \textbf{spi}\-nis:~\star et in nómine Dómini quia ultus \textbf{sum} in \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Impúlsus evérsus \textbf{sum} ut \textbf{cá}\-\textbf{de}rem:~\star et Dómi\textbf{nus} su\-\textbf{scé}\-pit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fortitúdo mea, et laus \textbf{me}\-a \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star et factus est mihi \textbf{in} sa\-\textbf{lú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vox exsultatiónis, \textbf{et} sa\-\textbf{lú}\-tis:~\star in tabernácu\textbf{lis} jus\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Déxtera Dómini fecit virtútem:~\dagger déxtera Dómini \textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-\textbf{vit} me,~\star déxtera Dómini \textbf{fe}\-cit vir\-\textbf{tú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Non móri\-\textbf{ar}\-, sed \textbf{vi}\-vam:~\star et narrábo \textbf{ó}\-pera \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Castígans casti\-\textbf{gá}\-vit me \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star et morti non \textbf{trá}\-di\textbf{dit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Aperíte mihi portas justítiæ,~\dagger ingréssus in eas confi\-\textbf{té}\-bor \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star hæc porta Dómini, justi in\-\textbf{trá}\-bunt in \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Confitébor tibi quóniam \textbf{ex}\-au\-\textbf{dís}\-\textbf{ti} me:~\star et factus es mihi \textbf{in} sa\-\textbf{lú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Lápidem, quem reprobavérunt æ\-\textbf{di}\-fi\-\textbf{cán}\-tes:~\star hic factus est in \textbf{ca}\-put \textbf{án}\-guli.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~A Dómino \textbf{fac}\-tum est \textbf{is}\-tud:~\star et est mirábile in \textbf{ó}\-culis \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Hæc est dies, quam \textbf{fe}\-cit \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star exsultémus et læ\-\textbf{té}\-mur in \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~O Dómine, salvum me fac,~\dagger o Dómine bene \textbf{pro}\-spe\-\textbf{rá}\-re:~\star benedíctus qui venit in \textbf{nó}\-mine \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Benedíximus vobis de \textbf{do}\-mo \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni:~\star Deus Dóminus, et il\-\textbf{lú}\-xit \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Constitúite diem solémnem \textbf{in} con\-\textbf{dén}\-sis,~\star usque ad \textbf{cor}\-nu al\-\textbf{tá}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Deus meus es tu, et confi\-\textbf{té}\-bor \textbf{ti}\-bi:~\star Deus meus es tu, et \textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Confitébor tibi quóniam \textbf{ex}\-au\-\textbf{dís}\-\textbf{ti} me:~\star et factus es mihi \textbf{in} sa\-\textbf{lú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Confitémini Dómino \textbf{quón}\-iam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools