\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino quóniam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicat nunc Israël quóniam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dicat nunc domus \textbf{A}\-aron:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dicant nunc qui timent \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~De tribulatióne invocávi \textbf{Dó}\-minum:~\star et exaudívit me in latitú\-\textit{di}\-\textit{ne} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dóminus mihi ad\-\textbf{jú}\-tor:~\star non timébo quid fáciat \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus mihi ad\-\textbf{jú}\-tor:~\star et ego despíciam ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bonum est confídere in \textbf{Dó}\-mino:~\star quam confíde\textit{re} \textit{in} \textbf{hó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Bonum est speráre in \textbf{Dó}\-mino:~\star quam speráre \textit{in} \textit{prin}\-\textbf{cí}pibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnes Gentes circui\-\textbf{é}\-runt me:~\star et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circumdántes circumde\-\textbf{dé}\-runt me:~\star et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Circumdedérunt me sicut apes,~\dagger et exarsérunt sicut ignis in \textbf{spi}\-nis:~\star et in nómine Dómini quia ultus \textit{sum} \textit{in} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Impúlsus evérsus sum ut \textbf{cá}\-derem:~\star et Dómi\textit{nus} \textit{su}\-\textbf{scé}pit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fortitúdo mea, et laus mea \textbf{Dó}\-minus:~\star et factus est mihi \textit{in} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vox exsultatiónis, et sa\-\textbf{lú}\-tis:~\star in tabernácu\textit{lis} \textit{jus}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Déxtera Dómini fecit virtútem:~\dagger déxtera Dómini exal\-\textbf{tá}\-vit me,~\star déxtera Dómini fe\textit{cit} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Non móriar, sed \textbf{vi}\-vam:~\star et narrábo ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Castígans castigávit me \textbf{Dó}\-minus:~\star et morti non \textit{trá}\-\textit{di}\textbf{dit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Aperíte mihi portas justítiæ,~\dagger ingréssus in eas confitébor \textbf{Dó}\-mino:~\star hæc porta Dómini, justi intrá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Confitébor tibi quóniam exau\-\textbf{dís}\-ti me:~\star et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Lápidem, quem reprobavérunt ædifi\-\textbf{cán}\-tes:~\star hic factus est in \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{án}\-guli.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~A Dómino factum est \textbf{is}\-tud:~\star et est mirábile in ó\-\textit{cu}\-\textit{lis} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Hæc est dies, quam fecit \textbf{Dó}\-minus:~\star exsultémus et læté\textit{mur} \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~O Dómine, salvum me fac,~\dagger o Dómine bene prospe\-\textbf{rá}\-re:~\star benedíctus qui venit in nó\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Benedíximus vobis de domo \textbf{Dó}\-mini:~\star Deus Dóminus, et il\-\textit{lú}\-\textit{xit} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Constitúite diem solémnem in con\-\textbf{dén}\-sis,~\star usque ad cor\textit{nu} \textit{al}\-\textbf{tá}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Deus meus es tu, et confitébor \textbf{ti}\-bi:~\star Deus meus es tu, et \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Confitébor tibi quóniam exau\-\textbf{dís}\-ti me:~\star et factus es mihi \textit{in} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Confitémini Dómino quóniam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in sǽculum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools