\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} immaculá\textit{ti} \textit{in} \textbf{vi}\-a:~\star qui ámbulant in lege \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beáti, qui scrutántur testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus:~\star in toto corde exquírunt \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non enim qui operántur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem,~\star in viis ejus ambula\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~\textit{Tu} \textit{man}\-\textbf{dás}ti~\star mandáta tua custodíri \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Utinam dirigántur \textit{vi}\-\textit{æ} \textbf{me}\-æ,~\star ad custodiéndas justificatiónes \textbf{tu}\-as!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Tunc \textit{non} \textit{con}\-\textbf{fún}dar,~\star cum perspéxero in ómnibus mandátis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confitébor tibi in directi\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{cor}\-dis:~\star in eo quod dídici judícia justítiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Justificatiónes tu\textit{as} \textit{cus}\-\textbf{tó}diam:~\star non me derelínquas usque\-\textbf{quá}\-que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In quo córrigit adolescéntior \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{su}\-am?~\star in custodiéndo sermónes \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In toto corde meo \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~\star ne repéllas me a mandátis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In corde meo abscóndi eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star ut non peccem \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíc\textit{tus} \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star doce me justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In lá\-\textit{bi}\-\textit{is} \textbf{me}\-is,~\star pronuntiávi ómnia judícia oris \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In via testimoniórum tuórum \textit{de}\-\textit{lec}\textbf{tá}tus sum,~\star sicut in ómnibus di\-\textbf{ví}\-tiis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In mandátis tuis \textit{ex}\-\textit{er}\textbf{cé}bor:~\star et considerábo vias \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In justificatiónibus tuis \textit{me}\-\textit{di}\textbf{tá}bor:~\star non oblivíscar sermónes \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Retríbue servo tuo, vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me:~\star et custódiam sermónes \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Revéla ó\-\textit{cu}\-\textit{los} \textbf{me}\-os:~\star et considerábo mirabília de lege \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Incola ego \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star non abscóndas a me mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Concupívit ánima mea desideráre justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as,~\star in omni \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Increpás\textit{ti} \textit{su}\-\textbf{pér}bos:~\star maledícti qui declínant a mandátis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Aufer a me oppróbrium, \textit{et} \textit{con}\-\textbf{témp}tum:~\star quia testimónia tua exqui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textit{lo}\-\textit{que}\textbf{bán}tur:~\star servus autem tuus exercebátur in justificatiónibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Nam et testimónia tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est:~\star et consílium meum justificatiónes \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Adhǽsit paviménto á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Vias meas enuntiávi et \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dís}ti me:~\star doce me justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Viam justificatiónum tuárum \textit{ín}\-\textit{stru}\textbf{e} me:~\star et exercébor in mirabílibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Dormitávit ánima me\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}\-dio:~\star confírma me in verbis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Viam iniquitátis á\-\textit{mo}\-\textit{ve} \textbf{a} me:~\star et de lege tua miserére \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Viam veritá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{lé}gi:~\star judícia tua non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Adhǽsi testimóniis \textit{tu}\-\textit{is} \textbf{Dó}\-mine:~\star noli me con\-\textbf{fún}\-dere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Viam mandatórum tuó\textit{rum} \textit{cu}\-\textbf{cúr}ri:~\star cum dilatásti cor \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Legem pone mihi, Dómine, viam justificatió\textit{num} \textit{tu}\-\textbf{á}rum:~\star et exquíram eam \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Da mihi intelléctum, et scrutábor \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am:~\star et custódiam illam in toto corde \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Deduc me in sémitam mandató\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star quia ipsam \textbf{vó}\-lui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Inclína cor meum in testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et non in ava\-\textbf{rí}\-tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Avérte óculos meos ne vídeant \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star in via tua vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Státue servo tuo eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um,~\star in timóre \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Amputa oppróbrium meum quod \textit{su}\-\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~\star quia judícia tua ju\-\textbf{cún}\-da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Ecce concupívi man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a:~\star in æquitáte tua vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et véniat super me misericórdia \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:~\star salutáre tuum secúndum elóquium \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et respondébo exprobrántibus \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ver}\-bum:~\star quia sperávi in sermónibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textit{us}\-\textit{que}\textbf{quá}que:~\star quia in judíciis tuis superspe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et custódiam legem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{sem}\-per:~\star in sǽculum et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Et ambulábam in \textit{la}\-\textit{ti}\textbf{tú}dine:~\star quia mandáta tua exqui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et loquébar in testimóniis tuis in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{re}\-gum:~\star et non confun\-\textbf{dé}\-bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Et meditábar in man\-\textit{dá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is,~\star quæ di\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textit{quæ} \textit{di}\-\textbf{lé}xi:~\star et exercébar in justificatiónibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Memor esto verbi tui \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o,~\star in quo mihi spem de\-\textbf{dís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Hæc me consoláta est in humili\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star quia elóquium tuum vivifi\-\textbf{cá}\-vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Supérbi iníque agébant \textit{us}\-\textit{que}\textbf{quá}que:~\star a lege autem tua non decli\-\textbf{ná}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lo}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et conso\-\textbf{lá}\-tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Deféctio \textit{té}\-\textit{nu}\textbf{it} me,~\star pro peccatóribus derelinquéntibus legem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Cantábiles mihi erant justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-æ,~\star in loco peregrinatiónis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Memor fui nocte nóminis \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et custodívi legem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Hæc fac\textit{ta} \textit{est} \textbf{mi}\-hi:~\star quia justificatiónes tuas exqui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{57.}}~Pórtio \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star dixi custodíre legem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{58.}}~Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star miserére mei secúndum elóquium \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{59.}}~Cogitávi \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{me}\-as:~\star et convérti pedes meos in testimónia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{60.}}~Parátus sum, et non \textit{sum} \textit{tur}\-\textbf{bá}tus:~\star ut custódiam mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{61.}}~Funes peccatórum circum\-\textit{plé}\-\textit{xi} \textbf{sunt} me:~\star et legem tuam non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{62.}}~Média nocte surgébam ad confi\-\textit{tén}\-\textit{dum} \textbf{ti}\-bi:~\star super judícia justificatiónis \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{63.}}~Párticeps ego sum ómnium ti\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textbf{um} te:~\star et custodiéntium mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{64.}}~Misericórdia tua, Dómine, ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}\-ra:~\star justificatiónes tuas \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{65.}}~Bonitátem fecísti cum servo \textit{tu}\-\textit{o}, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum verbum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{66.}}~Bonitátem et disciplínam et scién\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{do}\-ce me:~\star quia mandátis tuis \textbf{cré}\-didi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{67.}}~Priúsquam humiliárer e\textit{go} \textit{de}\-\textbf{lí}qui:~\star proptérea elóquium tuum custo\-\textbf{dí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{68.}}~\-\textit{Bo}\-\textit{nus} \textbf{es} tu:~\star et in bonitáte tua doce me justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{69.}}~Multiplicáta est super me iníquitas \textit{su}\-\textit{per}\textbf{bó}rum:~\star ego autem in toto corde meo scrutábor mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{70.}}~Coagulátum est sicut lac \textit{cor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star ego vero legem tuam medi\-\textbf{tá}\-tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{71.}}~Bonum mihi quia hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{ás}ti me:~\star ut discam justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{72.}}~Bonum mihi lex \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i:~\star super míllia auri et ar\-\textbf{gén}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{73.}}~Manus tuæ fecérunt me, et \textit{plas}\-\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~\star da mihi intelléctum, et discam mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{74.}}~Qui timent te vidébunt me et \textit{læ}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star quia in verba tua superspe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{75.}}~Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\-\textit{ci}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et in veritáte tua humili\-\textbf{ás}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{76.}}~Fiat misericórdia tua ut \textit{con}\-\textit{so}\textbf{lé}tur me:~\star secúndum elóquium tuum servo \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{77.}}~Véniant mihi miseratiónes tu\-\textit{æ}\-, \textit{et} \textbf{vi}\-vam:~\star quia lex tua meditátio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{78.}}~Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\-\textit{cé}\-\textit{runt} \textbf{in} me:~\star ego autem exercébor in mandátis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{79.}}~Convertántur mi\textit{hi} \textit{ti}\-\textbf{mén}tes te:~\star et qui novérunt testimónia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{80.}}~Fiat cor meum immaculátum in justificatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is,~\star ut non con\-\textbf{fún}\-dar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{81.}}~Defécit in salutáre tuum á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star et in verbum tuum superspe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{82.}}~Defecérunt óculi mei in eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star dicéntes: Quando consolábe\textbf{ris} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{83.}}~Quia factus sum sicut uter \textit{in} \textit{pru}\-\textbf{í}na:~\star justificatiónes tuas non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{84.}}~Quot sunt dies \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i?~\star quando fácies de persequéntibus me ju\-\textbf{dí}\-cium?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{85.}}~Narravérunt mihi iníqui fabu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}nes:~\star sed non ut lex \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{86.}}~Omnia mandáta \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{vé}\-ritas:~\star iníque persecúti sunt me, ádju\textbf{va} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{87.}}~Paulo minus consummavérunt \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star ego autem non derelíqui mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{88.}}~Secúndum misericórdiam tuam vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me:~\star et custódiam testimónia oris \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{89.}}~In æ\-\textit{tér}\-\textit{num}, \textbf{Dó}\-mine,~\star verbum tuum pérmanet in \textbf{cæ}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{90.}}~In generatiónem et generatiónem vé\-\textit{ri}\-\textit{tas} \textbf{tu}\-a:~\star fundásti terram, et \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{91.}}~Ordinatióne tua perse\-\textit{vé}\-\textit{rat} \textbf{di}\-es:~\star quóniam ómnia sérviunt \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{92.}}~Nisi quod lex tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est:~\star tunc forte periíssem in humilitáte \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{93.}}~In ætérnum non oblivíscar justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as:~\star quia in ipsis vivifi\-\textbf{cás}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{94.}}~Tuus sum ego, \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{me} fac:~\star quóniam justificatiónes tuas exqui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{95.}}~Me exspectavérunt peccatóres ut \textit{pér}\-\textit{de}\textbf{rent} me:~\star testimónia tua intel\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{96.}}~Omnis consummatiónis \textit{vi}\-\textit{di} \textbf{fi}\-nem:~\star latum mandátum tuum \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{97.}}~Quómodo diléxi legem \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine?~\star tota die meditátio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{98.}}~Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\-\textit{dá}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o:~\star quia in ætérnum \textbf{mi}\-hi est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{99.}}~Super omnes docéntes me \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star quia testimónia tua meditátio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{100.}}~Super senes \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star quia mandáta tua quæ\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{101.}}~Ab omni via mala prohíbui \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star ut custódiam verba \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{102.}}~A judíciis tuis non \textit{de}\-\textit{cli}\textbf{ná}vi:~\star quia tu legem posuísti \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{103.}}~Quam dúlcia fáucibus meis eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a,~\star super mel ori \textbf{me}\-o!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{104.}}~A mandátis tuis \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star proptérea odívi omnem viam iniqui\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{105.}}~Lucérna pédibus meis \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um,~\star et lumen sémitis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{106.}}~Jurá\-\textit{vi}\-, \textit{et} \textbf{stá}\-tui~\star custodíre judícia justítiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{107.}}~Humiliátus sum usque\-\textit{quá}\-\textit{que}, \textbf{Dó}\-mine:~\star vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{108.}}~Voluntária oris mei benepláci\textit{ta} \textit{fac}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et judícia tua \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{109.}}~Anima mea in mánibus \textit{me}\-\textit{is} \textbf{sem}\-per:~\star et legem tuam non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{110.}}~Posuérunt peccatóres lá\-\textit{que}\-\textit{um} \textbf{mi}\-hi:~\star et de mandátis tuis non er\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{111.}}~Hereditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star quia exsultátio cordis \textbf{me}\-i sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{112.}}~Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num,~\star propter retributi\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{113.}}~Iníquos ó\-\textit{di}\-\textit{o} \textbf{há}\-bui:~\star et legem tuam di\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{114.}}~Adjútor et suscéptor \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star et in verbum tuum superspe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{115.}}~Declináte a \textit{me}\-, \textit{ma}\-\textbf{lí}gni:~\star et scrutábor mandáta Dei \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{116.}}~Súscipe me secúndum elóquium tu\-\textit{um}\-, \textit{et} \textbf{vi}\-vam:~\star et non confúndas me ab exspectatióne \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{117.}}~Adjuva me, et \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{e}\-ro:~\star et meditábor in justificatiónibus tuis \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{118.}}~Sprevísti omnes discedéntes a judí\-\textit{ci}\-\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star quia injústa cogitátio e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{119.}}~Prævaricántes reputávi omnes pecca\-\textit{tó}\-\textit{res} \textbf{ter}\-ræ:~\star ídeo diléxi testimónia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{120.}}~Confíge timóre tuo \textit{car}\-\textit{nes} \textbf{me}\-as:~\star a judíciis enim tuis \textbf{tí}\-mui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{121.}}~Feci judícium \textit{et} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star non tradas me calumniánti\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{122.}}~Súscipe servum tu\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}\-num:~\star non calumniéntur me su\-\textbf{pér}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{123.}}~Oculi mei defecérunt in salu\-\textit{tá}\-\textit{re} \textbf{tu}\-um:~\star et in elóquium justítiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{124.}}~Fac cum servo tuo secúndum misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et justificatiónes tuas \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{125.}}~Servus tu\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}\-go:~\star da mihi intelléctum, ut sciam testimónia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{126.}}~Tempus faci\-\textit{én}\-\textit{di}, \textbf{Dó}\-mine:~\star dissipavérunt legem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{127.}}~Ideo diléxi man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a,~\star super aurum et to\-\textbf{pá}\-zion.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{128.}}~Proptérea ad ómnia mandáta tua \textit{di}\-\textit{ri}\textbf{gé}bar:~\star omnem viam iníquam ódio \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{129.}}~Mirabília testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star ídeo scrutáta est ea ánima \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{130.}}~Declarátio sermónum tuó\textit{rum} \textit{il}\-\textbf{lú}minat:~\star et intelléctum dat \textbf{pár}\-vulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{131.}}~Os meum apérui, et at\-\textit{trá}\-\textit{xi} \textbf{spí}\-ritum:~\star quia mandáta tua deside\-\textbf{rá}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{132.}}~Aspice in me, et mise\-\textit{ré}\-\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star secúndum judícium diligéntium nomen \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{133.}}~Gressus meos dírige secúndum eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star et non dominétur mei omnis injus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{134.}}~Rédime me a calúm\-\textit{ni}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum:~\star ut custódiam mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{135.}}~Fáciem tuam illúmina super \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{tu}\-um:~\star et doce me justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{136.}}~Exitus aquárum deduxérunt ó\-\textit{cu}\-\textit{li} \textbf{me}\-i:~\star quia non custodiérunt legem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{137.}}~Jus\textit{tus} \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et rectum judícium \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{138.}}~Mandásti justítiam testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et veritátem tuam \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{139.}}~Tabéscere me fecit \textit{ze}\-\textit{lus} \textbf{me}\-us:~\star quia oblíti sunt verba tua inimíci \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{140.}}~Ignítum elóquium tuum \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter:~\star et servus tuus diléxit \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{141.}}~Adolescéntulus sum ego \textit{et} \textit{con}\-\textbf{témp}tus:~\star justificatiónes tuas non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{142.}}~Justítia tua, justítia \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et lex tua \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{143.}}~Tribulátio, et angústia \textit{in}\-\textit{ve}\textbf{né}runt me:~\star mandáta tua meditátio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{144.}}~Æquitas testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star intelléctum da mihi, et \textbf{vi}\-vam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{145.}}~Clamávi in toto corde meo, exáu\textit{di} \textit{me}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star justificatiónes tuas re\-\textbf{quí}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{146.}}~Clamávi ad te, \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{me} fac:~\star ut custódiam mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{147.}}~Prævéni in maturitáte, \textit{et} \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star quia in verba tua superspe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{148.}}~Prævenérunt óculi mei ad \textit{te} \textit{di}\-\textbf{lú}culo:~\star ut meditárer elóquia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{149.}}~Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et secúndum judícium tuum vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{150.}}~Appropinquavérunt persequéntes me in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}ti:~\star a lege autem tua longe \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{151.}}~Prope \textit{es} \textit{tu}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes viæ tuæ \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{152.}}~Inítio cognóvi de testimó\-\textit{ni}\-\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star quia in ætérnum fundásti \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{153.}}~Vide humilitátem meam, et \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me:~\star quia legem tuam non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{154.}}~Júdica judícium meum, et \textit{réd}\-\textit{i}\textbf{me} me:~\star propter elóquium tuum vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{155.}}~Longe a peccató\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{sa}\-lus:~\star quia justificatiónes tuas non exquisi\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{156.}}~Misericórdiæ tuæ \textit{mul}\-\textit{tæ}, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum judícium tuum vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{157.}}~Multi qui persequúntur me, et \textit{trí}\-\textit{bu}\textbf{lant} me:~\star a testimóniis tuis non decli\-\textbf{ná}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{158.}}~Vidi prævaricántes, et \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bam:~\star quia elóquia tua non custodi\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{159.}}~Vide quóniam mandáta tua di\-\textit{lé}\-\textit{xi}, \textbf{Dó}\-mine:~\star in misericórdia tua vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{160.}}~Princípium verbórum tu\-\textit{ó}\-\textit{rum}, \textbf{vé}\-ritas:~\star in ætérnum ómnia judícia justítiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{161.}}~Príncipes persecúti \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis:~\star et a verbis tuis formidávit cor \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{162.}}~Lætábor ego super eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star sicut qui invénit spólia \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{163.}}~Iniquitátem ódio hábui, et ab\-\textit{o}\-\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~\star legem autem tuam di\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{164.}}~Sépties in die laudem \textit{di}\-\textit{xi} \textbf{ti}\-bi,~\star super judícia justítiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{165.}}~Pax multa diligéntibus \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am:~\star et non est illis \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{166.}}~Exspectábam salutáre \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et mandáta tua di\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{167.}}~Custodívit ánima mea testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et diléxit ea vehe\-\textbf{mén}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{168.}}~Servávi mandáta tua, et testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star quia omnes viæ meæ in conspéctu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{169.}}~Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textit{tu}\-\textit{o}, \textbf{Dó}\-mine:~\star juxta elóquium tuum da mihi intel\-\textbf{léc}\-tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{170.}}~Intret postulátio mea in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star secúndum elóquium tuum éri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{171.}}~Eructábunt lábia \textit{me}\-\textit{a} \textbf{hym}\-num,~\star cum docúeris me justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{172.}}~Pronuntiábit lingua mea eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star quia ómnia mandáta tua \textbf{ǽ}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{173.}}~Fiat manus tu\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}\-vet me:~\star quóniam mandáta tua e\-\textbf{lé}\-gi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{174.}}~Concupívi salutáre \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et lex tua meditátio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{175.}}~Vivet ánima mea, \textit{et} \textit{lau}\-\textbf{dá}bit te:~\star et judícia tua adju\-\textbf{vá}\-bunt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{176.}}~Errávi, sicut o\-\textit{vis}\-, \textit{quæ} \textbf{pér}\-iit:~\star quære servum tuum, quia mandáta tua non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{177.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{178.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools