\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} immacu\-\textit{lá}\-\textit{ti} \textit{in} \textbf{vi}\-a:~\star qui ámbulant in le\textit{ge} \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beáti, qui scrutántur testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{e}\-jus:~\star in toto corde exquí\textit{runt} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non enim qui operántur \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~\star in viis ejus ambu\-\textit{la}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~\textit{Tu} \textit{man}\-\textbf{dás}ti~\star mandáta tua custodí\textit{ri} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Utinam dirigán\textit{tur} \textit{vi}\-\textit{æ} \textbf{me}\-æ,~\star ad custodiéndas justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~\textit{Tunc} \textit{non} \textit{con}\-\textbf{fún}dar,~\star cum perspéxero in ómnibus mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confitébor tibi in direc\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{cor}\-dis:~\star in eo quod dídici judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Justificatiónes \textit{tu}\-\textit{as} \textit{cus}\-\textbf{tó}diam:~\star non me derelínquas us\-\textit{que}\-\textbf{quá}que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In quo córrigit adolescénti\textit{or} \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{su}\-am?~\star in custodiéndo sermó\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In toto corde me\textit{o} \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~\star ne repéllas me a mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In corde meo abscóndi e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star ut non pec\textit{cem} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Bene\-\textit{díc}\-\textit{tus} \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In \textit{lá}\-\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}\-is,~\star pronuntiávi ómnia judícia o\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In via testimoniórum tuó\textit{rum} \textit{de}\-\textit{lec}\textbf{tá}tus sum,~\star sicut in ómnibus \textit{di}\-\textbf{ví}tiis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In mandátis tu\textit{is} \textit{ex}\-\textit{er}\textbf{cé}bor:~\star et considerábo vi\textit{as} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In justificatiónibus tu\textit{is} \textit{me}\-\textit{di}\textbf{tá}bor:~\star non oblivíscar sermó\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Retríbue servo tuo, \textit{vi}\-\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~\star et custódiam sermó\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Revéla \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}\-os:~\star et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Incola e\textit{go} \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Concupívit ánima mea desideráre justifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}\-as,~\star in om\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Incre\-\textit{pás}\-\textit{ti} \textit{su}\-\textbf{pér}bos:~\star maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Aufer a me oppróbri\-\textit{um}\-, \textit{et} \textit{con}\-\textbf{témp}tum:~\star quia testimónia tua ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Etenim sedérunt príncipes, et advérsum \textit{me} \textit{lo}\-\textit{que}\textbf{bán}tur:~\star servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Nam et testimónia tua medi\-\textit{tá}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\-a est:~\star et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Adhǽsit paviménto \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Vias meas enuntiávi \textit{et} \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dís}ti me:~\star doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Viam justificatiónum tuá\textit{rum} \textit{ín}\-\textit{stru}\textbf{e} me:~\star et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Dormitávit ánima \textit{me}\-\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}\-dio:~\star confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Viam iniquitátis \textit{á}\-\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me:~\star et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Viam veri\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{lé}gi:~\star judícia tua non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Adhǽsi testimóni\textit{is} \textit{tu}\-\textit{is} \textbf{Dó}\-mine:~\star noli me \textit{con}\-\textbf{fún}dere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Viam mandatórum tu\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{cu}\-\textbf{cúr}ri:~\star cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\-\textit{ó}\-\textit{num} \textit{tu}\-\textbf{á}rum:~\star et exquíram e\textit{am} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Da mihi intelléctum, et scrutá\textit{bor} \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am:~\star et custódiam illam in toto cor\textit{de} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Deduc me in sémitam manda\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star quia ip\textit{sam} \textbf{vó}\-lui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Inclína cor meum in testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et non in a\-\textit{va}\-\textbf{rí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Avérte óculos meos ne víde\textit{ant} \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star in via tua viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Státue servo tuo e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}\-um,~\star in timó\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Amputa oppróbrium meum \textit{quod} \textit{su}\-\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~\star quia judícia tua \textit{ju}\-\textbf{cún}da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Ecce concupívi \textit{man}\-\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}\-a:~\star in æquitáte tua viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et véniat super me misericórdi\textit{a} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:~\star salutáre tuum secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et respondébo exprobránti\textit{bus} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ver}\-bum:~\star quia sperávi in sermóni\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et ne áuferas de ore meo verbum veritá\textit{tis} \textit{us}\-\textit{que}\textbf{quá}que:~\star quia in judíciis tuis super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et custódiam le\textit{gem} \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{sem}\-per:~\star in sǽculum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Et ambulábam \textit{in} \textit{la}\-\textit{ti}\textbf{tú}dine:~\star quia mandáta tua ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et loquébar in testimóniis tuis in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{re}\-gum:~\star et non con\-\textit{fun}\-\textbf{dé}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Et meditábar in \textit{man}\-\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}\-is,~\star quæ \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Et levávi manus meas ad mandáta tu\-\textit{a}\-, \textit{quæ} \textit{di}\-\textbf{lé}xi:~\star et exercébar in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Memor esto verbi tu\textit{i} \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o,~\star in quo mihi spem \textit{de}\-\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Hæc me consoláta est in humi\-\textit{li}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star quia elóquium tuum vivi\-\textit{fi}\-\textbf{cá}vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Supérbi iníque agé\textit{bant} \textit{us}\-\textit{que}\textbf{quá}que:~\star a lege autem tua non de\-\textit{cli}\-\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Memor fui judiciórum tuórum a \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et con\-\textit{so}\-\textbf{lá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Defécti\textit{o} \textit{té}\-\textit{nu}\textbf{it} me,~\star pro peccatóribus derelinquéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Cantábiles mihi erant justifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}\-æ,~\star in loco peregrinatió\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Memor fui nocte nómi\textit{nis} \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et custodívi le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Hæc \textit{fac}\-\textit{ta} \textit{est} \textbf{mi}\-hi:~\star quia justificatiónes tuas ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{57.}}~Pórti\textit{o} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star dixi custodíre le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{58.}}~Deprecátus sum fáciem tuam in to\textit{to} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star miserére mei secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{59.}}~Cogitá\textit{vi} \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{me}\-as:~\star et convérti pedes meos in testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{60.}}~Parátus sum, et \textit{non} \textit{sum} \textit{tur}\-\textbf{bá}tus:~\star ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{61.}}~Funes peccatórum cir\-\textit{cum}\-\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me:~\star et legem tuam non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{62.}}~Média nocte surgébam ad con\-\textit{fi}\-\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}\-bi:~\star super judícia justificatió\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{63.}}~Párticeps ego sum ómnium \textit{ti}\-\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te:~\star et custodiéntium mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{64.}}~Misericórdia tua, Dómine, \textit{ple}\-\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}\-ra:~\star justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{65.}}~Bonitátem fecísti cum ser\textit{vo} \textit{tu}\-\textit{o}, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{66.}}~Bonitátem et disciplínam et sci\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}\-ce me:~\star quia mandátis tu\textit{is} \textbf{cré}\-didi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{67.}}~Priúsquam humiliárer \textit{e}\-\textit{go} \textit{de}\-\textbf{lí}qui:~\star proptérea elóquium tuum cus\-\textit{to}\-\textbf{dí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{68.}}~\-\textit{Bo}\-\textit{nus} \textbf{es} tu:~\star et in bonitáte tua doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{69.}}~Multiplicáta est super me iníqui\textit{tas} \textit{su}\-\textit{per}\textbf{bó}rum:~\star ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{70.}}~Coagulátum est sicut \textit{lac} \textit{cor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star ego vero legem tuam me\-\textit{di}\-\textbf{tá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{71.}}~Bonum mihi quia \textit{hu}\-\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me:~\star ut discam justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{72.}}~Bonum mihi \textit{lex} \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i:~\star super míllia auri et \textit{ar}\-\textbf{gén}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{73.}}~Manus tuæ fecérunt me, \textit{et} \textit{plas}\-\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~\star da mihi intelléctum, et discam mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{74.}}~Qui timent te vidébunt me \textit{et} \textit{læ}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star quia in verba tua super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{75.}}~Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\-\textit{dí}\-\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et in veritáte tua humi\-\textit{li}\-\textbf{ás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{76.}}~Fiat misericórdia tua \textit{ut} \textit{con}\-\textit{so}\textbf{lé}tur me:~\star secúndum elóquium tuum ser\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{77.}}~Véniant mihi miseratiónes \textit{tu}\-\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}\-vam:~\star quia lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{78.}}~Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem \textit{fe}\-\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me:~\star ego autem exercébor in mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{79.}}~Convertántur \textit{mi}\-\textit{hi} \textit{ti}\-\textbf{mén}tes te:~\star et qui novérunt testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{80.}}~Fiat cor meum immaculátum in justificati\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}\-is,~\star ut non \textit{con}\-\textbf{fún}dar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{81.}}~Defécit in salutáre tuum \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star et in verbum tuum super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{82.}}~Defecérunt óculi mei in e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star dicéntes: Quando consolá\-\textit{be}\-\textbf{ris} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{83.}}~Quia factus sum sicut u\textit{ter} \textit{in} \textit{pru}\-\textbf{í}na:~\star justificatiónes tuas non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{84.}}~Quot sunt di\textit{es} \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i?~\star quando fácies de persequéntibus me \textit{ju}\-\textbf{dí}cium?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{85.}}~Narravérunt mihi iníqui fa\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes:~\star sed non ut \textit{lex} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{86.}}~Omnia mandá\textit{ta} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{vé}\-ritas:~\star iníque persecúti sunt me, ád\-\textit{ju}\-\textbf{va} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{87.}}~Paulo minus consummavé\textit{runt} \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star ego autem non derelíqui mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{88.}}~Secúndum misericórdiam tuam \textit{vi}\-\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~\star et custódiam testimónia o\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{89.}}~In \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}\-mine,~\star verbum tuum pérmanet \textit{in} \textbf{cæ}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{90.}}~In generatiónem et generatiónem \textit{vé}\-\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}\-a:~\star fundásti terram, \textit{et} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{91.}}~Ordinatióne tua per\-\textit{se}\-\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}\-es:~\star quóniam ómnia sérvi\textit{unt} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{92.}}~Nisi quod lex tua medi\-\textit{tá}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\-a est:~\star tunc forte periíssem in humilitá\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{93.}}~In ætérnum non oblivíscar justifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}\-as:~\star quia in ipsis vivi\-\textit{fi}\-\textbf{cás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{94.}}~Tuus sum e\-\textit{go}\-, \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{me} fac:~\star quóniam justificatiónes tuas ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{95.}}~Me exspectavérunt peccatóres \textit{ut} \textit{pér}\-\textit{de}\textbf{rent} me:~\star testimónia tua in\-\textit{tel}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{96.}}~Omnis consummatió\textit{nis} \textit{vi}\-\textit{di} \textbf{fi}\-nem:~\star latum mandátum tu\textit{um} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{97.}}~Quómodo diléxi le\textit{gem} \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine?~\star tota die meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{98.}}~Super inimícos meos prudéntem me fecísti \textit{man}\-\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}\-o:~\star quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}\-hi est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{99.}}~Super omnes docéntes \textit{me} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{100.}}~Super se\textit{nes} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star quia mandáta tua \textit{quæ}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{101.}}~Ab omni via mala prohíbu\textit{i} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{102.}}~A judíciis tuis \textit{non} \textit{de}\-\textit{cli}\textbf{ná}vi:~\star quia tu legem posuís\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{103.}}~Quam dúlcia fáucibus meis e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}\-a,~\star super mel o\textit{ri} \textbf{me}\-o!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{104.}}~A mandátis tu\textit{is} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star proptérea odívi omnem viam ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{105.}}~Lucérna pédibus me\textit{is} \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um,~\star et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{106.}}~Ju\-\textit{rá}\-\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}\-tui~\star custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{107.}}~Humiliátus sum us\-\textit{que}\-\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}\-mine:~\star vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{108.}}~Voluntária oris mei beneplá\-\textit{ci}\-\textit{ta} \textit{fac}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et judícia tu\textit{a} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{109.}}~Anima mea in máni\textit{bus} \textit{me}\-\textit{is} \textbf{sem}\-per:~\star et legem tuam non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{110.}}~Posuérunt peccatóres \textit{lá}\-\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}\-hi:~\star et de mandátis tuis non \textit{er}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{111.}}~Hereditáte acquisívi testimónia tu\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}\-i sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{112.}}~Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tu\textit{as} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num,~\star propter retribu\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{113.}}~Iníquos \textit{ó}\-\textit{di}\textit{o} \textbf{há}\-bui:~\star et legem tuam \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{114.}}~Adjútor et suscép\textit{tor} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star et in verbum tuum super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{115.}}~Declináte \textit{a} \textit{me}\-, \textit{ma}\-\textbf{lí}gni:~\star et scrutábor mandáta De\textit{i} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{116.}}~Súscipe me secúndum elóquium \textit{tu}\-\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}\-vam:~\star et non confúndas me ab exspectatió\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{117.}}~Adjuva me, \textit{et} \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{e}\-ro:~\star et meditábor in justificatiónibus tu\textit{is} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{118.}}~Sprevísti omnes discedéntes a ju\-\textit{dí}\-\textit{ci}\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star quia injústa cogitátio \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{119.}}~Prævaricántes reputávi omnes pec\-\textit{ca}\-\textit{tó}\textit{res} \textbf{ter}\-ræ:~\star ídeo diléxi testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{120.}}~Confíge timóre tu\textit{o} \textit{car}\-\textit{nes} \textbf{me}\-as:~\star a judíciis enim tu\textit{is} \textbf{tí}\-mui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{121.}}~Feci judíci\textit{um} \textit{et} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star non tradas me calumnián\-\textit{ti}\-\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{122.}}~Súscipe servum \textit{tu}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}\-num:~\star non calumniéntur me \textit{su}\-\textbf{pér}bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{123.}}~Oculi mei defecérunt in sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}\-um:~\star et in elóquium justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{124.}}~Fac cum servo tuo secúndum miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{125.}}~Servus \textit{tu}\-\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}\-go:~\star da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{126.}}~Tempus fa\-\textit{ci}\-\textit{én}\textit{di}, \textbf{Dó}\-mine:~\star dissipavérunt le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{127.}}~Ideo diléxi \textit{man}\-\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}\-a,~\star super aurum et \textit{to}\-\textbf{pá}zion.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{128.}}~Proptérea ad ómnia mandáta tu\textit{a} \textit{di}\-\textit{ri}\textbf{gé}bar:~\star omnem viam iníquam ódi\textit{o} \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{129.}}~Mirabília testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star ídeo scrutáta est ea áni\textit{ma} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{130.}}~Declarátio sermónum tu\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{il}\-\textbf{lú}minat:~\star et intelléctum \textit{dat} \textbf{pár}\-vulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{131.}}~Os meum apérui, et \textit{at}\-\textit{trá}\textit{xi} \textbf{spí}\-ritum:~\star quia mandáta tua desi\-\textit{de}\-\textbf{rá}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{132.}}~Aspice in me, et mi\-\textit{se}\-\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star secúndum judícium diligéntium no\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{133.}}~Gressus meos dírige secúndum e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star et non dominétur mei omnis in\-\textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{134.}}~Rédime me a ca\-\textit{lúm}\-\textit{ni}\textit{is} \textbf{hó}\-minum:~\star ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{135.}}~Fáciem tuam illúmina su\textit{per} \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{tu}\-um:~\star et doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{136.}}~Exitus aquárum deduxérunt \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}\-i:~\star quia non custodiérunt le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{137.}}~\-\textit{Jus}\-\textit{tus} \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et rectum judíci\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{138.}}~Mandásti justítiam testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et veritátem tu\textit{am} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{139.}}~Tabéscere me fe\textit{cit} \textit{ze}\-\textit{lus} \textbf{me}\-us:~\star quia oblíti sunt verba tua inimí\textit{ci} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{140.}}~Ignítum elóquium tu\textit{um} \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter:~\star et servus tuus dilé\textit{xit} \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{141.}}~Adolescéntulus sum e\textit{go} \textit{et} \textit{con}\-\textbf{témp}tus:~\star justificatiónes tuas non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{142.}}~Justítia tua, justíti\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et lex tu\textit{a} \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{143.}}~Tribulátio, et angústi\textit{a} \textit{in}\-\textit{ve}\textbf{né}runt me:~\star mandáta tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{144.}}~Æquitas testimónia tu\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star intelléctum da mihi, \textit{et} \textbf{vi}\-vam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{145.}}~Clamávi in toto corde meo, ex\-\textit{áu}\-\textit{di} \textit{me}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star justificatiónes tuas \textit{re}\-\textbf{quí}ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{146.}}~Clamávi ad \textit{te}\-, \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{me} fac:~\star ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{147.}}~Prævéni in maturitá\-\textit{te}\-, \textit{et} \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star quia in verba tua super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{148.}}~Prævenérunt óculi mei \textit{ad} \textit{te} \textit{di}\-\textbf{lú}culo:~\star ut meditárer elóqui\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{149.}}~Vocem meam audi secúndum misericórdi\textit{am} \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et secúndum judícium tuum viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{150.}}~Appropinquavérunt persequéntes me \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}ti:~\star a lege autem tua lon\textit{ge} \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{151.}}~Pro\textit{pe} \textit{es} \textit{tu}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes viæ tu\textit{æ} \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{152.}}~Inítio cognóvi de testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star quia in ætérnum fundás\textit{ti} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{153.}}~Vide humilitátem meam, \textit{et} \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me:~\star quia legem tuam non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{154.}}~Júdica judícium meum, \textit{et} \textit{réd}\-\textit{i}\textbf{me} me:~\star propter elóquium tuum viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{155.}}~Longe a pecca\-\textit{tó}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}\-lus:~\star quia justificatiónes tuas non exqui\-\textit{si}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{156.}}~Misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{mul}\-\textit{tæ}, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum judícium tuum viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{157.}}~Multi qui persequúntur me, \textit{et} \textit{trí}\-\textit{bu}\textbf{lant} me:~\star a testimóniis tuis non de\-\textit{cli}\-\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{158.}}~Vidi prævaricántes, \textit{et} \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bam:~\star quia elóquia tua non custo\-\textit{di}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{159.}}~Vide quóniam mandáta tua \textit{di}\-\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}\-mine:~\star in misericórdia tua viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{160.}}~Princípium verbórum \textit{tu}\-\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}\-ritas:~\star in ætérnum ómnia judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{161.}}~Príncipes persecú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis:~\star et a verbis tuis formidávit \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{162.}}~Lætábor ego super e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star sicut qui invénit spóli\textit{a} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{163.}}~Iniquitátem ódio hábui, et \textit{ab}\-\textit{o}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~\star legem autem tuam \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{164.}}~Sépties in die lau\textit{dem} \textit{di}\-\textit{xi} \textbf{ti}\-bi,~\star super judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{165.}}~Pax multa diligénti\textit{bus} \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am:~\star et non est il\textit{lis} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{166.}}~Exspectábam salutá\textit{re} \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et mandáta tua \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{167.}}~Custodívit ánima mea testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et diléxit ea ve\-\textit{he}\-\textbf{mén}ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{168.}}~Servávi mandáta tua, et testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star quia omnes viæ meæ in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{169.}}~Appropínquet deprecátio mea in conspéc\textit{tu} \textit{tu}\-\textit{o}, \textbf{Dó}\-mine:~\star juxta elóquium tuum da mihi in\-\textit{tel}\-\textbf{léc}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{170.}}~Intret postulátio mea in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star secúndum elóquium tuum é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{171.}}~Eructábunt lábi\textit{a} \textit{me}\-\textit{a} \textbf{hym}\-num,~\star cum docúeris me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{172.}}~Pronuntiábit lingua mea e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star quia ómnia mandáta tu\textit{a} \textbf{ǽ}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{173.}}~Fiat manus \textit{tu}\-\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}\-vet me:~\star quóniam mandáta tua \textit{e}\-\textbf{lé}gi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{174.}}~Concupívi salutá\textit{re} \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{175.}}~Vivet ánima me\-\textit{a}\-, \textit{et} \textit{lau}\-\textbf{dá}bit te:~\star et judícia tua ad\-\textit{ju}\-\textbf{vá}bunt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{176.}}~Errávi, sicut \textit{o}\-\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pér}\-iit:~\star quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{177.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{178.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools