\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} immacu\-\textbf{lá}\-ti in \textbf{vi}\-a:~\star qui ámbulant in \textit{le}\-\textit{ge} \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beáti, qui scrutántur testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{e}\-jus:~\star in toto corde ex\-\textit{quí}\-\textit{runt} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non enim qui operántur in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem,~\star in viis ejus am\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~\textbf{Tu} man\-\textbf{dás}\-ti~\star mandáta tua custo\-\textit{dí}\-\textit{ri} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Utinam dirigántur \textbf{vi}\-æ \textbf{me}\-æ,~\star ad custodiéndas justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Tunc \textbf{non} con\-\textbf{fún}\-dar,~\star cum perspéxero in ómnibus man\-\textit{dá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confitébor tibi in directi\-\textbf{ó}\-ne \textbf{cor}\-dis:~\star in eo quod dídici judícia justí\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Justificatiónes \textbf{tu}\-as cus\-\textbf{tó}\-\textbf{di}am:~\star non me derelínquas \textit{us}\-\textit{que}\textbf{quá}que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In quo córrigit adolescéntior \textbf{vi}\-am \textbf{su}\-am?~\star in custodiéndo ser\-\textit{mó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In toto corde meo \textbf{ex}\-qui\-\textbf{sí}\-\textbf{vi} te:~\star ne repéllas me a man\-\textit{dá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In corde meo abscóndi e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{tu}\-a:~\star ut non \textit{pec}\-\textit{cem} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Bene\-\textbf{díc}\-tus es, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star doce me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In \textbf{lá}\-biis \textbf{me}\-is,~\star pronuntiávi ómnia judícia \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In via testimoniórum tuórum \textbf{de}\-lec\-\textbf{tá}\-\textbf{tus} sum,~\star sicut in ómni\textit{bus} \textit{di}\-\textbf{ví}tiis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In mandátis tuis \textbf{ex}\-er\-\textbf{cé}\-bor:~\star et considerábo \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In justificatiónibus tuis \textbf{me}\-di\-\textbf{tá}\-bor:~\star non oblivíscar ser\-\textit{mó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Retríbue servo tuo, vi\-\textbf{ví}\-fi\textbf{ca} me:~\star et custódiam ser\-\textit{mó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Revéla \textbf{ó}\-culos \textbf{me}\-os:~\star et considerábo mirabília de \textit{le}\-\textit{ge} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Incola ego \textbf{sum} in \textbf{ter}\-ra:~\star non abscóndas a me man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Concupívit ánima mea desideráre justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as,~\star in \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Incre\-\textbf{pás}\-ti su\-\textbf{pér}\-bos:~\star maledícti qui declínant a man\-\textit{dá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Aufer a me oppróbrium, \textbf{et} con\-\textbf{témp}\-tum:~\star quia testimónia tua \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textbf{lo}\-que\-\textbf{bán}\-tur:~\star servus autem tuus exercebátur in justificatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Nam et testimónia tua medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-\textbf{a} est:~\star et consílium meum justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Adhǽsit paviménto \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star vivífica me secúndum \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Vias meas enuntiávi et \textbf{ex}\-au\-\textbf{dís}\-\textbf{ti} me:~\star doce me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Viam justificatiónum tuárum \textbf{ín}\-stru\textbf{e} me:~\star et exercébor in mirabí\-\textit{li}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Dormitávit ánima \textbf{me}\-a præ \textbf{tǽ}\-\textbf{di}o:~\star confírma me in \textit{ver}\-\textit{bis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Viam iniquitátis \textbf{á}\-move \textbf{a} me:~\star et de lege tua mise\-\textit{ré}\-\textit{re} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Viam veri\-\textbf{tá}\-tis e\-\textbf{lé}\-gi:~\star judícia tua non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Adhǽsi testimóniis \textbf{tu}\-is \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star noli \textit{me} \textit{con}\-\textbf{fún}dere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Viam mandatórum tu\-\textbf{ó}\-rum cu\-\textbf{cúr}\-ri:~\star cum dilatás\textit{ti} \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Legem pone mihi, Dómine, viam justificati\-\textbf{ó}\-num tu\-\textbf{á}\-rum:~\star et exquíram \textit{e}\-\textit{am} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}\-gem \textbf{tu}\-am:~\star et custódiam illam in toto \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Deduc me in sémitam manda\-\textbf{tó}\-rum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia \textit{ip}\-\textit{sam} \textbf{vó}\-lui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Inclína cor meum in testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star et non in \textit{a}\-\textit{va}\textbf{rí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}\-ni\-\textbf{tá}\-tem:~\star in via tua vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Státue servo tuo e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um,~\star in ti\-\textit{mó}\-\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}\-spi\-\textbf{cá}\-\textbf{tus} sum:~\star quia judícia tu\textit{a} \textit{ju}\-\textbf{cún}da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Ecce concupívi man\-\textbf{dá}\-ta \textbf{tu}\-a:~\star in æquitáte tua vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star salutáre tuum secúndum eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}\-hi \textbf{ver}\-bum:~\star quia sperávi in sermó\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}\-que\-\textbf{quá}\-que:~\star quia in judíciis tuis su\-\textit{per}\-\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et custódiam legem \textbf{tu}\-am \textbf{sem}\-per:~\star in sǽculum et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Et ambulábam in \textbf{la}\-ti\-\textbf{tú}\-\textbf{di}ne:~\star quia mandáta tua \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et loquébar in testimóniis tuis in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{re}\-gum:~\star et non \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dé}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Et meditábar in man\-\textbf{dá}\-tis \textbf{tu}\-is,~\star \textit{quæ} \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\-\textbf{lé}\-xi:~\star et exercébar in justificatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Memor esto verbi tui \textbf{ser}\-vo \textbf{tu}\-o,~\star in quo mihi \textit{spem} \textit{de}\-\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Hæc me consoláta est in humili\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a:~\star quia elóquium tuum vi\-\textit{vi}\-\textit{fi}\textbf{cá}vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Supérbi iníque agébant \textbf{us}\-que\-\textbf{quá}\-que:~\star a lege autem tua non \textit{de}\-\textit{cli}\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Memor fui judiciórum tuórum a \textbf{sǽ}\-culo, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et \textit{con}\-\textit{so}\textbf{lá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Deféctio \textbf{té}\-nu\textbf{it} me,~\star pro peccatóribus derelinquéntibus \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Cantábiles mihi erant justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-æ,~\star in loco peregrinati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Memor fui nocte nóminis \textbf{tu}\-i, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et custodívi \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Hæc \textbf{fac}\-ta est \textbf{mi}\-hi:~\star quia justificatiónes tuas \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{57.}}~Pórtio \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star dixi custodíre \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{58.}}~Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o:~\star miserére mei secúndum eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{59.}}~Cogitávi \textbf{vi}\-as \textbf{me}\-as:~\star et convérti pedes meos in testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{60.}}~Parátus sum, et non \textbf{sum} tur\-\textbf{bá}\-tus:~\star ut custódiam man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{61.}}~Funes peccatórum circum\-\textbf{plé}\-xi \textbf{sunt} me:~\star et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{62.}}~Média nocte surgébam ad confi\-\textbf{tén}\-dum \textbf{ti}\-bi:~\star super judícia justificati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{63.}}~Párticeps ego sum ómnium ti\-\textbf{mén}\-ti\textbf{um} te:~\star et custodiéntium man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{64.}}~Misericórdia tua, Dómine, \textbf{ple}\-na est \textbf{ter}\-ra:~\star justificatiónes \textit{tu}\-\textit{as} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{65.}}~Bonitátem fecísti cum servo \textbf{tu}\-o, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star secúndum \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{66.}}~Bonitátem et disciplínam et sci\-\textbf{én}\-tiam \textbf{do}\-\textbf{ce} me:~\star quia mandátis \textit{tu}\-\textit{is} \textbf{cré}\-didi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{67.}}~Priúsquam humiliárer \textbf{e}\-go de\-\textbf{lí}\-qui:~\star proptérea elóquium tuum \textit{cus}\-\textit{to}\textbf{dí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{68.}}~\-\textbf{Bo}\-nus \textbf{es} tu:~\star et in bonitáte tua doce me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{69.}}~Multiplicáta est super me iníquitas \textbf{su}\-per\-\textbf{bó}\-rum:~\star ego autem in toto corde meo scrutábor man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{70.}}~Coagulátum est sicut lac \textbf{cor} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star ego vero legem tuam \textit{me}\-\textit{di}\textbf{tá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{71.}}~Bonum mihi quia hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{ás}\-\textbf{ti} me:~\star ut discam justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{72.}}~Bonum mihi lex \textbf{o}\-ris \textbf{tu}\-i:~\star super míllia auri \textit{et} \textit{ar}\-\textbf{gén}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{73.}}~Manus tuæ fecérunt me, et \textbf{plas}\-ma\-\textbf{vé}\-\textbf{runt} me:~\star da mihi intelléctum, et discam man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{74.}}~Qui timent te vidébunt me et \textbf{læ}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star quia in verba tua su\-\textit{per}\-\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{75.}}~Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\-\textbf{dí}\-cia \textbf{tu}\-a:~\star et in veritáte tua hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{ás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{76.}}~Fiat misericórdia tua ut \textbf{con}\-so\-\textbf{lé}\-\textbf{tur} me:~\star secúndum elóquium tuum \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{77.}}~Véniant mihi miseratiónes \textbf{tu}\-æ, et \textbf{vi}\-vam:~\star quia lex tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{78.}}~Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\-\textbf{cé}\-runt \textbf{in} me:~\star ego autem exercébor in man\-\textit{dá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{79.}}~Convertántur \textbf{mi}\-hi ti\-\textbf{mén}\-\textbf{tes} te:~\star et qui novérunt testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{80.}}~Fiat cor meum immaculátum in justificati\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{tu}\-is,~\star ut \textit{non} \textit{con}\-\textbf{fún}dar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{81.}}~Defécit in salutáre tuum \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star et in verbum tuum su\-\textit{per}\-\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{82.}}~Defecérunt óculi mei in e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um:~\star dicéntes: Quando conso\-\textit{lá}\-\textit{be}\textbf{ris} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{83.}}~Quia factus sum sicut uter \textbf{in} pru\-\textbf{í}\-na:~\star justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{84.}}~Quot sunt dies \textbf{ser}\-vi \textbf{tu}\-i?~\star quando fácies de persequéntibus \textit{me} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{85.}}~Narravérunt mihi iníqui fabu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nes:~\star sed non \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{86.}}~Omnia mandáta \textbf{tu}\-a \textbf{vé}\-\textbf{ri}tas:~\star iníque persecúti sunt me, \textit{ád}\-\textit{ju}\textbf{va} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{87.}}~Paulo minus consummavérunt \textbf{me} in \textbf{ter}\-ra:~\star ego autem non derelíqui man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{88.}}~Secúndum misericórdiam tuam vi\-\textbf{ví}\-fi\textbf{ca} me:~\star et custódiam testimónia \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{89.}}~In æ\-\textbf{tér}\-num, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star verbum tuum pérma\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{90.}}~In generatiónem et generatiónem \textbf{vé}\-ritas \textbf{tu}\-a:~\star fundásti ter\-\textit{ram}\-, \textit{et} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{91.}}~Ordinatióne tua perse\-\textbf{vé}\-rat \textbf{di}\-es:~\star quóniam ómnia sér\-\textit{vi}\-\textit{unt} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{92.}}~Nisi quod lex tua medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-\textbf{a} est:~\star tunc forte periíssem in humili\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{93.}}~In ætérnum non oblivíscar justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as:~\star quia in ipsis vi\-\textit{vi}\-\textit{fi}\textbf{cás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{94.}}~Tuus sum ego, \textbf{sal}\-vum \textbf{me} fac:~\star quóniam justificatiónes tuas \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{95.}}~Me exspectavérunt peccatóres ut \textbf{pér}\-de\textbf{rent} me:~\star testimónia tua \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{96.}}~Omnis consummatiónis \textbf{vi}\-di \textbf{fi}\-nem:~\star latum mandátum \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{97.}}~Quómodo diléxi legem \textbf{tu}\-am, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne?~\star tota die meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{98.}}~Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\-\textbf{dá}\-to \textbf{tu}\-o:~\star quia in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textbf{mi}\-hi est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{99.}}~Super omnes docéntes me \textbf{in}\-tel\-\textbf{lé}\-xi:~\star quia testimónia tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{100.}}~Super senes \textbf{in}\-tel\-\textbf{lé}\-xi:~\star quia mandáta tu\textit{a} \textit{quæ}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{101.}}~Ab omni via mala prohíbui \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os:~\star ut custódiam \textit{ver}\-\textit{ba} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{102.}}~A judíciis tuis non \textbf{de}\-cli\-\textbf{ná}\-vi:~\star quia tu legem posu\-\textit{ís}\-\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{103.}}~Quam dúlcia fáucibus meis e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{tu}\-a,~\star super mel \textit{o}\-\textit{ri} \textbf{me}\-o!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{104.}}~A mandátis tuis \textbf{in}\-tel\-\textbf{lé}\-xi:~\star proptérea odívi omnem viam in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{105.}}~Lucérna pédibus meis \textbf{ver}\-bum \textbf{tu}\-um,~\star et lumen sé\-\textit{mi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{106.}}~Ju\-\textbf{rá}\-vi, et \textbf{stá}\-\textbf{tu}i~\star custodíre judícia justí\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{107.}}~Humiliátus sum usque\-\textbf{quá}\-que, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star vivífica me secúndum \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{108.}}~Voluntária oris mei benepláci\textbf{ta} fac, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et judícia \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{109.}}~Anima mea in mánibus \textbf{me}\-is \textbf{sem}\-per:~\star et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{110.}}~Posuérunt peccatóres \textbf{lá}\-queum \textbf{mi}\-hi:~\star et de mandátis tuis \textit{non} \textit{er}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{111.}}~Hereditáte acquisívi testimónia tua \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star quia exsultátio \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{me}\-i sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{112.}}~Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num,~\star propter retri\-\textit{bu}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{113.}}~Iníquos \textbf{ó}\-dio \textbf{há}\-\textbf{bu}i:~\star et legem tu\textit{am} \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{114.}}~Adjútor et suscéptor \textbf{me}\-us \textbf{es} tu:~\star et in verbum tuum su\-\textit{per}\-\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{115.}}~Declináte a \textbf{me}\-, ma\-\textbf{lí}\-gni:~\star et scrutábor mandáta \textit{De}\-\textit{i} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{116.}}~Súscipe me secúndum elóquium \textbf{tu}\-um, et \textbf{vi}\-vam:~\star et non confúndas me ab exspectati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{117.}}~Adjuva me, et \textbf{sal}\-vus \textbf{e}\-ro:~\star et meditábor in justificatiónibus \textit{tu}\-\textit{is} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{118.}}~Sprevísti omnes discedéntes a ju\-\textbf{dí}\-ciis \textbf{tu}\-is:~\star quia injústa cogitáti\textit{o} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{119.}}~Prævaricántes reputávi omnes pecca\-\textbf{tó}\-res \textbf{ter}\-ræ:~\star ídeo diléxi testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{120.}}~Confíge timóre tuo \textbf{car}\-nes \textbf{me}\-as:~\star a judíciis enim \textit{tu}\-\textit{is} \textbf{tí}\-mui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{121.}}~Feci judícium \textbf{et} jus\-\textbf{tí}\-\textbf{ti}am:~\star non tradas me calumni\-\textit{án}\-\textit{ti}\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{122.}}~Súscipe servum \textbf{tu}\-um in \textbf{bo}\-num:~\star non calumniéntur \textit{me} \textit{su}\-\textbf{pér}bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{123.}}~Oculi mei defecérunt in salu\-\textbf{tá}\-re \textbf{tu}\-um:~\star et in elóquium justí\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{124.}}~Fac cum servo tuo secúndum miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{tu}\-am:~\star et justificatiónes \textit{tu}\-\textit{as} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{125.}}~Servus \textbf{tu}\-us sum \textbf{e}\-go:~\star da mihi intelléctum, ut sciam testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{126.}}~Tempus faci\-\textbf{én}\-di, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star dissipavérunt \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{127.}}~Ideo diléxi man\-\textbf{dá}\-ta \textbf{tu}\-a,~\star super aurum \textit{et} \textit{to}\-\textbf{pá}zion.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{128.}}~Proptérea ad ómnia mandáta tua \textbf{di}\-ri\-\textbf{gé}\-bar:~\star omnem viam iníquam ó\-\textit{di}\-\textit{o} \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{129.}}~Mirabília testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star ídeo scrutáta est ea á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{130.}}~Declarátio sermónum tu\-\textbf{ó}\-rum il\-\textbf{lú}\-\textbf{mi}nat:~\star et intelléc\textit{tum} \textit{dat} \textbf{pár}\-vulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{131.}}~Os meum apérui, et at\-\textbf{trá}\-xi \textbf{spí}\-\textbf{ri}tum:~\star quia mandáta tua de\-\textit{si}\-\textit{de}\textbf{rá}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{132.}}~Aspice in me, et mise\-\textbf{ré}\-re \textbf{me}\-i:~\star secúndum judícium diligéntium \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{133.}}~Gressus meos dírige secúndum e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um:~\star et non dominétur mei omnis \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{134.}}~Rédime me a ca\-\textbf{lúm}\-niis \textbf{hó}\-\textbf{mi}num:~\star ut custódiam man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{135.}}~Fáciem tuam illúmina super \textbf{ser}\-vum \textbf{tu}\-um:~\star et doce me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{136.}}~Exitus aquárum deduxérunt \textbf{ó}\-culi \textbf{me}\-i:~\star quia non custodiérunt \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{137.}}~\-\textbf{Jus}\-tus es, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et rectum judí\-\textit{ci}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{138.}}~Mandásti justítiam testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star et veritátem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{139.}}~Tabéscere me fecit \textbf{ze}\-lus \textbf{me}\-us:~\star quia oblíti sunt verba tua ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{140.}}~Ignítum elóquium tuum \textbf{ve}\-he\-\textbf{mén}\-ter:~\star et servus tuus di\-\textit{lé}\-\textit{xit} \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{141.}}~Adolescéntulus sum ego \textbf{et} con\-\textbf{témp}\-tus:~\star justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{142.}}~Justítia tua, justítia \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star et lex \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{143.}}~Tribulátio, et angústia \textbf{in}\-ve\-\textbf{né}\-\textbf{runt} me:~\star mandáta tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{144.}}~Æquitas testimónia tua \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star intelléctum da mi\-\textit{hi}\-, \textit{et} \textbf{vi}\-vam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{145.}}~Clamávi in toto corde meo, ex\-\textbf{áu}\-di me, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star justificatiónes tu\textit{as} \textit{re}\-\textbf{quí}ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{146.}}~Clamávi ad te, \textbf{sal}\-vum \textbf{me} fac:~\star ut custódiam man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{147.}}~Prævéni in maturitáte, \textbf{et} cla\-\textbf{má}\-vi:~\star quia in verba tua su\-\textit{per}\-\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{148.}}~Prævenérunt óculi mei ad \textbf{te} di\-\textbf{lú}\-\textbf{cu}lo:~\star ut meditárer eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{149.}}~Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textbf{tu}\-am, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et secúndum judícium tuum vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{150.}}~Appropinquavérunt persequéntes me in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-ti:~\star a lege autem tua \textit{lon}\-\textit{ge} \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{151.}}~Prope \textbf{es} tu, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et omnes viæ \textit{tu}\-\textit{æ} \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{152.}}~Inítio cognóvi de testi\-\textbf{mó}\-niis \textbf{tu}\-is:~\star quia in ætérnum fun\-\textit{dás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{153.}}~Vide humilitátem meam, et \textbf{é}\-ri\textbf{pe} me:~\star quia legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{154.}}~Júdica judícium meum, et \textbf{réd}\-i\textbf{me} me:~\star propter elóquium tuum vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{155.}}~Longe a pecca\-\textbf{tó}\-ribus \textbf{sa}\-lus:~\star quia justificatiónes tuas non ex\-\textit{qui}\-\textit{si}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{156.}}~Misericórdiæ tuæ \textbf{mul}\-tæ, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star secúndum judícium tuum vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{157.}}~Multi qui persequúntur me, et \textbf{trí}\-bu\textbf{lant} me:~\star a testimóniis tuis non \textit{de}\-\textit{cli}\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{158.}}~Vidi prævaricántes, et \textbf{ta}\-be\-\textbf{scé}\-bam:~\star quia elóquia tua non cus\-\textit{to}\-\textit{di}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{159.}}~Vide quóniam mandáta tua di\-\textbf{lé}\-xi, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star in misericórdia tua vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{160.}}~Princípium verbórum tu\-\textbf{ó}\-rum, \textbf{vé}\-\textbf{ri}tas:~\star in ætérnum ómnia judícia justí\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{161.}}~Príncipes persecúti \textbf{sunt} me \textbf{gra}\-tis:~\star et a verbis tuis formidá\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{162.}}~Lætábor ego super e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{tu}\-a:~\star sicut qui invénit spó\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{163.}}~Iniquitátem ódio hábui, et ab\-\textbf{o}\-mi\-\textbf{ná}\-\textbf{tus} sum:~\star legem autem tu\textit{am} \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{164.}}~Sépties in die laudem \textbf{di}\-xi \textbf{ti}\-bi,~\star super judícia justí\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{165.}}~Pax multa diligéntibus \textbf{le}\-gem \textbf{tu}\-am:~\star et non est \textit{il}\-\textit{lis} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{166.}}~Exspectábam salutáre \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et mandáta tu\textit{a} \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{167.}}~Custodívit ánima mea testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star et diléxit ea \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{168.}}~Servávi mandáta tua, et testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star quia omnes viæ meæ in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{169.}}~Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textbf{tu}\-o, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star juxta elóquium tuum da mihi \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{léc}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{170.}}~Intret postulátio mea in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star secúndum elóquium tuum \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{171.}}~Eructábunt lábia \textbf{me}\-a \textbf{hym}\-num,~\star cum docúeris me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{172.}}~Pronuntiábit lingua mea e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um:~\star quia ómnia mandáta \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{ǽ}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{173.}}~Fiat manus \textbf{tu}\-a ut \textbf{sal}\-\textbf{vet} me:~\star quóniam mandáta tu\textit{a} \textit{e}\-\textbf{lé}gi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{174.}}~Concupívi salutáre \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et lex tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{175.}}~Vivet ánima mea, \textbf{et} lau\-\textbf{dá}\-\textbf{bit} te:~\star et judícia tua \textit{ad}\-\textit{ju}\textbf{vá}bunt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{176.}}~Errávi, sicut \textbf{o}\-vis, quæ \textbf{pér}\-\textbf{i}it:~\star quære servum tuum, quia mandáta tua non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{177.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{178.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools