\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{egem} pone mihi, Dómine, viam justificatió\textit{num} \textit{tu}\-\textbf{á}rum:~\star et exquíram eam \textbf{sem}\-per.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Da mihi intelléctum, et scrutábor \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am:~\star et custódiam illam in toto corde \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deduc me in sémitam mandató\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star quia ipsam \textbf{vó}\-lui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Inclína cor meum in testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et non in ava\-\textbf{rí}\-tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avérte óculos meos ne vídeant \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star in via tua vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státue servo tuo eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um,~\star in timóre \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Amputa oppróbrium meum quod \textit{su}\-\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~\star quia judícia tua ju\-\textbf{cún}\-da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce concupívi man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a:~\star in æquitáte tua vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et véniat super me misericórdia \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:~\star salutáre tuum secúndum elóquium \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et respondébo exprobrántibus \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ver}\-bum:~\star quia sperávi in sermónibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textit{us}\-\textit{que}\textbf{quá}que:~\star quia in judíciis tuis superspe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et custódiam legem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{sem}\-per:~\star in sǽculum et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et ambulábam in \textit{la}\-\textit{ti}\textbf{tú}dine:~\star quia mandáta tua exqui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et loquébar in testimóniis tuis in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{re}\-gum:~\star et non confun\-\textbf{dé}\-bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et meditábar in man\-\textit{dá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is,~\star quæ di\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textit{quæ} \textit{di}\-\textbf{lé}xi:~\star et exercébar in justificatiónibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools