\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{irabília} testimónia \textbf{tu}\-a:~\star ídeo scrutáta est ea \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Declarátio sermónum tuórum il\-\textbf{lú}\-minat:~\star et intel\-\textbf{léc}\-tum dat \textbf{pár}\-vulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum apérui, et attráxi \textbf{spí}\-ritum:~\star quia mandáta tua de\-\textbf{si}\-de\-\textbf{rá}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Aspice in me, et miserére \textbf{me}\-i:~\star secúndum judícium diligéntium \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Gressus meos dírige secúndum elóquium \textbf{tu}\-um:~\star et non dominétur mei omnis \textbf{in}\-jus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Rédime me a calúmniis \textbf{hó}\-minum:~\star ut custódiam man\-\textbf{dá}\-ta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fáciem tuam illúmina super servum \textbf{tu}\-um:~\star et doce me justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exitus aquárum deduxérunt óculi \textbf{me}\-i:~\star quia non custodiérunt \textbf{le}\-gem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Justus es, \textbf{Dó}\-mine:~\star et rectum ju\-\textbf{dí}\-cium \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Mandásti justítiam testimónia \textbf{tu}\-a:~\star et veritátem \textbf{tu}\-am \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tabéscere me fecit zelus \textbf{me}\-us:~\star quia oblíti sunt verba tua ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ignítum elóquium tuum vehe\-\textbf{mén}\-ter:~\star et servus tuus di\-\textbf{lé}\-xit \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Adolescéntulus sum ego et con\-\textbf{témp}\-tus:~\star justificatiónes tuas non \textbf{sum} ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Justítia tua, justítia in æ\-\textbf{tér}\-num:~\star et lex \textbf{tu}\-a \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tribulátio, et angústia inve\-\textbf{né}\-runt me:~\star mandáta tua medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Æquitas testimónia tua in æ\-\textbf{tér}\-num:~\star intelléctum da \textbf{mi}\-hi, et \textbf{vi}\-vam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools