\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{lamávi} in toto corde meo, exáu\textit{di} \textit{me}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star justificatiónes tuas re\-\textbf{quí}\-ram.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Clamávi ad te, \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{me} fac:~\star ut custódiam mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Prævéni in maturitáte, \textit{et} \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star quia in verba tua superspe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Prævenérunt óculi mei ad \textit{te} \textit{di}\-\textbf{lú}culo:~\star ut meditárer elóquia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et secúndum judícium tuum vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Appropinquavérunt persequéntes me in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}ti:~\star a lege autem tua longe \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prope \textit{es} \textit{tu}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes viæ tuæ \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Inítio cognóvi de testimó\-\textit{ni}\-\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star quia in ætérnum fundásti \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Vide humilitátem meam, et \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me:~\star quia legem tuam non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Júdica judícium meum, et \textit{réd}\-\textit{i}\textbf{me} me:~\star propter elóquium tuum vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Longe a peccató\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{sa}\-lus:~\star quia justificatiónes tuas non exquisi\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Misericórdiæ tuæ \textit{mul}\-\textit{tæ}, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum judícium tuum vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Multi qui persequúntur me, et \textit{trí}\-\textit{bu}\textbf{lant} me:~\star a testimóniis tuis non decli\-\textbf{ná}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vidi prævaricántes, et \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bam:~\star quia elóquia tua non custodi\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vide quóniam mandáta tua di\-\textit{lé}\-\textit{xi}, \textbf{Dó}\-mine:~\star in misericórdia tua vivífi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Princípium verbórum tu\-\textit{ó}\-\textit{rum}, \textbf{vé}\-ritas:~\star in ætérnum ómnia judícia justítiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools