\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{onitátem} fecísti cum ser\textit{vo} \textit{tu}\-\textit{o}, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bonitátem et disciplínam et sci\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{do}\-ce me:~\star quia mandátis tu\textit{is} \textbf{cré}\-didi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Priúsquam humiliárer \textit{e}\-\textit{go} \textit{de}\-\textbf{lí}qui:~\star proptérea elóquium tuum cus\-\textit{to}\-\textbf{dí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~\-\textit{Bo}\-\textit{nus} \textbf{es} tu:~\star et in bonitáte tua doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáta est super me iníqui\textit{tas} \textit{su}\-\textit{per}\textbf{bó}rum:~\star ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Coagulátum est sicut \textit{lac} \textit{cor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star ego vero legem tuam me\-\textit{di}\-\textbf{tá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Bonum mihi quia \textit{hu}\-\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me:~\star ut discam justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bonum mihi \textit{lex} \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i:~\star super míllia auri et \textit{ar}\-\textbf{gén}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Manus tuæ fecérunt me, \textit{et} \textit{plas}\-\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~\star da mihi intelléctum, et discam mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui timent te vidébunt me \textit{et} \textit{læ}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star quia in verba tua super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\-\textit{dí}\-\textit{ci}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et in veritáte tua humi\-\textit{li}\-\textbf{ás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fiat misericórdia tua \textit{ut} \textit{con}\-\textit{so}\textbf{lé}tur me:~\star secúndum elóquium tuum ser\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Véniant mihi miseratiónes \textit{tu}\-\textit{æ}, \textit{et} \textbf{vi}\-vam:~\star quia lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem \textit{fe}\-\textit{cé}\textit{runt} \textbf{in} me:~\star ego autem exercébor in mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convertántur \textit{mi}\-\textit{hi} \textit{ti}\-\textbf{mén}tes te:~\star et qui novérunt testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fiat cor meum immaculátum in justificati\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{tu}\-is,~\star ut non \textit{con}\-\textbf{fún}dar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools