\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{níquos} ó\-\textit{di}\-\textit{o} \textbf{há}\-bui:~\star et legem tuam di\-\textbf{lé}\-xi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Adjútor et suscéptor \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star et in verbum tuum superspe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Declináte a \textit{me}\-, \textit{ma}\-\textbf{lí}gni:~\star et scrutábor mandáta Dei \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Súscipe me secúndum elóquium tu\-\textit{um}\-, \textit{et} \textbf{vi}\-vam:~\star et non confúndas me ab exspectatióne \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Adjuva me, et \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{e}\-ro:~\star et meditábor in justificatiónibus tuis \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sprevísti omnes discedéntes a judí\-\textit{ci}\-\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star quia injústa cogitátio e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prævaricántes reputávi omnes pecca\-\textit{tó}\-\textit{res} \textbf{ter}\-ræ:~\star ídeo diléxi testimónia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confíge timóre tuo \textit{car}\-\textit{nes} \textbf{me}\-as:~\star a judíciis enim tuis \textbf{tí}\-mui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Feci judícium \textit{et} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star non tradas me calumniánti\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Súscipe servum tu\textit{um} \textit{in} \textbf{bo}\-num:~\star non calumniéntur me su\-\textbf{pér}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Oculi mei defecérunt in salu\-\textit{tá}\-\textit{re} \textbf{tu}\-um:~\star et in elóquium justítiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fac cum servo tuo secúndum misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et justificatiónes tuas \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Servus tu\textit{us} \textit{sum} \textbf{e}\-go:~\star da mihi intelléctum, ut sciam testimónia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tempus faci\-\textit{én}\-\textit{di}, \textbf{Dó}\-mine:~\star dissipavérunt legem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ideo diléxi man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a,~\star super aurum et to\-\textbf{pá}\-zion.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Proptérea ad ómnia mandáta tua \textit{di}\-\textit{ri}\textbf{gé}bar:~\star omnem viam iníquam ódio \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools