\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{onitátem} fecísti cum servo \textbf{tu}\-o, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star secún\textit{dum} \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bonitátem et disciplínam et sci\-\textbf{én}\-tiam \textbf{do}\-\textbf{ce} me:~\star quia mandá\textit{tis} \textit{tu}\-\textit{is} \textbf{cré}\-didi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Priúsquam humiliárer \textbf{e}\-go de\-\textbf{lí}\-qui:~\star proptérea elóquium tu\textit{um} \textit{cus}\-\textit{to}\textbf{dí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~\-\textbf{Bo}\-nus \textbf{es} tu:~\star et in bonitáte tua doce me justifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáta est super me iníquitas \textbf{su}\-per\-\textbf{bó}\-rum:~\star ego autem in toto corde meo scrutábor \textit{man}\-\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Coagulátum est sicut lac \textbf{cor} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star ego vero legem tu\textit{am} \textit{me}\-\textit{di}\textbf{tá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Bonum mihi quia hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{ás}\-\textbf{ti} me:~\star ut discam justifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bonum mihi lex \textbf{o}\-ris \textbf{tu}\-i:~\star super míllia au\textit{ri} \textit{et} \textit{ar}\-\textbf{gén}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Manus tuæ fecérunt me, et \textbf{plas}\-ma\-\textbf{vé}\-\textbf{runt} me:~\star da mihi intelléctum, et discam \textit{man}\-\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui timent te vidébunt me et \textbf{læ}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star quia in verba tua \textit{su}\-\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas ju\-\textbf{dí}\-cia \textbf{tu}\-a:~\star et in veritáte tua \textit{hu}\-\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fiat misericórdia tua ut \textbf{con}\-so\-\textbf{lé}\-\textbf{tur} me:~\star secúndum elóquium tu\textit{um} \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Véniant mihi miseratiónes \textbf{tu}\-æ, et \textbf{vi}\-vam:~\star quia lex tua medi\-\textit{tá}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\-\textbf{cé}\-runt \textbf{in} me:~\star ego autem exercébor in \textit{man}\-\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convertántur \textbf{mi}\-hi ti\-\textbf{mén}\-\textbf{tes} te:~\star et qui novérunt testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fiat cor meum immaculátum in justificati\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{tu}\-is,~\star \textit{ut} \textit{non} \textit{con}\-\textbf{fún}dar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools