\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{emor} esto verbi tui servo \textbf{tu}\-o,~\star in quo mihi spem \textit{de}\-\textbf{dís}ti.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hæc me consoláta est in humilitáte \textbf{me}\-a:~\star quia elóquium tuum vivi\-\textit{fi}\-\textbf{cá}vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Supérbi iníque agébant usque\-\textbf{quá}\-que:~\star a lege autem tua non de\-\textit{cli}\-\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, \textbf{Dó}\-mine:~\star et con\-\textit{so}\-\textbf{lá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deféctio ténu\textbf{it} me,~\star pro peccatóribus derelinquéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cantábiles mihi erant justificatiónes \textbf{tu}\-æ,~\star in loco peregrinatió\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memor fui nocte nóminis tui, \textbf{Dó}\-mine:~\star et custodívi le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Hæc facta est \textbf{mi}\-hi:~\star quia justificatiónes tuas ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Pórtio mea, \textbf{Dó}\-mine,~\star dixi custodíre le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde \textbf{me}\-o:~\star miserére mei secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cogitávi vias \textbf{me}\-as:~\star et convérti pedes meos in testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Parátus sum, et non sum tur\-\textbf{bá}\-tus:~\star ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Funes peccatórum circumpléxi \textbf{sunt} me:~\star et legem tuam non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Média nocte surgébam ad confiténdum \textbf{ti}\-bi:~\star super judícia justificatió\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Párticeps ego sum ómnium timénti\textbf{um} te:~\star et custodiéntium mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Misericórdia tua, Dómine, plena est \textbf{ter}\-ra:~\star justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools