\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{egem} pone mihi, Dómine, viam justificati\-\textit{ó}\-\textit{num} \textit{tu}\-\textbf{á}rum:~\star et exquíram e\textit{am} \textbf{sem}\-per.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Da mihi intelléctum, et scrutá\textit{bor} \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am:~\star et custódiam illam in toto cor\textit{de} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deduc me in sémitam manda\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star quia ip\textit{sam} \textbf{vó}\-lui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Inclína cor meum in testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et non in a\-\textit{va}\-\textbf{rí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avérte óculos meos ne víde\textit{ant} \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star in via tua viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státue servo tuo e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}\-um,~\star in timó\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Amputa oppróbrium meum \textit{quod} \textit{su}\-\textit{spi}\textbf{cá}tus sum:~\star quia judícia tua \textit{ju}\-\textbf{cún}da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce concupívi \textit{man}\-\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}\-a:~\star in æquitáte tua viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et véniat super me misericórdi\textit{a} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:~\star salutáre tuum secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et respondébo exprobránti\textit{bus} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ver}\-bum:~\star quia sperávi in sermóni\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ne áuferas de ore meo verbum veritá\textit{tis} \textit{us}\-\textit{que}\textbf{quá}que:~\star quia in judíciis tuis super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et custódiam le\textit{gem} \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{sem}\-per:~\star in sǽculum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et ambulábam \textit{in} \textit{la}\-\textit{ti}\textbf{tú}dine:~\star quia mandáta tua ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et loquébar in testimóniis tuis in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{re}\-gum:~\star et non con\-\textit{fun}\-\textbf{dé}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et meditábar in \textit{man}\-\textit{dá}\textit{tis} \textbf{tu}\-is,~\star quæ \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et levávi manus meas ad mandáta tu\-\textit{a}\-, \textit{quæ} \textit{di}\-\textbf{lé}xi:~\star et exercébar in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools