\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{etríbue} servo tuo, \textit{vi}\-\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~\star et custódiam sermó\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Revéla \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}\-os:~\star et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Incola e\textit{go} \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concupívit ánima mea desideráre justifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}\-as,~\star in om\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Incre\-\textit{pás}\-\textit{ti} \textit{su}\-\textbf{pér}bos:~\star maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Aufer a me oppróbri\-\textit{um}\-, \textit{et} \textit{con}\-\textbf{témp}tum:~\star quia testimónia tua ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim sedérunt príncipes, et advérsum \textit{me} \textit{lo}\-\textit{que}\textbf{bán}tur:~\star servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nam et testimónia tua medi\-\textit{tá}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\-a est:~\star et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Adhǽsit paviménto \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Vias meas enuntiávi \textit{et} \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dís}ti me:~\star doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Viam justificatiónum tuá\textit{rum} \textit{ín}\-\textit{stru}\textbf{e} me:~\star et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dormitávit ánima \textit{me}\-\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}\-dio:~\star confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Viam iniquitátis \textit{á}\-\textit{mo}\textit{ve} \textbf{a} me:~\star et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Viam veri\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{lé}gi:~\star judícia tua non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhǽsi testimóni\textit{is} \textit{tu}\-\textit{is} \textbf{Dó}\-mine:~\star noli me \textit{con}\-\textbf{fún}dere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Viam mandatórum tu\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{cu}\-\textbf{cúr}ri:~\star cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools