\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} immaculáti \textit{in} \textbf{vi}\-a:~\star qui ámbulant in \textit{le}\-\textit{ge} \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beáti, qui scrutántur testimóni\textit{a} \textbf{e}\-jus:~\star in toto corde ex\-\textit{quí}\-\textit{runt} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non enim qui operántur ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem,~\star in viis ejus am\-\textit{bu}\-\textit{la}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Tu \textit{man}\-\textbf{dás}ti~\star mandáta tua custo\-\textit{dí}\-\textit{ri} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Utinam dirigántur vi\textit{æ} \textbf{me}\-æ,~\star ad custodiéndas justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Tunc non \textit{con}\-\textbf{fún}dar,~\star cum perspéxero in ómnibus man\-\textit{dá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confitébor tibi in directió\textit{ne} \textbf{cor}\-dis:~\star in eo quod dídici judícia justí\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Justificatiónes tuas \textit{cus}\-\textbf{tó}diam:~\star non me derelínquas \textit{us}\-\textit{que}\textbf{quá}que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In quo córrigit adolescéntior vi\textit{am} \textbf{su}\-am?~\star in custodiéndo ser\-\textit{mó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In toto corde meo ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi te:~\star ne repéllas me a man\-\textit{dá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In corde meo abscóndi elóqui\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star ut non \textit{pec}\-\textit{cem} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíctus \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star doce me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In lábi\textit{is} \textbf{me}\-is,~\star pronuntiávi ómnia judícia \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In via testimoniórum tuórum de\-\textit{lec}\-\textbf{tá}tus sum,~\star sicut in ómni\textit{bus} \textit{di}\-\textbf{ví}tiis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In mandátis tuis ex\-\textit{er}\-\textbf{cé}bor:~\star et considerábo \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In justificatiónibus tuis me\-\textit{di}\-\textbf{tá}bor:~\star non oblivíscar ser\-\textit{mó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools