\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{etríbue} servo tuo, vi\-\textbf{ví}\-fi\textbf{ca} me:~\star et custódiam ser\-\textbf{mó}\-nes \textbf{tu}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Revéla \textbf{ó}\-culos \textbf{me}\-os:~\star et considerábo mirabília de \textbf{le}\-ge \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Incola ego \textbf{sum} in \textbf{ter}\-ra:~\star non abscóndas a me man\-\textbf{dá}\-ta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concupívit ánima mea desideráre justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as,~\star in \textbf{om}\-ni \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Incre\-\textbf{pás}\-ti su\-\textbf{pér}\-bos:~\star maledícti qui declínant a man\-\textbf{dá}\-tis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Aufer a me oppróbrium, \textbf{et} con\-\textbf{témp}\-tum:~\star quia testimónia tua \textbf{ex}\-qui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textbf{lo}\-que\-\textbf{bán}\-tur:~\star servus autem tuus exercebátur in justificati\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nam et testimónia tua medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-a est:~\star et consílium meum justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Adhǽsit paviménto \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star vivífica me secúndum \textbf{ver}\-bum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Vias meas enuntiávi et \textbf{ex}\-au\-\textbf{dís}\-ti me:~\star doce me justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Viam justificatiónum tuárum \textbf{ín}\-stru\textbf{e} me:~\star et exercébor in mira\-\textbf{bí}\-libus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dormitávit ánima \textbf{me}\-a præ \textbf{tǽ}\-dio:~\star confírma me in \textbf{ver}\-bis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Viam iniquitátis \textbf{á}\-move \textbf{a} me:~\star et de lege tua mise\-\textbf{ré}\-re \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Viam veri\-\textbf{tá}\-tis e\-\textbf{lé}\-gi:~\star judícia tua non \textbf{sum} ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhǽsi testimóniis \textbf{tu}\-is \textbf{Dó}\-mine:~\star noli \textbf{me} con\-\textbf{fún}\-dere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Viam mandatórum tu\-\textbf{ó}\-rum cu\-\textbf{cúr}\-ri:~\star cum dila\-\textbf{tás}\-ti cor \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools