\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{irabília} testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star ídeo scrutáta est ea á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Declarátio sermónum tuórum \textit{il}\-\textbf{lú}minat:~\star et intelléc\textit{tum} \textit{dat} \textbf{pár}\-vulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum apérui, et attrá\textit{xi} \textbf{spí}\-ritum:~\star quia mandáta tua de\-\textit{si}\-\textit{de}\textbf{rá}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Aspice in me, et miseré\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star secúndum judícium diligéntium \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Gressus meos dírige secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star et non dominétur mei omnis \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Rédime me a calúmni\textit{is} \textbf{hó}\-minum:~\star ut custódiam man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fáciem tuam illúmina super ser\textit{vum} \textbf{tu}\-um:~\star et doce me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exitus aquárum deduxérunt ócu\textit{li} \textbf{me}\-i:~\star quia non custodiérunt \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Justus \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et rectum judí\-\textit{ci}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Mandásti justítiam testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et veritátem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tabéscere me fecit ze\textit{lus} \textbf{me}\-us:~\star quia oblíti sunt verba tua ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ignítum elóquium tuum ve\-\textit{he}\-\textbf{mén}ter:~\star et servus tuus di\-\textit{lé}\-\textit{xit} \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Adolescéntulus sum ego et \textit{con}\-\textbf{témp}tus:~\star justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Justítia tua, justítia in \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et lex \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tribulátio, et angústia in\-\textit{ve}\-\textbf{né}runt me:~\star mandáta tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Æquitas testimónia tua in \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star intelléctum da mi\-\textit{hi}\-, \textit{et} \textbf{vi}\-vam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools