\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{lamávi} in toto corde meo, exáudi \textit{me}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star justificatiónes tu\textit{as} \textit{re}\-\textbf{quí}ram.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Clamávi ad te, sal\textit{vum} \textbf{me} fac:~\star ut custódiam man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Prævéni in maturitáte, et \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star quia in verba tua su\-\textit{per}\-\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Prævenérunt óculi mei ad te \textit{di}\-\textbf{lú}culo:~\star ut meditárer eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vocem meam audi secúndum misericórdiam tu\-\textit{am}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et secúndum judícium tuum vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Appropinquavérunt persequéntes me ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}ti:~\star a lege autem tua \textit{lon}\-\textit{ge} \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prope es \textit{tu}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes viæ \textit{tu}\-\textit{æ} \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Inítio cognóvi de testimóni\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star quia in ætérnum fun\-\textit{dás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Vide humilitátem meam, et é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me:~\star quia legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Júdica judícium meum, et réd\-\textit{i}\-\textbf{me} me:~\star propter elóquium tuum vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Longe a peccatóri\textit{bus} \textbf{sa}\-lus:~\star quia justificatiónes tuas non ex\-\textit{qui}\-\textit{si}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Misericórdiæ tuæ mul\-\textit{tæ}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum judícium tuum vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Multi qui persequúntur me, et trí\-\textit{bu}\-\textbf{lant} me:~\star a testimóniis tuis non \textit{de}\-\textit{cli}\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vidi prævaricántes, et ta\-\textit{be}\-\textbf{scé}bam:~\star quia elóquia tua non cus\-\textit{to}\-\textit{di}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vide quóniam mandáta tua dilé\-\textit{xi}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star in misericórdia tua vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Princípium verbórum tuó\-\textit{rum}\-, \textbf{vé}\-ritas:~\star in ætérnum ómnia judícia justí\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools