\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{onitátem} fecísti cum servo tuo, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bonitátem et disciplínam et sciéntiam \textbf{do}\-ce me:~\star quia mandátis tu\textit{is} \textbf{cré}\-\textbf{di}di.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Priúsquam humiliárer ego de\-\textbf{lí}\-qui:~\star proptérea elóquium tuum cus\-\textit{to}\-\textbf{dí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Bonus \textbf{es} tu:~\star et in bonitáte tua doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáta est super me iníquitas super\-\textbf{bó}\-rum:~\star ego autem in toto corde meo scrutábor mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Coagulátum est sicut lac cor e\-\textbf{ó}\-rum:~\star ego vero legem tuam me\-\textit{di}\-\textbf{tá}\textbf{tus} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Bonum mihi quia humili\-\textbf{ás}\-ti me:~\star ut discam justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bonum mihi lex oris \textbf{tu}\-i:~\star super míllia auri et \textit{ar}\-\textbf{gén}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Manus tuæ fecérunt me, et plasma\-\textbf{vé}\-runt me:~\star da mihi intelléctum, et discam mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui timent te vidébunt me et læta\-\textbf{bún}\-tur:~\star quia in verba tua super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judícia \textbf{tu}\-a:~\star et in veritáte tua humi\-\textit{li}\-\textbf{ás}\textbf{ti} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fiat misericórdia tua ut conso\-\textbf{lé}\-tur me:~\star secúndum elóquium tuum ser\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Véniant mihi miseratiónes tuæ, et \textbf{vi}\-vam:~\star quia lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-\textbf{a} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecérunt \textbf{in} me:~\star ego autem exercébor in mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convertántur mihi ti\-\textbf{mén}\-tes te:~\star et qui novérunt testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fiat cor meum immaculátum in justificatiónibus \textbf{tu}\-is,~\star ut non \textit{con}\-\textbf{fún}dar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools