\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uómodo} diléxi le\textit{gem} \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine?~\star tota die meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Super inimícos meos prudéntem me fecísti \textit{man}\-\textit{dá}\textit{to} \textbf{tu}\-o:~\star quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}\-hi est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super omnes docéntes \textit{me} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Super se\textit{nes} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star quia mandáta tua \textit{quæ}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ab omni via mala prohíbu\textit{i} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A judíciis tuis \textit{non} \textit{de}\-\textit{cli}\textbf{ná}vi:~\star quia tu legem posuís\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quam dúlcia fáucibus meis e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}\-a,~\star super mel o\textit{ri} \textbf{me}\-o!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A mandátis tu\textit{is} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star proptérea odívi omnem viam ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Lucérna pédibus me\textit{is} \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um,~\star et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ju\-\textit{rá}\-\textit{vi}, \textit{et} \textbf{stá}\-tui~\star custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Humiliátus sum us\-\textit{que}\-\textit{quá}\textit{que}, \textbf{Dó}\-mine:~\star vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Voluntária oris mei beneplá\-\textit{ci}\-\textit{ta} \textit{fac}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et judícia tu\textit{a} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Anima mea in máni\textit{bus} \textit{me}\-\textit{is} \textbf{sem}\-per:~\star et legem tuam non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Posuérunt peccatóres \textit{lá}\-\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}\-hi:~\star et de mandátis tuis non \textit{er}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Hereditáte acquisívi testimónia tu\textit{a} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}\-i sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tu\textit{as} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num,~\star propter retribu\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools