\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{P}}{ríncipes} persecúti \textbf{sunt} me \textbf{gra}\-tis:~\star et a verbis tuis formi\-\textbf{dá}\-vit cor \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor ego super e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{tu}\-a:~\star sicut qui invénit \textbf{spó}\-lia \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iniquitátem ódio hábui, et ab\-\textbf{o}\-mi\-\textbf{ná}\-\textbf{tus} sum:~\star legem autem \textbf{tu}\-am di\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Sépties in die laudem \textbf{di}\-xi \textbf{ti}\-bi,~\star super judícia jus\-\textbf{tí}\-tiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pax multa diligéntibus \textbf{le}\-gem \textbf{tu}\-am:~\star et non est \textbf{il}\-lis \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exspectábam salutáre \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et mandáta \textbf{tu}\-a di\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Custodívit ánima mea testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star et diléxit ea \textbf{ve}\-he\-\textbf{mén}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Servávi mandáta tua, et testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star quia omnes viæ meæ in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textbf{tu}\-o, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star juxta elóquium tuum da mihi \textbf{in}\-tel\-\textbf{léc}\-tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Intret postulátio mea in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star secúndum elóquium tuum \textbf{é}\-ri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Eructábunt lábia \textbf{me}\-a \textbf{hym}\-num,~\star cum docúeris me justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pronuntiábit lingua mea e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um:~\star quia ómnia mandáta \textbf{tu}\-a \textbf{ǽ}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Fiat manus \textbf{tu}\-a ut \textbf{sal}\-\textbf{vet} me:~\star quóniam mandáta \textbf{tu}\-a e\-\textbf{lé}\-gi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Concupívi salutáre \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et lex tua medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vivet ánima mea, \textbf{et} lau\-\textbf{dá}\-\textbf{bit} te:~\star et judícia tua \textbf{ad}\-ju\-\textbf{vá}\-bunt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Errávi, sicut \textbf{o}\-vis, quæ \textbf{pér}\-\textbf{i}it:~\star quære servum tuum, quia mandáta tua non \textbf{sum} ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools