\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{P}}{ríncipes} persecú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis:~\star et a verbis tuis formidávit \textit{cor} \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor ego super e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star sicut qui invénit spóli\textit{a} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iniquitátem ódio hábui, et \textit{ab}\-\textit{o}\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~\star legem autem tuam \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Sépties in die lau\textit{dem} \textit{di}\-\textit{xi} \textbf{ti}\-bi,~\star super judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pax multa diligénti\textit{bus} \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am:~\star et non est il\textit{lis} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exspectábam salutá\textit{re} \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et mandáta tua \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Custodívit ánima mea testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et diléxit ea ve\-\textit{he}\-\textbf{mén}ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Servávi mandáta tua, et testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star quia omnes viæ meæ in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Appropínquet deprecátio mea in conspéc\textit{tu} \textit{tu}\-\textit{o}, \textbf{Dó}\-mine:~\star juxta elóquium tuum da mihi in\-\textit{tel}\-\textbf{léc}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Intret postulátio mea in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star secúndum elóquium tuum é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Eructábunt lábi\textit{a} \textit{me}\-\textit{a} \textbf{hym}\-num,~\star cum docúeris me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pronuntiábit lingua mea e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star quia ómnia mandáta tu\textit{a} \textbf{ǽ}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Fiat manus \textit{tu}\-\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}\-vet me:~\star quóniam mandáta tua \textit{e}\-\textbf{lé}gi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Concupívi salutá\textit{re} \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vivet ánima me\-\textit{a}\-, \textit{et} \textit{lau}\-\textbf{dá}bit te:~\star et judícia tua ad\-\textit{ju}\-\textbf{vá}bunt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Errávi, sicut \textit{o}\-\textit{vis}, \textit{quæ} \textbf{pér}\-iit:~\star quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools