\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{emor} esto verbi tui \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o,~\star in quo mihi spem de\-\textbf{dís}\-ti.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hæc me consoláta est in humili\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star quia elóquium tuum vivifi\-\textbf{cá}\-vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Supérbi iníque agébant \textit{us}\-\textit{que}\textbf{quá}que:~\star a lege autem tua non decli\-\textbf{ná}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Memor fui judiciórum tuórum a sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lo}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et conso\-\textbf{lá}\-tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deféctio \textit{té}\-\textit{nu}\textbf{it} me,~\star pro peccatóribus derelinquéntibus legem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cantábiles mihi erant justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-æ,~\star in loco peregrinatiónis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memor fui nocte nóminis \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et custodívi legem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Hæc fac\textit{ta} \textit{est} \textbf{mi}\-hi:~\star quia justificatiónes tuas exqui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Pórtio \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star dixi custodíre legem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star miserére mei secúndum elóquium \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cogitávi \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{me}\-as:~\star et convérti pedes meos in testimónia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Parátus sum, et non \textit{sum} \textit{tur}\-\textbf{bá}tus:~\star ut custódiam mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Funes peccatórum circum\-\textit{plé}\-\textit{xi} \textbf{sunt} me:~\star et legem tuam non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Média nocte surgébam ad confi\-\textit{tén}\-\textit{dum} \textbf{ti}\-bi:~\star super judícia justificatiónis \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Párticeps ego sum ómnium ti\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textbf{um} te:~\star et custodiéntium mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Misericórdia tua, Dómine, ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}\-ra:~\star justificatiónes tuas \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools