\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{níquos} ódio \textbf{há}\-bui:~\star et legem tuam \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Adjútor et suscéptor meus \textbf{es} tu:~\star et in verbum tuum super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Declináte a me, ma\-\textbf{lí}\-gni:~\star et scrutábor mandáta De\textit{i} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Súscipe me secúndum elóquium tuum, et \textbf{vi}\-vam:~\star et non confúndas me ab exspectatió\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Adjuva me, et salvus \textbf{e}\-ro:~\star et meditábor in justificatiónibus tu\textit{is} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sprevísti omnes discedéntes a judíciis \textbf{tu}\-is:~\star quia injústa cogitátio \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prævaricántes reputávi omnes peccatóres \textbf{ter}\-ræ:~\star ídeo diléxi testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confíge timóre tuo carnes \textbf{me}\-as:~\star a judíciis enim tu\textit{is} \textbf{tí}\-\textbf{mu}i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Feci judícium et jus\-\textbf{tí}\-tiam:~\star non tradas me calumnián\-\textit{ti}\-\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Súscipe servum tuum in \textbf{bo}\-num:~\star non calumniéntur me \textit{su}\-\textbf{pér}bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Oculi mei defecérunt in salutáre \textbf{tu}\-um:~\star et in elóquium justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam \textbf{tu}\-am:~\star et justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}\-\textbf{ce} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Servus tuus sum \textbf{e}\-go:~\star da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tempus faciéndi, \textbf{Dó}\-mine:~\star dissipavérunt le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ideo diléxi mandáta \textbf{tu}\-a,~\star super aurum et \textit{to}\-\textbf{pá}\textbf{zi}on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Proptérea ad ómnia mandáta tua diri\-\textbf{gé}\-bar:~\star omnem viam iníquam ódi\textit{o} \textbf{há}\-\textbf{bu}i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools