\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{emor} esto verbi tui \textbf{ser}\-vo \textbf{tu}\-o,~\star in quo mihi \textit{spem} \textit{de}\-\textbf{dís}ti.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hæc me consoláta est in humili\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a:~\star quia elóquium tuum vi\-\textit{vi}\-\textit{fi}\textbf{cá}vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Supérbi iníque agébant \textbf{us}\-que\-\textbf{quá}\-que:~\star a lege autem tua non \textit{de}\-\textit{cli}\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Memor fui judiciórum tuórum a \textbf{sǽ}\-culo, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et \textit{con}\-\textit{so}\textbf{lá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deféctio \textbf{té}\-nu\textbf{it} me,~\star pro peccatóribus derelinquéntibus \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cantábiles mihi erant justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-æ,~\star in loco peregrinati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memor fui nocte nóminis \textbf{tu}\-i, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et custodívi \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Hæc \textbf{fac}\-ta est \textbf{mi}\-hi:~\star quia justificatiónes tuas \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Pórtio \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star dixi custodíre \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deprecátus sum fáciem tuam in toto \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o:~\star miserére mei secúndum eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cogitávi \textbf{vi}\-as \textbf{me}\-as:~\star et convérti pedes meos in testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Parátus sum, et non \textbf{sum} tur\-\textbf{bá}\-tus:~\star ut custódiam man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Funes peccatórum circum\-\textbf{plé}\-xi \textbf{sunt} me:~\star et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Média nocte surgébam ad confi\-\textbf{tén}\-dum \textbf{ti}\-bi:~\star super judícia justificati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Párticeps ego sum ómnium ti\-\textbf{mén}\-ti\textbf{um} te:~\star et custodiéntium man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Misericórdia tua, Dómine, \textbf{ple}\-na est \textbf{ter}\-ra:~\star justificatiónes \textit{tu}\-\textit{as} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools