\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{egem} pone mihi, Dómine, viam justificatiónum \textit{tu}\-\textbf{á}rum:~\star et exquíram \textit{e}\-\textit{am} \textbf{sem}\-per.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Da mihi intelléctum, et scrutábor le\textit{gem} \textbf{tu}\-am:~\star et custódiam illam in toto \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deduc me in sémitam mandatórum \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star quia \textit{ip}\-\textit{sam} \textbf{vó}\-lui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Inclína cor meum in testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et non in \textit{a}\-\textit{va}\textbf{rí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avérte óculos meos ne vídeant va\-\textit{ni}\-\textbf{tá}tem:~\star in via tua vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státue servo tuo elóqui\textit{um} \textbf{tu}\-um,~\star in ti\-\textit{mó}\-\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Amputa oppróbrium meum quod su\-\textit{spi}\-\textbf{cá}tus sum:~\star quia judícia tu\textit{a} \textit{ju}\-\textbf{cún}da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce concupívi mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a:~\star in æquitáte tua vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et véniat super me misericórdia tu\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star salutáre tuum secúndum eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et respondébo exprobrántibus mi\textit{hi} \textbf{ver}\-bum:~\star quia sperávi in sermó\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis us\-\textit{que}\-\textbf{quá}que:~\star quia in judíciis tuis su\-\textit{per}\-\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et custódiam legem tu\textit{am} \textbf{sem}\-per:~\star in sǽculum et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et ambulábam in la\-\textit{ti}\-\textbf{tú}dine:~\star quia mandáta tua \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et loquébar in testimóniis tuis in conspéc\textit{tu} \textbf{re}\-gum:~\star et non \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dé}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et meditábar in mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is,~\star \textit{quæ} \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ \textit{di}\-\textbf{lé}xi:~\star et exercébar in justificatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools