\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{irabília} testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star ídeo scrutáta est ea ánima \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Declarátio sermónum tuó\textit{rum} \textit{il}\-\textbf{lú}minat:~\star et intelléctum dat \textbf{pár}\-vulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum apérui, et at\-\textit{trá}\-\textit{xi} \textbf{spí}\-ritum:~\star quia mandáta tua deside\-\textbf{rá}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Aspice in me, et mise\-\textit{ré}\-\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star secúndum judícium diligéntium nomen \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Gressus meos dírige secúndum eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star et non dominétur mei omnis injus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Rédime me a calúm\-\textit{ni}\-\textit{is} \textbf{hó}\-minum:~\star ut custódiam mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fáciem tuam illúmina super \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{tu}\-um:~\star et doce me justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exitus aquárum deduxérunt ó\-\textit{cu}\-\textit{li} \textbf{me}\-i:~\star quia non custodiérunt legem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Jus\textit{tus} \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et rectum judícium \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Mandásti justítiam testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et veritátem tuam \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tabéscere me fecit \textit{ze}\-\textit{lus} \textbf{me}\-us:~\star quia oblíti sunt verba tua inimíci \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ignítum elóquium tuum \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter:~\star et servus tuus diléxit \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Adolescéntulus sum ego \textit{et} \textit{con}\-\textbf{témp}tus:~\star justificatiónes tuas non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Justítia tua, justítia \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et lex tua \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tribulátio, et angústia \textit{in}\-\textit{ve}\textbf{né}runt me:~\star mandáta tua meditátio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Æquitas testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star intelléctum da mihi, et \textbf{vi}\-vam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools