\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{egem} pone mihi, Dómine, viam justificati\-\textbf{ó}\-num tu\-\textbf{á}\-rum:~\star et exquíram \textit{e}\-\textit{am} \textbf{sem}\-per.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}\-gem \textbf{tu}\-am:~\star et custódiam illam in toto \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deduc me in sémitam manda\-\textbf{tó}\-rum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia \textit{ip}\-\textit{sam} \textbf{vó}\-lui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Inclína cor meum in testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star et non in \textit{a}\-\textit{va}\textbf{rí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}\-ni\-\textbf{tá}\-tem:~\star in via tua vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státue servo tuo e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um,~\star in ti\-\textit{mó}\-\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}\-spi\-\textbf{cá}\-tus sum:~\star quia judícia tu\textit{a} \textit{ju}\-\textbf{cún}da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce concupívi man\-\textbf{dá}\-ta \textbf{tu}\-a:~\star in æquitáte tua vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine:~\star salutáre tuum secúndum eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}\-hi \textbf{ver}\-bum:~\star quia sperávi in sermó\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}\-que\-\textbf{quá}\-que:~\star quia in judíciis tuis su\-\textit{per}\-\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et custódiam legem \textbf{tu}\-am \textbf{sem}\-per:~\star in sǽculum et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et ambulábam in \textbf{la}\-ti\-\textbf{tú}\-dine:~\star quia mandáta tua \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et loquébar in testimóniis tuis in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{re}\-gum:~\star et non \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dé}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et meditábar in man\-\textbf{dá}\-tis \textbf{tu}\-is,~\star \textit{quæ} \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\-\textbf{lé}\-xi:~\star et exercébar in justificatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools