\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{lamávi} in toto corde meo, exáudi me, \textbf{Dó}\-mine:~\star justificatiónes tuas \textit{re}\-\textbf{quí}ram.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Clamávi ad te, salvum \textbf{me} fac:~\star ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Prævéni in maturitáte, et cla\-\textbf{má}\-vi:~\star quia in verba tua super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Prævenérunt óculi mei ad te di\-\textbf{lú}\-culo:~\star ut meditárer elóqui\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, \textbf{Dó}\-mine:~\star et secúndum judícium tuum viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Appropinquavérunt persequéntes me iniqui\-\textbf{tá}\-ti:~\star a lege autem tua lon\textit{ge} \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prope es tu, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes viæ tu\textit{æ} \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Inítio cognóvi de testimóniis \textbf{tu}\-is:~\star quia in ætérnum fundás\textit{ti} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Vide humilitátem meam, et éri\textbf{pe} me:~\star quia legem tuam non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Júdica judícium meum, et rédi\textbf{me} me:~\star propter elóquium tuum viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Longe a peccatóribus \textbf{sa}\-lus:~\star quia justificatiónes tuas non exqui\-\textit{si}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Misericórdiæ tuæ multæ, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum judícium tuum viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Multi qui persequúntur me, et tríbu\textbf{lant} me:~\star a testimóniis tuis non de\-\textit{cli}\-\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vidi prævaricántes, et tabe\-\textbf{scé}\-bam:~\star quia elóquia tua non custo\-\textit{di}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vide quóniam mandáta tua diléxi, \textbf{Dó}\-mine:~\star in misericórdia tua viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Princípium verbórum tuórum, \textbf{vé}\-ritas:~\star in ætérnum ómnia judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools