\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{onitátem} fecísti cum servo \textit{tu}\-\textit{o}, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum verbum \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bonitátem et disciplínam et scién\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{do}\-ce me:~\star quia mandátis tuis \textbf{cré}\-didi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Priúsquam humiliárer e\textit{go} \textit{de}\-\textbf{lí}qui:~\star proptérea elóquium tuum custo\-\textbf{dí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~\-\textit{Bo}\-\textit{nus} \textbf{es} tu:~\star et in bonitáte tua doce me justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáta est super me iníquitas \textit{su}\-\textit{per}\textbf{bó}rum:~\star ego autem in toto corde meo scrutábor mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Coagulátum est sicut lac \textit{cor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star ego vero legem tuam medi\-\textbf{tá}\-tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Bonum mihi quia hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{ás}ti me:~\star ut discam justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bonum mihi lex \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i:~\star super míllia auri et ar\-\textbf{gén}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Manus tuæ fecérunt me, et \textit{plas}\-\textit{ma}\textbf{vé}runt me:~\star da mihi intelléctum, et discam mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui timent te vidébunt me et \textit{læ}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star quia in verba tua superspe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judí\-\textit{ci}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et in veritáte tua humili\-\textbf{ás}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fiat misericórdia tua ut \textit{con}\-\textit{so}\textbf{lé}tur me:~\star secúndum elóquium tuum servo \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Véniant mihi miseratiónes tu\-\textit{æ}\-, \textit{et} \textbf{vi}\-vam:~\star quia lex tua meditátio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fe\-\textit{cé}\-\textit{runt} \textbf{in} me:~\star ego autem exercébor in mandátis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convertántur mi\textit{hi} \textit{ti}\-\textbf{mén}tes te:~\star et qui novérunt testimónia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fiat cor meum immaculátum in justificatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is,~\star ut non con\-\textbf{fún}\-dar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools