\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{efécit} in salutáre tuum \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star et in verbum tuum super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Defecérunt óculi mei in e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star dicéntes: Quando consolá\-\textit{be}\-\textbf{ris} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia factus sum sicut u\textit{ter} \textit{in} \textit{pru}\-\textbf{í}na:~\star justificatiónes tuas non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quot sunt di\textit{es} \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i?~\star quando fácies de persequéntibus me \textit{ju}\-\textbf{dí}cium?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Narravérunt mihi iníqui fa\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nes:~\star sed non ut \textit{lex} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia mandá\textit{ta} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{vé}\-ritas:~\star iníque persecúti sunt me, ád\-\textit{ju}\-\textbf{va} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Paulo minus consummavé\textit{runt} \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star ego autem non derelíqui mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam \textit{vi}\-\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me:~\star et custódiam testimónia o\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}\-mine,~\star verbum tuum pérmanet \textit{in} \textbf{cæ}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In generatiónem et generatiónem \textit{vé}\-\textit{ri}\textit{tas} \textbf{tu}\-a:~\star fundásti terram, \textit{et} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Ordinatióne tua per\-\textit{se}\-\textit{vé}\textit{rat} \textbf{di}\-es:~\star quóniam ómnia sérvi\textit{unt} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nisi quod lex tua medi\-\textit{tá}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\-a est:~\star tunc forte periíssem in humilitá\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In ætérnum non oblivíscar justifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}\-as:~\star quia in ipsis vivi\-\textit{fi}\-\textbf{cás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tuus sum e\-\textit{go}\-, \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{me} fac:~\star quóniam justificatiónes tuas ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Me exspectavérunt peccatóres \textit{ut} \textit{pér}\-\textit{de}\textbf{rent} me:~\star testimónia tua in\-\textit{tel}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Omnis consummatió\textit{nis} \textit{vi}\-\textit{di} \textbf{fi}\-nem:~\star latum mandátum tu\textit{um} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools