\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{etríbue} servo tuo, viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me:~\star et custódiam ser\-\textit{mó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Revéla ócu\textit{los} \textbf{me}\-os:~\star et considerábo mirabília de \textit{le}\-\textit{ge} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Incola ego sum \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star non abscóndas a me man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concupívit ánima mea desideráre justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as,~\star in \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti \textit{su}\-\textbf{pér}bos:~\star maledícti qui declínant a man\-\textit{dá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Aufer a me oppróbrium, et \textit{con}\-\textbf{témp}tum:~\star quia testimónia tua \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me lo\-\textit{que}\-\textbf{bán}tur:~\star servus autem tuus exercebátur in justificatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nam et testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est:~\star et consílium meum justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Adhǽsit paviménto áni\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star vivífica me secúndum \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Vias meas enuntiávi et ex\-\textit{au}\-\textbf{dís}ti me:~\star doce me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Viam justificatiónum tuárum ín\-\textit{stru}\-\textbf{e} me:~\star et exercébor in mirabí\-\textit{li}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dormitávit ánima mea \textit{præ} \textbf{tǽ}\-dio:~\star confírma me in \textit{ver}\-\textit{bis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Viam iniquitátis ámo\textit{ve} \textbf{a} me:~\star et de lege tua mise\-\textit{ré}\-\textit{re} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Viam veritátis \textit{e}\-\textbf{lé}gi:~\star judícia tua non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhǽsi testimóniis tu\textit{is} \textbf{Dó}\-mine:~\star noli \textit{me} \textit{con}\-\textbf{fún}dere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Viam mandatórum tuórum \textit{cu}\-\textbf{cúr}ri:~\star cum dilatás\textit{ti} \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools