\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{P}}{ríncipes} persecúti \textbf{sunt} me \textbf{gra}\-tis:~\star et a verbis tuis formidá\textit{vit} \textit{cor} \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor ego super e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{tu}\-a:~\star sicut qui invénit spó\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iniquitátem ódio hábui, et ab\-\textbf{o}\-mi\-\textbf{ná}\-tus sum:~\star legem autem tu\textit{am} \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Sépties in die laudem \textbf{di}\-xi \textbf{ti}\-bi,~\star super judícia justí\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pax multa diligéntibus \textbf{le}\-gem \textbf{tu}\-am:~\star et non est \textit{il}\-\textit{lis} \textbf{scán}\-\textbf{da}lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exspectábam salutáre \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-mine:~\star et mandáta tu\textit{a} \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Custodívit ánima mea testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star et diléxit ea \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Servávi mandáta tua, et testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star quia omnes viæ meæ in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textbf{tu}\-o, \textbf{Dó}\-mine:~\star juxta elóquium tuum da mihi \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{léc}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Intret postulátio mea in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star secúndum elóquium tuum \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Eructábunt lábia \textbf{me}\-a \textbf{hym}\-num,~\star cum docúeris me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pronuntiábit lingua mea e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um:~\star quia ómnia mandáta \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{ǽ}\-\textbf{qui}tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Fiat manus \textbf{tu}\-a ut \textbf{sal}\-vet me:~\star quóniam mandáta tu\textit{a} \textit{e}\-\textbf{lé}gi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Concupívi salutáre \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-mine:~\star et lex tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-\textbf{a} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vivet ánima mea, \textbf{et} lau\-\textbf{dá}\-bit te:~\star et judícia tua \textit{ad}\-\textit{ju}\textbf{vá}\textbf{bunt} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Errávi, sicut \textbf{o}\-vis, quæ \textbf{pér}\-iit:~\star quære servum tuum, quia mandáta tua non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools