\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{etríbue} servo tuo, vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me:~\star et custódiam sermónes \textbf{tu}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Revéla ó\-\textit{cu}\-\textit{los} \textbf{me}\-os:~\star et considerábo mirabília de lege \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Incola ego \textit{sum} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star non abscóndas a me mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concupívit ánima mea desideráre justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as,~\star in omni \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpás\textit{ti} \textit{su}\-\textbf{pér}bos:~\star maledícti qui declínant a mandátis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Aufer a me oppróbrium, \textit{et} \textit{con}\-\textbf{témp}tum:~\star quia testimónia tua exqui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textit{lo}\-\textit{que}\textbf{bán}tur:~\star servus autem tuus exercebátur in justificatiónibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nam et testimónia tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est:~\star et consílium meum justificatiónes \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Adhǽsit paviménto á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Vias meas enuntiávi et \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dís}ti me:~\star doce me justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Viam justificatiónum tuárum \textit{ín}\-\textit{stru}\textbf{e} me:~\star et exercébor in mirabílibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dormitávit ánima me\textit{a} \textit{præ} \textbf{tǽ}\-dio:~\star confírma me in verbis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Viam iniquitátis á\-\textit{mo}\-\textit{ve} \textbf{a} me:~\star et de lege tua miserére \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Viam veritá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{lé}gi:~\star judícia tua non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhǽsi testimóniis \textit{tu}\-\textit{is} \textbf{Dó}\-mine:~\star noli me con\-\textbf{fún}\-dere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Viam mandatórum tuó\textit{rum} \textit{cu}\-\textbf{cúr}ri:~\star cum dilatásti cor \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools