\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{lamávi} in toto corde meo, ex\-\textbf{áu}\-di me, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star justificatiónes \textit{tu}\-\textit{as} \textit{re}\-\textbf{quí}ram.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Clamávi ad te, \textbf{sal}\-vum \textbf{me} fac:~\star ut custódiam \textit{man}\-\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Prævéni in maturitáte, \textbf{et} cla\-\textbf{má}\-vi:~\star quia in verba tua \textit{su}\-\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Prævenérunt óculi mei ad \textbf{te} di\-\textbf{lú}\-\textbf{cu}lo:~\star ut meditárer e\-\textit{ló}\-\textit{qui}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vocem meam audi secúndum misericórdiam \textbf{tu}\-am, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et secúndum judícium tuum \textit{vi}\-\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Appropinquavérunt persequéntes me in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-ti:~\star a lege autem tu\textit{a} \textit{lon}\-\textit{ge} \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prope \textbf{es} tu, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et omnes vi\textit{æ} \textit{tu}\-\textit{æ} \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Inítio cognóvi de testi\-\textbf{mó}\-niis \textbf{tu}\-is:~\star quia in ætérnum \textit{fun}\-\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Vide humilitátem meam, et \textbf{é}\-ri\textbf{pe} me:~\star quia legem tuam \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Júdica judícium meum, et \textbf{réd}\-i\textbf{me} me:~\star propter elóquium tuum \textit{vi}\-\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Longe a pecca\-\textbf{tó}\-ribus \textbf{sa}\-lus:~\star quia justificatiónes tuas non \textit{ex}\-\textit{qui}\textit{si}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Misericórdiæ tuæ \textbf{mul}\-tæ, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star secúndum judícium tuum \textit{vi}\-\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Multi qui persequúntur me, et \textbf{trí}\-bu\textbf{lant} me:~\star a testimóniis tuis \textit{non} \textit{de}\-\textit{cli}\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vidi prævaricántes, et \textbf{ta}\-be\-\textbf{scé}\-bam:~\star quia elóquia tua non \textit{cus}\-\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vide quóniam mandáta tua di\-\textbf{lé}\-xi, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star in misericórdia tua \textit{vi}\-\textit{ví}\textit{fi}\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Princípium verbórum tu\-\textbf{ó}\-rum, \textbf{vé}\-\textbf{ri}tas:~\star in ætérnum ómnia judícia jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools