\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uómodo} diléxi legem \textbf{tu}\-am, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne?~\star tota die meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\-\textbf{dá}\-to \textbf{tu}\-o:~\star quia in ætér\textit{num} \textbf{mi}\-hi est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super omnes docéntes me \textbf{in}\-tel\-\textbf{lé}\-xi:~\star quia testimónia tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Super senes \textbf{in}\-tel\-\textbf{lé}\-xi:~\star quia mandáta tua \textit{quæ}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ab omni via mala prohíbui \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os:~\star ut custódiam ver\textit{ba} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A judíciis tuis non \textbf{de}\-cli\-\textbf{ná}\-vi:~\star quia tu legem posuís\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quam dúlcia fáucibus meis e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{tu}\-a,~\star super mel o\textit{ri} \textbf{me}\-o!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A mandátis tuis \textbf{in}\-tel\-\textbf{lé}\-xi:~\star proptérea odívi omnem viam ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Lucérna pédibus meis \textbf{ver}\-bum \textbf{tu}\-um,~\star et lumen sémi\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ju\-\textbf{rá}\-vi, et \textbf{stá}\-\textbf{tu}i~\star custodíre judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Humiliátus sum usque\-\textbf{quá}\-que, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Voluntária oris mei benepláci\textbf{ta} fac, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et judícia tu\textit{a} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Anima mea in mánibus \textbf{me}\-is \textbf{sem}\-per:~\star et legem tuam non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Posuérunt peccatóres \textbf{lá}\-queum \textbf{mi}\-hi:~\star et de mandátis tuis non \textit{er}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Hereditáte acquisívi testimónia tua \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star quia exsultátio cor\textit{dis} \textbf{me}\-i sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num,~\star propter retribu\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools