\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{egem} pone mihi, Dómine, viam justificatiónum tu\-\textbf{á}\-rum:~\star et exquíram \textbf{e}\-am \textbf{sem}\-per.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Da mihi intelléctum, et scrutábor legem \textbf{tu}\-am:~\star et custódiam illam in toto \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deduc me in sémitam mandatórum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia \textbf{ip}\-sam \textbf{vó}\-lui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Inclína cor meum in testimónia \textbf{tu}\-a:~\star et non in \textbf{a}\-va\-\textbf{rí}\-tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avérte óculos meos ne vídeant vani\-\textbf{tá}\-tem:~\star in via tua vi\-\textbf{ví}\-fi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státue servo tuo elóquium \textbf{tu}\-um,~\star in ti\-\textbf{mó}\-re \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Amputa oppróbrium meum quod suspi\-\textbf{cá}\-tus sum:~\star quia judícia \textbf{tu}\-a ju\-\textbf{cún}\-da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce concupívi mandáta \textbf{tu}\-a:~\star in æquitáte tua vi\-\textbf{ví}\-fi\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et véniat super me misericórdia tua, \textbf{Dó}\-mine:~\star salutáre tuum secúndum e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et respondébo exprobrántibus mihi \textbf{ver}\-bum:~\star quia sperávi in ser\-\textbf{mó}\-nibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis usque\-\textbf{quá}\-que:~\star quia in judíciis tuis su\-\textbf{per}\-spe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et custódiam legem tuam \textbf{sem}\-per:~\star in sǽculum et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et ambulábam in lati\-\textbf{tú}\-dine:~\star quia mandáta tua \textbf{ex}\-qui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et loquébar in testimóniis tuis in conspéctu \textbf{re}\-gum:~\star et non \textbf{con}\-fun\-\textbf{dé}\-bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et meditábar in mandátis \textbf{tu}\-is,~\star \textbf{quæ} di\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et levávi manus meas ad mandáta tua, quæ di\-\textbf{lé}\-xi:~\star et exercébar in justificati\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools