\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uómodo} diléxi legem \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine?~\star tota die meditátio \textbf{me}\-a est.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\-\textit{dá}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o:~\star quia in ætérnum \textbf{mi}\-hi est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super omnes docéntes me \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star quia testimónia tua meditátio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Super senes \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star quia mandáta tua quæ\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ab omni via mala prohíbui \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star ut custódiam verba \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A judíciis tuis non \textit{de}\-\textit{cli}\textbf{ná}vi:~\star quia tu legem posuísti \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quam dúlcia fáucibus meis eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a,~\star super mel ori \textbf{me}\-o!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A mandátis tuis \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi:~\star proptérea odívi omnem viam iniqui\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Lucérna pédibus meis \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um,~\star et lumen sémitis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Jurá\-\textit{vi}\-, \textit{et} \textbf{stá}\-tui~\star custodíre judícia justítiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Humiliátus sum usque\-\textit{quá}\-\textit{que}, \textbf{Dó}\-mine:~\star vivífica me secúndum verbum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Voluntária oris mei benepláci\textit{ta} \textit{fac}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et judícia tua \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Anima mea in mánibus \textit{me}\-\textit{is} \textbf{sem}\-per:~\star et legem tuam non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Posuérunt peccatóres lá\-\textit{que}\-\textit{um} \textbf{mi}\-hi:~\star et de mandátis tuis non er\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Hereditáte acquisívi testimónia tua \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star quia exsultátio cordis \textbf{me}\-i sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num,~\star propter retributi\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools