\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{irabília} testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star ídeo scrutáta est ea á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Declarátio sermónum tu\-\textbf{ó}\-rum il\-\textbf{lú}\-minat:~\star et intelléc\textit{tum} \textit{dat} \textbf{pár}\-\textbf{vu}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum apérui, et at\-\textbf{trá}\-xi \textbf{spí}\-ritum:~\star quia mandáta tua de\-\textit{si}\-\textit{de}\textbf{rá}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Aspice in me, et mise\-\textbf{ré}\-re \textbf{me}\-i:~\star secúndum judícium diligéntium \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Gressus meos dírige secúndum e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um:~\star et non dominétur mei omnis \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Rédime me a ca\-\textbf{lúm}\-niis \textbf{hó}\-minum:~\star ut custódiam man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fáciem tuam illúmina super \textbf{ser}\-vum \textbf{tu}\-um:~\star et doce me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exitus aquárum deduxérunt \textbf{ó}\-culi \textbf{me}\-i:~\star quia non custodiérunt \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~\-\textbf{Jus}\-tus es, \textbf{Dó}\-mine:~\star et rectum judí\-\textit{ci}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Mandásti justítiam testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star et veritátem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tabéscere me fecit \textbf{ze}\-lus \textbf{me}\-us:~\star quia oblíti sunt verba tua ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ignítum elóquium tuum \textbf{ve}\-he\-\textbf{mén}\-ter:~\star et servus tuus di\-\textit{lé}\-\textit{xit} \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Adolescéntulus sum ego \textbf{et} con\-\textbf{témp}\-tus:~\star justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Justítia tua, justítia \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star et lex \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{vé}\-\textbf{ri}tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tribulátio, et angústia \textbf{in}\-ve\-\textbf{né}\-runt me:~\star mandáta tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-\textbf{a} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Æquitas testimónia tua \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star intelléctum da mi\-\textit{hi}\-, \textit{et} \textbf{vi}\-vam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools