\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{egem} pone mihi, Dómine, viam justificati\-\textbf{ó}\-num tu\-\textbf{á}\-rum:~\star et exquíram e\textit{am} \textbf{sem}\-per.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Da mihi intelléctum, et scrutábor \textbf{le}\-gem \textbf{tu}\-am:~\star et custódiam illam in toto cor\textit{de} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deduc me in sémitam manda\-\textbf{tó}\-rum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star quia ip\textit{sam} \textbf{vó}\-lui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Inclína cor meum in testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star et non in a\-\textit{va}\-\textbf{rí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avérte óculos meos ne vídeant \textbf{va}\-ni\-\textbf{tá}\-tem:~\star in via tua viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státue servo tuo e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um,~\star in timó\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Amputa oppróbrium meum quod \textbf{su}\-spi\-\textbf{cá}\-\textbf{tus} sum:~\star quia judícia tua \textit{ju}\-\textbf{cún}da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce concupívi man\-\textbf{dá}\-ta \textbf{tu}\-a:~\star in æquitáte tua viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et véniat super me misericórdia \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star salutáre tuum secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et respondébo exprobrántibus \textbf{mi}\-hi \textbf{ver}\-bum:~\star quia sperávi in sermóni\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ne áuferas de ore meo verbum veritátis \textbf{us}\-que\-\textbf{quá}\-que:~\star quia in judíciis tuis super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et custódiam legem \textbf{tu}\-am \textbf{sem}\-per:~\star in sǽculum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et ambulábam in \textbf{la}\-ti\-\textbf{tú}\-\textbf{di}ne:~\star quia mandáta tua ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et loquébar in testimóniis tuis in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{re}\-gum:~\star et non con\-\textit{fun}\-\textbf{dé}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et meditábar in man\-\textbf{dá}\-tis \textbf{tu}\-is,~\star quæ \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et levávi manus meas ad mandáta tua, \textbf{quæ} di\-\textbf{lé}\-xi:~\star et exercébar in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools