\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{efécit} in salutáre tuum \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star et in verbum tuum su\-\textbf{per}\-spe\-\textbf{rá}\-vi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Defecérunt óculi mei in e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um:~\star dicéntes: Quando conso\-\textbf{lá}\-be\textbf{ris} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia factus sum sicut uter \textbf{in} pru\-\textbf{í}\-na:~\star justificatiónes tuas non \textbf{sum} ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quot sunt dies \textbf{ser}\-vi \textbf{tu}\-i?~\star quando fácies de persequéntibus \textbf{me} ju\-\textbf{dí}\-cium?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Narravérunt mihi iníqui fabu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nes:~\star sed non \textbf{ut} lex \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia mandáta \textbf{tu}\-a \textbf{vé}\-ritas:~\star iníque persecúti sunt me, \textbf{ád}\-ju\textbf{va} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Paulo minus consummavérunt \textbf{me} in \textbf{ter}\-ra:~\star ego autem non derelíqui man\-\textbf{dá}\-ta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam vi\-\textbf{ví}\-fi\textbf{ca} me:~\star et custódiam testimónia \textbf{o}\-ris \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In æ\-\textbf{tér}\-num, \textbf{Dó}\-mine,~\star verbum tuum pérma\textbf{net} in \textbf{cæ}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In generatiónem et generatiónem \textbf{vé}\-ritas \textbf{tu}\-a:~\star fundásti \textbf{ter}\-ram, et \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Ordinatióne tua perse\-\textbf{vé}\-rat \textbf{di}\-es:~\star quóniam ómnia \textbf{sér}\-viunt \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nisi quod lex tua medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-a est:~\star tunc forte periíssem in humili\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In ætérnum non oblivíscar justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as:~\star quia in ipsis vi\-\textbf{vi}\-fi\-\textbf{cás}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tuus sum ego, \textbf{sal}\-vum \textbf{me} fac:~\star quóniam justificatiónes tuas \textbf{ex}\-qui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Me exspectavérunt peccatóres ut \textbf{pér}\-de\textbf{rent} me:~\star testimónia tua \textbf{in}\-tel\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Omnis consummatiónis \textbf{vi}\-di \textbf{fi}\-nem:~\star latum mandátum \textbf{tu}\-um \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools