\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{P}}{ríncipes} persecúti \textit{sunt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis:~\star et a verbis tuis formidávit cor \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor ego super eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star sicut qui invénit spólia \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iniquitátem ódio hábui, et ab\-\textit{o}\-\textit{mi}\textbf{ná}tus sum:~\star legem autem tuam di\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Sépties in die laudem \textit{di}\-\textit{xi} \textbf{ti}\-bi,~\star super judícia justítiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pax multa diligéntibus \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am:~\star et non est illis \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exspectábam salutáre \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et mandáta tua di\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Custodívit ánima mea testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et diléxit ea vehe\-\textbf{mén}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Servávi mandáta tua, et testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star quia omnes viæ meæ in conspéctu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textit{tu}\-\textit{o}, \textbf{Dó}\-mine:~\star juxta elóquium tuum da mihi intel\-\textbf{léc}\-tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Intret postulátio mea in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star secúndum elóquium tuum éri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Eructábunt lábia \textit{me}\-\textit{a} \textbf{hym}\-num,~\star cum docúeris me justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pronuntiábit lingua mea eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star quia ómnia mandáta tua \textbf{ǽ}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Fiat manus tu\textit{a} \textit{ut} \textbf{sal}\-vet me:~\star quóniam mandáta tua e\-\textbf{lé}\-gi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Concupívi salutáre \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et lex tua meditátio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vivet ánima mea, \textit{et} \textit{lau}\-\textbf{dá}bit te:~\star et judícia tua adju\-\textbf{vá}\-bunt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Errávi, sicut o\-\textit{vis}\-, \textit{quæ} \textbf{pér}\-iit:~\star quære servum tuum, quia mandáta tua non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools