\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uómodo} diléxi legem \textbf{tu}\-am, \textbf{Dó}\-mine?~\star tota die meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Super inimícos meos prudéntem me fecísti man\-\textbf{dá}\-to \textbf{tu}\-o:~\star quia in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textbf{mi}\-hi est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super omnes docéntes me \textbf{in}\-tel\-\textbf{lé}\-xi:~\star quia testimónia tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Super senes \textbf{in}\-tel\-\textbf{lé}\-xi:~\star quia mandáta tu\textit{a} \textit{quæ}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ab omni via mala prohíbui \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os:~\star ut custódiam \textit{ver}\-\textit{ba} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A judíciis tuis non \textbf{de}\-cli\-\textbf{ná}\-vi:~\star quia tu legem posu\-\textit{ís}\-\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quam dúlcia fáucibus meis e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{tu}\-a,~\star super mel \textit{o}\-\textit{ri} \textbf{me}\-o!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A mandátis tuis \textbf{in}\-tel\-\textbf{lé}\-xi:~\star proptérea odívi omnem viam in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Lucérna pédibus meis \textbf{ver}\-bum \textbf{tu}\-um,~\star et lumen sé\-\textit{mi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ju\-\textbf{rá}\-vi, et \textbf{stá}\-tui~\star custodíre judícia justí\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Humiliátus sum usque\-\textbf{quá}\-que, \textbf{Dó}\-mine:~\star vivífica me secúndum \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Voluntária oris mei benepláci\textbf{ta} fac, \textbf{Dó}\-mine:~\star et judícia \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Anima mea in mánibus \textbf{me}\-is \textbf{sem}\-per:~\star et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Posuérunt peccatóres \textbf{lá}\-queum \textbf{mi}\-hi:~\star et de mandátis tuis \textit{non} \textit{er}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Hereditáte acquisívi testimónia tua \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star quia exsultátio \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{me}\-i sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num,~\star propter retri\-\textit{bu}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools