\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{emor} esto verbi tu\textit{i} \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o,~\star in quo mihi spem \textit{de}\-\textbf{dís}ti.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hæc me consoláta est in humi\-\textit{li}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star quia elóquium tuum vivi\-\textit{fi}\-\textbf{cá}vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Supérbi iníque agé\textit{bant} \textit{us}\-\textit{que}\textbf{quá}que:~\star a lege autem tua non de\-\textit{cli}\-\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Memor fui judiciórum tuórum a \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lo}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et con\-\textit{so}\-\textbf{lá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Defécti\textit{o} \textit{té}\-\textit{nu}\textbf{it} me,~\star pro peccatóribus derelinquéntibus le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cantábiles mihi erant justifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}\-æ,~\star in loco peregrinatió\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memor fui nocte nómi\textit{nis} \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et custodívi le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Hæc \textit{fac}\-\textit{ta} \textit{est} \textbf{mi}\-hi:~\star quia justificatiónes tuas ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Pórti\textit{o} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star dixi custodíre le\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deprecátus sum fáciem tuam in to\textit{to} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star miserére mei secúndum elóqui\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cogitá\textit{vi} \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{me}\-as:~\star et convérti pedes meos in testimóni\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Parátus sum, et \textit{non} \textit{sum} \textit{tur}\-\textbf{bá}tus:~\star ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Funes peccatórum cir\-\textit{cum}\-\textit{plé}\textit{xi} \textbf{sunt} me:~\star et legem tuam non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Média nocte surgébam ad con\-\textit{fi}\-\textit{tén}\textit{dum} \textbf{ti}\-bi:~\star super judícia justificatió\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Párticeps ego sum ómnium \textit{ti}\-\textit{mén}\textit{ti}\textbf{um} te:~\star et custodiéntium mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Misericórdia tua, Dómine, \textit{ple}\-\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}\-ra:~\star justificatiónes tu\textit{as} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools