\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} immaculáti in \textbf{vi}\-a:~\star qui ámbulant in \textbf{le}\-ge \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beáti, qui scrutántur testimónia \textbf{e}\-jus:~\star in toto corde ex\-\textbf{quí}\-runt \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non enim qui operántur iniqui\-\textbf{tá}\-tem,~\star in viis ejus am\-\textbf{bu}\-la\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Tu man\-\textbf{dás}\-ti~\star mandáta tua custo\-\textbf{dí}\-ri \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Utinam dirigántur viæ \textbf{me}\-æ,~\star ad custodiéndas justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Tunc non con\-\textbf{fún}\-dar,~\star cum perspéxero in ómnibus man\-\textbf{dá}\-tis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confitébor tibi in directióne \textbf{cor}\-dis:~\star in eo quod dídici judícia jus\-\textbf{tí}\-tiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Justificatiónes tuas cus\-\textbf{tó}\-diam:~\star non me derelínquas \textbf{us}\-que\-\textbf{quá}\-que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In quo córrigit adolescéntior viam \textbf{su}\-am?~\star in custodiéndo ser\-\textbf{mó}\-nes \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In toto corde meo exqui\-\textbf{sí}\-vi te:~\star ne repéllas me a man\-\textbf{dá}\-tis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In corde meo abscóndi elóquia \textbf{tu}\-a:~\star ut non \textbf{pec}\-cem \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíctus es, \textbf{Dó}\-mine:~\star doce me justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In lábiis \textbf{me}\-is,~\star pronuntiávi ómnia judícia \textbf{o}\-ris \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In via testimoniórum tuórum delec\-\textbf{tá}\-tus sum,~\star sicut in ómni\textbf{bus} di\-\textbf{ví}\-tiis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In mandátis tuis exer\-\textbf{cé}\-bor:~\star et considerábo \textbf{vi}\-as \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In justificatiónibus tuis medi\-\textbf{tá}\-bor:~\star non oblivíscar ser\-\textbf{mó}\-nes \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools