\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{efécit} in salutáre tuum á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star et in verbum tuum superspe\-\textbf{rá}\-vi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Defecérunt óculi mei in eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star dicéntes: Quando consolábe\textbf{ris} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia factus sum sicut uter \textit{in} \textit{pru}\-\textbf{í}na:~\star justificatiónes tuas non sum ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quot sunt dies \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i?~\star quando fácies de persequéntibus me ju\-\textbf{dí}\-cium?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Narravérunt mihi iníqui fabu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}nes:~\star sed non ut lex \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia mandáta \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{vé}\-ritas:~\star iníque persecúti sunt me, ádju\textbf{va} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Paulo minus consummavérunt \textit{me} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star ego autem non derelíqui mandáta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam vi\-\textit{ví}\-\textit{fi}\textbf{ca} me:~\star et custódiam testimónia oris \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In æ\-\textit{tér}\-\textit{num}, \textbf{Dó}\-mine,~\star verbum tuum pérmanet in \textbf{cæ}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In generatiónem et generatiónem vé\-\textit{ri}\-\textit{tas} \textbf{tu}\-a:~\star fundásti terram, et \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Ordinatióne tua perse\-\textit{vé}\-\textit{rat} \textbf{di}\-es:~\star quóniam ómnia sérviunt \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nisi quod lex tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est:~\star tunc forte periíssem in humilitáte \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In ætérnum non oblivíscar justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as:~\star quia in ipsis vivifi\-\textbf{cás}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tuus sum ego, \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{me} fac:~\star quóniam justificatiónes tuas exqui\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Me exspectavérunt peccatóres ut \textit{pér}\-\textit{de}\textbf{rent} me:~\star testimónia tua intel\-\textbf{lé}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Omnis consummatiónis \textit{vi}\-\textit{di} \textbf{fi}\-nem:~\star latum mandátum tuum \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools