\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{efécit} in salutáre tuum áni\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star et in verbum tuum su\-\textit{per}\-\textit{spe}\textbf{rá}vi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Defecérunt óculi mei in elóqui\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star dicéntes: Quando conso\-\textit{lá}\-\textit{be}\textbf{ris} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia factus sum sicut uter in \textit{pru}\-\textbf{í}na:~\star justificatiónes tuas non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quot sunt dies ser\textit{vi} \textbf{tu}\-i?~\star quando fácies de persequéntibus \textit{me} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Narravérunt mihi iníqui fabula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nes:~\star sed non \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia mandáta tu\textit{a} \textbf{vé}\-ritas:~\star iníque persecúti sunt me, \textit{ád}\-\textit{ju}\textbf{va} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Paulo minus consummavérunt me \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star ego autem non derelíqui man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me:~\star et custódiam testimónia \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In ætér\-\textit{num}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star verbum tuum pérma\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In generatiónem et generatiónem véri\textit{tas} \textbf{tu}\-a:~\star fundásti ter\-\textit{ram}\-, \textit{et} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Ordinatióne tua persevé\textit{rat} \textbf{di}\-es:~\star quóniam ómnia sér\-\textit{vi}\-\textit{unt} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nisi quod lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est:~\star tunc forte periíssem in humili\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In ætérnum non oblivíscar justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as:~\star quia in ipsis vi\-\textit{vi}\-\textit{fi}\textbf{cás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tuus sum ego, sal\textit{vum} \textbf{me} fac:~\star quóniam justificatiónes tuas \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Me exspectavérunt peccatóres ut pér\-\textit{de}\-\textbf{rent} me:~\star testimónia tua \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Omnis consummatiónis vi\textit{di} \textbf{fi}\-nem:~\star latum mandátum \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools