\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{emor} esto verbi tui ser\textit{vo} \textbf{tu}\-o,~\star in quo mihi \textit{spem} \textit{de}\-\textbf{dís}ti.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Hæc me consoláta est in humilitá\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star quia elóquium tuum vi\-\textit{vi}\-\textit{fi}\textbf{cá}vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Supérbi iníque agébant us\-\textit{que}\-\textbf{quá}que:~\star a lege autem tua non \textit{de}\-\textit{cli}\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Memor fui judiciórum tuórum a sǽcu\-\textit{lo}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et \textit{con}\-\textit{so}\textbf{lá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deféctio té\-\textit{nu}\-\textbf{it} me,~\star pro peccatóribus derelinquéntibus \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cantábiles mihi erant justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-æ,~\star in loco peregrinati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memor fui nocte nóminis tu\-\textit{i}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et custodívi \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Hæc facta \textit{est} \textbf{mi}\-hi:~\star quia justificatiónes tuas \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Pórtio me\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star dixi custodíre \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deprecátus sum fáciem tuam in toto cor\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star miserére mei secúndum eló\-\textit{qui}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cogitávi vi\textit{as} \textbf{me}\-as:~\star et convérti pedes meos in testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Parátus sum, et non sum \textit{tur}\-\textbf{bá}tus:~\star ut custódiam man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Funes peccatórum circumplé\textit{xi} \textbf{sunt} me:~\star et legem tuam non \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Média nocte surgébam ad confitén\textit{dum} \textbf{ti}\-bi:~\star super judícia justificati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Párticeps ego sum ómnium timén\-\textit{ti}\-\textbf{um} te:~\star et custodiéntium man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Misericórdia tua, Dómine, plena \textit{est} \textbf{ter}\-ra:~\star justificatiónes \textit{tu}\-\textit{as} \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools