\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{P}}{ríncipes} persecúti \textbf{sunt} me \textbf{gra}\-tis:~\star et a verbis tuis formidávit \textit{cor} \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor ego super e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{tu}\-a:~\star sicut qui invénit spóli\textit{a} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Iniquitátem ódio hábui, et ab\-\textbf{o}\-mi\-\textbf{ná}\-\textbf{tus} sum:~\star legem autem tuam \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Sépties in die laudem \textbf{di}\-xi \textbf{ti}\-bi,~\star super judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pax multa diligéntibus \textbf{le}\-gem \textbf{tu}\-am:~\star et non est il\textit{lis} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exspectábam salutáre \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et mandáta tua \textit{di}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Custodívit ánima mea testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star et diléxit ea ve\-\textit{he}\-\textbf{mén}ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Servávi mandáta tua, et testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a:~\star quia omnes viæ meæ in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Appropínquet deprecátio mea in conspéctu \textbf{tu}\-o, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star juxta elóquium tuum da mihi in\-\textit{tel}\-\textbf{léc}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Intret postulátio mea in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star secúndum elóquium tuum é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Eructábunt lábia \textbf{me}\-a \textbf{hym}\-num,~\star cum docúeris me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pronuntiábit lingua mea e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um:~\star quia ómnia mandáta tu\textit{a} \textbf{ǽ}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Fiat manus \textbf{tu}\-a ut \textbf{sal}\-\textbf{vet} me:~\star quóniam mandáta tua \textit{e}\-\textbf{lé}gi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Concupívi salutáre \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et lex tua meditáti\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vivet ánima mea, \textbf{et} lau\-\textbf{dá}\-\textbf{bit} te:~\star et judícia tua ad\-\textit{ju}\-\textbf{vá}bunt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Errávi, sicut \textbf{o}\-vis, quæ \textbf{pér}\-\textbf{i}it:~\star quære servum tuum, quia mandáta tua non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools