\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{onitátem} fecísti cum servo tu\-\textit{o}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Bonitátem et disciplínam et sciénti\textit{am} \textbf{do}\-ce me:~\star quia mandátis \textit{tu}\-\textit{is} \textbf{cré}\-didi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Priúsquam humiliárer ego \textit{de}\-\textbf{lí}qui:~\star proptérea elóquium tuum \textit{cus}\-\textit{to}\textbf{dí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Bo\textit{nus} \textbf{es} tu:~\star et in bonitáte tua doce me justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáta est super me iníquitas su\-\textit{per}\-\textbf{bó}rum:~\star ego autem in toto corde meo scrutábor man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Coagulátum est sicut lac cor \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star ego vero legem tuam \textit{me}\-\textit{di}\textbf{tá}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Bonum mihi quia humi\-\textit{li}\-\textbf{ás}ti me:~\star ut discam justificati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bonum mihi lex o\textit{ris} \textbf{tu}\-i:~\star super míllia auri \textit{et} \textit{ar}\-\textbf{gén}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Manus tuæ fecérunt me, et plas\-\textit{ma}\-\textbf{vé}runt me:~\star da mihi intelléctum, et discam man\-\textit{dá}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui timent te vidébunt me et læ\-\textit{ta}\-\textbf{bún}tur:~\star quia in verba tua su\-\textit{per}\-\textit{spe}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíci\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et in veritáte tua hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{ás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fiat misericórdia tua ut con\-\textit{so}\-\textbf{lé}tur me:~\star secúndum elóquium tuum \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Véniant mihi miseratiónes tuæ, \textit{et} \textbf{vi}\-vam:~\star quia lex tua meditá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fecé\textit{runt} \textbf{in} me:~\star ego autem exercébor in man\-\textit{dá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convertántur mihi \textit{ti}\-\textbf{mén}tes te:~\star et qui novérunt testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fiat cor meum immaculátum in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}\-is,~\star ut \textit{non} \textit{con}\-\textbf{fún}dar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools