\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{níquos} \textbf{ó}\-dio \textbf{há}\-bui:~\star et legem \textbf{tu}\-am di\-\textbf{lé}\-xi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Adjútor et suscéptor \textbf{me}\-us \textbf{es} tu:~\star et in verbum tuum su\-\textbf{per}\-spe\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Declináte a \textbf{me}\-, ma\-\textbf{lí}\-gni:~\star et scrutábor mandáta \textbf{De}\-i \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Súscipe me secúndum elóquium \textbf{tu}\-um, et \textbf{vi}\-vam:~\star et non confúndas me ab exspectati\-\textbf{ó}\-ne \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Adjuva me, et \textbf{sal}\-vus \textbf{e}\-ro:~\star et meditábor in justificatiónibus \textbf{tu}\-is \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sprevísti omnes discedéntes a ju\-\textbf{dí}\-ciis \textbf{tu}\-is:~\star quia injústa cogitáti\textbf{o} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prævaricántes reputávi omnes pecca\-\textbf{tó}\-res \textbf{ter}\-ræ:~\star ídeo diléxi testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Confíge timóre tuo \textbf{car}\-nes \textbf{me}\-as:~\star a judíciis enim \textbf{tu}\-is \textbf{tí}\-mui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Feci judícium \textbf{et} jus\-\textbf{tí}\-tiam:~\star non tradas me calumni\-\textbf{án}\-ti\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Súscipe servum \textbf{tu}\-um in \textbf{bo}\-num:~\star non calumniéntur \textbf{me} su\-\textbf{pér}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Oculi mei defecérunt in salu\-\textbf{tá}\-re \textbf{tu}\-um:~\star et in elóquium jus\-\textbf{tí}\-tiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fac cum servo tuo secúndum miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{tu}\-am:~\star et justificatiónes \textbf{tu}\-as \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Servus \textbf{tu}\-us sum \textbf{e}\-go:~\star da mihi intelléctum, ut sciam testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tempus faci\-\textbf{én}\-di, \textbf{Dó}\-mine:~\star dissipavérunt \textbf{le}\-gem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ideo diléxi man\-\textbf{dá}\-ta \textbf{tu}\-a,~\star super aurum \textbf{et} to\-\textbf{pá}\-zion.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Proptérea ad ómnia mandáta tua \textbf{di}\-ri\-\textbf{gé}\-bar:~\star omnem viam iníquam \textbf{ó}\-dio \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools