\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} immacu\-\textbf{lá}\-ti in \textbf{vi}\-a:~\star qui ámbulant in le\textit{ge} \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beáti, qui scrutántur testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{e}\-jus:~\star in toto corde exquí\textit{runt} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non enim qui operántur in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem,~\star in viis ejus ambu\-\textit{la}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~\textbf{Tu} man\-\textbf{dás}\-ti~\star mandáta tua custodí\textit{ri} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Utinam dirigántur \textbf{vi}\-æ \textbf{me}\-æ,~\star ad custodiéndas justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Tunc \textbf{non} con\-\textbf{fún}\-dar,~\star cum perspéxero in ómnibus mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confitébor tibi in directi\-\textbf{ó}\-ne \textbf{cor}\-dis:~\star in eo quod dídici judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Justificatiónes \textbf{tu}\-as cus\-\textbf{tó}\-\textbf{di}am:~\star non me derelínquas us\-\textit{que}\-\textbf{quá}que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In quo córrigit adolescéntior \textbf{vi}\-am \textbf{su}\-am?~\star in custodiéndo sermó\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In toto corde meo \textbf{ex}\-qui\-\textbf{sí}\-\textbf{vi} te:~\star ne repéllas me a mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In corde meo abscóndi e\-\textbf{ló}\-quia \textbf{tu}\-a:~\star ut non pec\textit{cem} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Bene\-\textbf{díc}\-tus es, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In \textbf{lá}\-biis \textbf{me}\-is,~\star pronuntiávi ómnia judícia o\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In via testimoniórum tuórum \textbf{de}\-lec\-\textbf{tá}\-\textbf{tus} sum,~\star sicut in ómnibus \textit{di}\-\textbf{ví}tiis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In mandátis tuis \textbf{ex}\-er\-\textbf{cé}\-bor:~\star et considerábo vi\textit{as} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In justificatiónibus tuis \textbf{me}\-di\-\textbf{tá}\-bor:~\star non oblivíscar sermó\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools