\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{lamávi} in toto corde meo, ex\-\textit{áu}\-\textit{di} \textit{me}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star justificatiónes tuas \textit{re}\-\textbf{quí}ram.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Clamávi ad \textit{te}\-, \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{me} fac:~\star ut custódiam mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Prævéni in maturitá\-\textit{te}\-, \textit{et} \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star quia in verba tua super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Prævenérunt óculi mei \textit{ad} \textit{te} \textit{di}\-\textbf{lú}culo:~\star ut meditárer elóqui\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vocem meam audi secúndum misericórdi\textit{am} \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et secúndum judícium tuum viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Appropinquavérunt persequéntes me \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}ti:~\star a lege autem tua lon\textit{ge} \textbf{fac}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pro\textit{pe} \textit{es} \textit{tu}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et omnes viæ tu\textit{æ} \textbf{vé}\-ritas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Inítio cognóvi de testi\-\textit{mó}\-\textit{ni}\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star quia in ætérnum fundás\textit{ti} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Vide humilitátem meam, \textit{et} \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me:~\star quia legem tuam non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Júdica judícium meum, \textit{et} \textit{réd}\-\textit{i}\textbf{me} me:~\star propter elóquium tuum viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Longe a pecca\-\textit{tó}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{sa}\-lus:~\star quia justificatiónes tuas non exqui\-\textit{si}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{mul}\-\textit{tæ}, \textbf{Dó}\-mine:~\star secúndum judícium tuum viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Multi qui persequúntur me, \textit{et} \textit{trí}\-\textit{bu}\textbf{lant} me:~\star a testimóniis tuis non de\-\textit{cli}\-\textbf{ná}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vidi prævaricántes, \textit{et} \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bam:~\star quia elóquia tua non custo\-\textit{di}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vide quóniam mandáta tua \textit{di}\-\textit{lé}\textit{xi}, \textbf{Dó}\-mine:~\star in misericórdia tua viví\-\textit{fi}\-\textbf{ca} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Princípium verbórum \textit{tu}\-\textit{ó}\textit{rum}, \textbf{vé}\-ritas:~\star in ætérnum ómnia judícia justíti\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools