\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} immaculá\textit{ti} \textit{in} \textbf{vi}\-a:~\star qui ámbulant in lege \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beáti, qui scrutántur testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus:~\star in toto corde exquírunt \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non enim qui operántur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem,~\star in viis ejus ambula\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~\textit{Tu} \textit{man}\-\textbf{dás}ti~\star mandáta tua custodíri \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Utinam dirigántur \textit{vi}\-\textit{æ} \textbf{me}\-æ,~\star ad custodiéndas justificatiónes \textbf{tu}\-as!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Tunc \textit{non} \textit{con}\-\textbf{fún}dar,~\star cum perspéxero in ómnibus mandátis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confitébor tibi in directi\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{cor}\-dis:~\star in eo quod dídici judícia justítiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Justificatiónes tu\textit{as} \textit{cus}\-\textbf{tó}diam:~\star non me derelínquas usque\-\textbf{quá}\-que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In quo córrigit adolescéntior \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{su}\-am?~\star in custodiéndo sermónes \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In toto corde meo \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi te:~\star ne repéllas me a mandátis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In corde meo abscóndi eló\-\textit{qui}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star ut non peccem \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíc\textit{tus} \textit{es}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star doce me justificatiónes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In lá\-\textit{bi}\-\textit{is} \textbf{me}\-is,~\star pronuntiávi ómnia judícia oris \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In via testimoniórum tuórum \textit{de}\-\textit{lec}\textbf{tá}tus sum,~\star sicut in ómnibus di\-\textbf{ví}\-tiis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In mandátis tuis \textit{ex}\-\textit{er}\textbf{cé}bor:~\star et considerábo vias \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In justificatiónibus tuis \textit{me}\-\textit{di}\textbf{tá}bor:~\star non oblivíscar sermónes \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools