\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{efécit} in salutáre tuum \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star et in verbum tuum super\-\textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Defecérunt óculi mei in e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um:~\star dicéntes: Quando consolá\-\textit{be}\-\textbf{ris} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia factus sum sicut uter \textbf{in} pru\-\textbf{í}\-na:~\star justificatiónes tuas non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quot sunt dies \textbf{ser}\-vi \textbf{tu}\-i?~\star quando fácies de persequéntibus me \textit{ju}\-\textbf{dí}cium?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Narravérunt mihi iníqui fabu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nes:~\star sed non ut \textit{lex} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia mandáta \textbf{tu}\-a \textbf{vé}\-\textbf{ri}tas:~\star iníque persecúti sunt me, ád\-\textit{ju}\-\textbf{va} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Paulo minus consummavérunt \textbf{me} in \textbf{ter}\-ra:~\star ego autem non derelíqui mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam vi\-\textbf{ví}\-fi\textbf{ca} me:~\star et custódiam testimónia o\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In æ\-\textbf{tér}\-num, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star verbum tuum pérmanet \textit{in} \textbf{cæ}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In generatiónem et generatiónem \textbf{vé}\-ritas \textbf{tu}\-a:~\star fundásti terram, \textit{et} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Ordinatióne tua perse\-\textbf{vé}\-rat \textbf{di}\-es:~\star quóniam ómnia sérvi\textit{unt} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nisi quod lex tua medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-\textbf{a} est:~\star tunc forte periíssem in humilitá\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In ætérnum non oblivíscar justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as:~\star quia in ipsis vivi\-\textit{fi}\-\textbf{cás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tuus sum ego, \textbf{sal}\-vum \textbf{me} fac:~\star quóniam justificatiónes tuas ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Me exspectavérunt peccatóres ut \textbf{pér}\-de\textbf{rent} me:~\star testimónia tua in\-\textit{tel}\-\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Omnis consummatiónis \textbf{vi}\-di \textbf{fi}\-nem:~\star latum mandátum tu\textit{um} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools