\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{etríbue} servo tuo, vivífi\textbf{ca} me:~\star et custódiam sermó\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Revéla óculos \textbf{me}\-os:~\star et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Incola ego sum in \textbf{ter}\-ra:~\star non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes \textbf{tu}\-as,~\star in om\textit{ni} \textbf{tém}\-\textbf{po}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti su\-\textbf{pér}\-bos:~\star maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Aufer a me oppróbrium, et con\-\textbf{témp}\-tum:~\star quia testimónia tua ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loque\-\textbf{bán}\-tur:~\star servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nam et testimónia tua meditátio \textbf{me}\-a est:~\star et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Adhǽsit paviménto ánima \textbf{me}\-a:~\star vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Vias meas enuntiávi et exau\-\textbf{dís}\-ti me:~\star doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Viam justificatiónum tuárum ínstru\textbf{e} me:~\star et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dormitávit ánima mea præ \textbf{tǽ}\-dio:~\star confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Viam iniquitátis ámove \textbf{a} me:~\star et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Viam veritátis e\-\textbf{lé}\-gi:~\star judícia tua non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhǽsi testimóniis tuis \textbf{Dó}\-mine:~\star noli me \textit{con}\-\textbf{fún}\textbf{de}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Viam mandatórum tuórum cu\-\textbf{cúr}\-ri:~\star cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools