\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{efécit} in salutáre tuum \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star et in verbum tuum \textit{su}\-\textit{per}\textit{spe}\textbf{rá}vi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Defecérunt óculi mei in e\-\textbf{ló}\-quium \textbf{tu}\-um:~\star dicéntes: Quando con\-\textit{so}\-\textit{lá}\textit{be}\textbf{ris} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia factus sum sicut uter \textbf{in} pru\-\textbf{í}\-na:~\star justificatiónes tuas \textit{non} \textit{sum} \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quot sunt dies \textbf{ser}\-vi \textbf{tu}\-i?~\star quando fácies de persequénti\textit{bus} \textit{me} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Narravérunt mihi iníqui fabu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nes:~\star sed \textit{non} \textit{ut} \textit{lex} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia mandáta \textbf{tu}\-a \textbf{vé}\-\textbf{ri}tas:~\star iníque persecúti sunt \textit{me}\-, \textit{ád}\-\textit{ju}\textbf{va} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Paulo minus consummavérunt \textbf{me} in \textbf{ter}\-ra:~\star ego autem non derelíqui \textit{man}\-\textit{dá}\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam vi\-\textbf{ví}\-fi\textbf{ca} me:~\star et custódiam testimóni\textit{a} \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In æ\-\textbf{tér}\-num, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star verbum tuum pér\-\textit{ma}\-\textit{net} \textit{in} \textbf{cæ}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In generatiónem et generatiónem \textbf{vé}\-ritas \textbf{tu}\-a:~\star fundásti \textit{ter}\-\textit{ram}, \textit{et} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Ordinatióne tua perse\-\textbf{vé}\-rat \textbf{di}\-es:~\star quóniam ómnia \textit{sér}\-\textit{vi}\textit{unt} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Nisi quod lex tua medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-\textbf{a} est:~\star tunc forte periíssem in humi\-\textit{li}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In ætérnum non oblivíscar justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as:~\star quia in ipsis \textit{vi}\-\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tuus sum ego, \textbf{sal}\-vum \textbf{me} fac:~\star quóniam justificatiónes tu\textit{as} \textit{ex}\-\textit{qui}\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Me exspectavérunt peccatóres ut \textbf{pér}\-de\textbf{rent} me:~\star testimónia tu\textit{a} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Omnis consummatiónis \textbf{vi}\-di \textbf{fi}\-nem:~\star latum mandá\textit{tum} \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools