\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{R}}{etríbue} servo tuo, vi\-\textbf{ví}\-fi\textbf{ca} me:~\star et custódiam sermó\textit{nes} \textbf{tu}\-os.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Revéla \textbf{ó}\-culos \textbf{me}\-os:~\star et considerábo mirabília de le\textit{ge} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Incola ego \textbf{sum} in \textbf{ter}\-ra:~\star non abscóndas a me mandá\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concupívit ánima mea desideráre justificati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as,~\star in om\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Incre\-\textbf{pás}\-ti su\-\textbf{pér}\-bos:~\star maledícti qui declínant a mandá\textit{tis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Aufer a me oppróbrium, \textbf{et} con\-\textbf{témp}\-tum:~\star quia testimónia tua ex\-\textit{qui}\-\textbf{sí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me \textbf{lo}\-que\-\textbf{bán}\-tur:~\star servus autem tuus exercebátur in justificatióni\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nam et testimónia tua medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-\textbf{a} est:~\star et consílium meum justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Adhǽsit paviménto \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star vivífica me secúndum ver\textit{bum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Vias meas enuntiávi et \textbf{ex}\-au\-\textbf{dís}\-\textbf{ti} me:~\star doce me justificatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Viam justificatiónum tuárum \textbf{ín}\-stru\textbf{e} me:~\star et exercébor in mirabíli\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dormitávit ánima \textbf{me}\-a præ \textbf{tǽ}\-\textbf{di}o:~\star confírma me in ver\textit{bis} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Viam iniquitátis \textbf{á}\-move \textbf{a} me:~\star et de lege tua miseré\textit{re} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Viam veri\-\textbf{tá}\-tis e\-\textbf{lé}\-gi:~\star judícia tua non sum \textit{ob}\-\textbf{lí}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhǽsi testimóniis \textbf{tu}\-is \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star noli me \textit{con}\-\textbf{fún}dere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Viam mandatórum tu\-\textbf{ó}\-rum cu\-\textbf{cúr}\-ri:~\star cum dilatásti \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools