\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uómodo} diléxi legem tuam, \textbf{Dó}\-mine?~\star tota die medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-a est.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto \textbf{tu}\-o:~\star quia in æ\-\textbf{tér}\-num \textbf{mi}\-hi est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super omnes docéntes me intel\-\textbf{lé}\-xi:~\star quia testimónia tua medi\-\textbf{tá}\-tio \textbf{me}\-a est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Super senes intel\-\textbf{lé}\-xi:~\star quia mandáta \textbf{tu}\-a quæ\-\textbf{sí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ab omni via mala prohíbui pedes \textbf{me}\-os:~\star ut custódiam \textbf{ver}\-ba \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A judíciis tuis non decli\-\textbf{ná}\-vi:~\star quia tu legem posu\-\textbf{ís}\-ti \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quam dúlcia fáucibus meis elóquia \textbf{tu}\-a,~\star super mel \textbf{o}\-ri \textbf{me}\-o!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A mandátis tuis intel\-\textbf{lé}\-xi:~\star proptérea odívi omnem viam in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Lucérna pédibus meis verbum \textbf{tu}\-um,~\star et lumen \textbf{sé}\-mitis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Jurávi, et \textbf{stá}\-tui~\star custodíre judícia jus\-\textbf{tí}\-tiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Humiliátus sum usquequáque, \textbf{Dó}\-mine:~\star vivífica me secúndum \textbf{ver}\-bum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Voluntária oris mei beneplácita fac, \textbf{Dó}\-mine:~\star et judícia \textbf{tu}\-a \textbf{do}\-ce me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Anima mea in mánibus meis \textbf{sem}\-per:~\star et legem tuam non \textbf{sum} ob\-\textbf{lí}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Posuérunt peccatóres láqueum \textbf{mi}\-hi:~\star et de mandátis tuis \textbf{non} er\-\textbf{rá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Hereditáte acquisívi testimónia tua in æ\-\textbf{tér}\-num:~\star quia exsultátio \textbf{cor}\-dis \textbf{me}\-i sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æ\-\textbf{tér}\-num,~\star propter retri\-\textbf{bu}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools