\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixit} insípiens in \textbf{cor}\-de \textbf{su}\-o:~\star \textit{Non} \textit{est} \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in \textbf{stú}\-diis \textbf{su}\-is:~\star non est qui fáciat bonum, non est us\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus de cælo prospéxit super \textbf{fí}\-lios \textbf{hó}\-\textbf{mi}num,~\star ut vídeat si est intélligens, aut re\-\textit{quí}\-\textit{rens} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnes declinavérunt, simul in\-\textbf{ú}\-tiles \textbf{fac}\-\textbf{ti} sunt:~\star non est qui fáciat bonum, non est us\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sepúlcrum patens est guttur eórum:~\dagger linguis suis do\-\textbf{ló}\-se a\-\textbf{gé}\-bant~\star venénum áspidum sub lábi\textit{is} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quorum os maledictióne et amari\-\textbf{tú}\-dine \textbf{ple}\-\textbf{num} est:~\star velóces pedes eórum ad effun\-\textit{dén}\-\textit{dum} \textbf{sán}\-guinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Contrítio et infelícitas in viis eórum,~\dagger et viam pacis non \textbf{co}\-gno\-\textbf{vé}\-runt:~\star non est timor Dei ante ócu\textit{los} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nonne cognóscent omnes qui operántur in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem,~\star qui dévorant plebem meam sicut \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{pa}\-nis?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminum non in\-\textbf{vo}\-ca\-\textbf{vé}\-runt,~\star illic trepidavérunt timóre, ubi non \textit{e}\-\textit{rat} \textbf{ti}\-mor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam Dóminus in generatióne justa est,~\dagger consílium ínopis \textbf{con}\-fu\-\textbf{dís}\-tis:~\star quóniam Dómi\textit{nus} \textit{spes} \textbf{e}\-jus est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis dabit ex Sion salu\-\textbf{tá}\-re \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël?~\star cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools