\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixit} insípiens in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{su}\-o:~\star \textit{Non} \textit{est} \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stú\-\textit{di}\-\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star non est qui fáciat bonum, non est \textit{us}\-\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus de cælo prospéxit super fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{hó}\-minum,~\star ut vídeat si est intélligens, aut \textit{re}\-\textit{quí}\textit{rens} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnes declinavérunt, simul inú\-\textit{ti}\-\textit{les} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star non est qui fáciat bonum, non est \textit{us}\-\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sepúlcrum patens est guttur eórum:~\dagger linguis suis doló\textit{se} \textit{a}\-\textbf{gé}bant~\star venénum áspidum sub lá\-\textit{bi}\-\textit{is} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quorum os maledictióne et amaritú\-\textit{di}\-\textit{ne} \textbf{ple}\-num est:~\star velóces pedes eórum ad ef\-\textit{fun}\-\textit{dén}\textit{dum} \textbf{sán}\-\textbf{gui}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Contrítio et infelícitas in viis eórum,~\dagger et viam pacis non \textit{co}\-\textit{gno}\textbf{vé}runt:~\star non est timor Dei ante ó\-\textit{cu}\-\textit{los} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nonne cognóscent omnes qui operántur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem,~\star qui dévorant plebem meam sic\textit{ut} \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{pa}\-nis?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminum non in\-\textit{vo}\-\textit{ca}\textbf{vé}runt,~\star illic trepidavérunt timóre, ubi \textit{non} \textit{e}\-\textit{rat} \textbf{ti}\-mor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam Dóminus in generatióne justa est,~\dagger consílium ínopis \textit{con}\-\textit{fu}\textbf{dís}tis:~\star quóniam Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textit{spes} \textbf{e}\-\textbf{jus} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis dabit ex Sion salu\-\textit{tá}\-\textit{re} \textbf{Is}\-raël?~\star cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et læ\-\textit{tá}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools