\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixit} insípiens in corde \textbf{su}\-o:~\star \textbf{Non} est \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stúdiis \textbf{su}\-is:~\star non est qui fáciat bonum, non est \textbf{us}\-que ad \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus de cælo prospéxit super fílios \textbf{hó}\-minum,~\star ut vídeat si est intélligens, aut re\-\textbf{quí}\-rens \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnes declinavérunt, simul inútiles \textbf{fac}\-ti sunt:~\star non est qui fáciat bonum, non est \textbf{us}\-que ad \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sepúlcrum patens est guttur eórum:~\dagger linguis suis dolóse a\-\textbf{gé}\-bant~\star venénum áspidum sub lábi\textbf{is} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quorum os maledictióne et amaritúdine \textbf{ple}\-num est:~\star velóces pedes eórum ad effun\-\textbf{dén}\-dum \textbf{sán}\-guinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Contrítio et infelícitas in viis eórum,~\dagger et viam pacis non cogno\-\textbf{vé}\-runt:~\star non est timor Dei ante ócu\textbf{los} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nonne cognóscent omnes qui operántur iniqui\-\textbf{tá}\-tem,~\star qui dévorant plebem meam sicut \textbf{es}\-cam \textbf{pa}\-nis?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminum non invoca\-\textbf{vé}\-runt,~\star illic trepidavérunt timóre, ubi non \textbf{e}\-rat \textbf{ti}\-mor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam Dóminus in generatióne justa est,~\dagger consílium ínopis confu\-\textbf{dís}\-tis:~\star quóniam Dómi\textbf{nus} spes \textbf{e}\-jus est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis dabit ex Sion salutáre \textbf{Is}\-raël?~\star cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et læ\-\textbf{tá}\-bitur \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools