\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixit} insípiens in corde \textbf{su}\-o:~\star \textit{Non} \textit{est} \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in stúdiis \textbf{su}\-is:~\star non est qui fáciat bonum, non est us\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus de cælo prospéxit super fílios \textbf{hó}\-minum,~\star ut vídeat si est intélligens, aut re\-\textit{quí}\-\textit{rens} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnes declinavérunt, simul inútiles \textbf{fac}\-ti sunt:~\star non est qui fáciat bonum, non est us\textit{que} \textit{ad} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sepúlcrum patens est guttur eórum:~\dagger linguis suis dolóse a\-\textbf{gé}\-bant~\star venénum áspidum sub lábi\textit{is} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quorum os maledictióne et amaritúdine \textbf{ple}\-num est:~\star velóces pedes eórum ad effun\-\textit{dén}\-\textit{dum} \textbf{sán}\-guinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Contrítio et infelícitas in viis eórum,~\dagger et viam pacis non cogno\-\textbf{vé}\-runt:~\star non est timor Dei ante ócu\textit{los} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nonne cognóscent omnes qui operántur iniqui\-\textbf{tá}\-tem,~\star qui dévorant plebem meam sicut \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{pa}\-nis?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminum non invoca\-\textbf{vé}\-runt,~\star illic trepidavérunt timóre, ubi non \textit{e}\-\textit{rat} \textbf{ti}\-mor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam Dóminus in generatióne justa est,~\dagger consílium ínopis confu\-\textbf{dís}\-tis:~\star quóniam Dómi\textit{nus} \textit{spes} \textbf{e}\-jus est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis dabit ex Sion salutáre \textbf{Is}\-raël?~\star cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools