\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixit} insípiens \textit{in} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{su}\-o:~\star Non \textit{est} \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Corrúpti sunt, et abominábiles facti sunt in \textit{stú}\-\textit{di}\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star non est qui fáciat bonum, non est usque \textit{ad} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus de cælo prospéxit super \textit{fí}\-\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\-minum,~\star ut vídeat si est intélligens, aut requí\textit{rens} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Omnes declinavérunt, simul in\-\textit{ú}\-\textit{ti}\textit{les} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star non est qui fáciat bonum, non est usque \textit{ad} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sepúlcrum patens est guttur eórum:~\dagger linguis suis do\-\textit{ló}\-\textit{se} \textit{a}\-\textbf{gé}bant~\star venénum áspidum sub lábiis \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quorum os maledictióne et amari\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{ne} \textbf{ple}\-num est:~\star velóces pedes eórum ad effundén\textit{dum} \textbf{sán}\-guinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Contrítio et infelícitas in viis eórum,~\dagger et viam pacis \textit{non} \textit{co}\-\textit{gno}\textbf{vé}runt:~\star non est timor Dei ante óculos \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Nonne cognóscent omnes qui operántur \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem,~\star qui dévorant plebem meam sicut es\textit{cam} \textbf{pa}\-nis?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminum non \textit{in}\-\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt,~\star illic trepidavérunt timóre, ubi non e\textit{rat} \textbf{ti}\-mor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam Dóminus in generatióne justa est,~\dagger consílium íno\textit{pis} \textit{con}\-\textit{fu}\textbf{dís}tis:~\star quóniam Dóminus \textit{spes} \textbf{e}\-jus est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis dabit ex Sion sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{re} \textbf{Is}\-raël?~\star cum avérterit Dóminus captivitátem plebis suæ, exsultábit Jacob, et lætábi\textit{tur} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools