\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{eménto,} Dómi\-\textit{ne}\-, \textbf{Da}\-vid,~\star et omnis mansuetú\-\textit{di}\-\textit{nis} \textbf{e}\-jus:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut jurá\textit{vit} \textbf{Dó}\-mino,~\star votum vovit \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Ja}\-cob:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Si introíero in tabernáculum do\textit{mus} \textbf{me}\-æ,~\star si ascéndero in lectum \textit{stra}\-\textit{ti} \textbf{me}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Si dédero somnum ócu\textit{lis} \textbf{me}\-is,~\star et pálpebris meis dormi\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam lo\textit{cum} \textbf{Dó}\-mino,~\star tabernáculum \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce audívimus eam \textit{in} \textbf{E}\-phrata:~\star invénimus eam in \textit{cam}\-\textit{pis} \textbf{sil}\-væ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Introíbimus in tabernácu\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star adorábimus in loco, ubi stetérunt \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Surge, Dómine, in réqui\textit{em} \textbf{tu}\-am,~\star tu et arca sanctificati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sacerdótes tui induántur \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star et sancti tu\textit{i} \textit{ex}\-\textbf{súl}tent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Propter David, ser\textit{vum} \textbf{tu}\-um:~\star non avértas fáciem \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrábi\textit{tur} \textbf{e}\-am:~\star de fructu ventris tui ponam super \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si custodíerint fílii tui testamén\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star et testimónia mea hæc, quæ do\-\textit{cé}\-\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et fílii eórum usque \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star sedébunt super \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam elégit Dómi\textit{nus} \textbf{Si}\-on:~\star elégit eam in habitati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Hæc réquies mea in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star hic habitábo, quóniam e\-\textit{lé}\-\textit{gi} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Víduam ejus benedícens be\-\textit{ne}\-\textbf{dí}cam:~\star páuperes ejus satu\-\textit{rá}\-\textit{bo} \textbf{pá}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sacerdótes ejus índuam sa\-\textit{lu}\-\textbf{tá}ri:~\star et sancti ejus exsultatióne \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Illuc prodúcam cor\textit{nu} \textbf{Da}\-vid:~\star parávi lucérnam \textit{Chris}\-\textit{to} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Inimícos ejus índuam confu\-\textit{si}\-\textbf{ó}ne:~\star super ipsum autem efflorébit sanctificá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools