\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{eménto,} Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textbf{Da}\-vid,~\star et omnis mansuetúdinis \textbf{e}\-jus:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut ju\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{Dó}\-mino,~\star votum vovit Deo \textbf{Ja}\-cob:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Si introíero in tabernáculum \textit{do}\-\textit{mus} \textbf{me}\-æ,~\star si ascéndero in lectum strati \textbf{me}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Si dédero somnum ó\-\textit{cu}\-\textit{lis} \textbf{me}\-is,~\star et pálpebris meis dormitati\-\textbf{ó}\-nem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textit{lo}\-\textit{cum} \textbf{Dó}\-mino,~\star tabernáculum Deo \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce audívimus e\textit{am} \textit{in} \textbf{E}\-phrata:~\star invénimus eam in campis \textbf{sil}\-væ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Introíbimus in taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star adorábimus in loco, ubi stetérunt pedes \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Surge, Dómine, in ré\-\textit{qui}\-\textit{em} \textbf{tu}\-am,~\star tu et arca sanctificatiónis \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sacerdótes tui induán\textit{tur} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star et sancti tui ex\-\textbf{súl}\-tent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Propter David, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{tu}\-um:~\star non avértas fáciem Christi \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustrá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{e}\-am:~\star de fructu ventris tui ponam super sedem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si custodíerint fílii tui testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star et testimónia mea hæc, quæ docébo \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et fílii eórum us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star sedébunt super sedem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam elégit Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textbf{Si}\-on:~\star elégit eam in habitatiónem \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Hæc réquies mea in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star hic habitábo, quóniam elégi \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Víduam ejus benedícens \textit{be}\-\textit{ne}\textbf{dí}cam:~\star páuperes ejus saturábo \textbf{pá}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sacerdótes ejus índuam \textit{sa}\-\textit{lu}\textbf{tá}ri:~\star et sancti ejus exsultatióne exsul\-\textbf{tá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Illuc prodúcam \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{Da}\-vid:~\star parávi lucérnam Christo \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Inimícos ejus índuam con\-\textit{fu}\-\textit{si}\textbf{ó}ne:~\star super ipsum autem efflorébit sanctificátio \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools