\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{eménto,} \textbf{Dó}\-mine, \textbf{Da}\-vid,~\star et omnis mansuetú\-\textit{di}\-\textit{nis} \textbf{e}\-jus:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut ju\-\textbf{rá}\-vit \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star votum vovit \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Ja}\-cob:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Si introíero in tabernáculum \textbf{do}\-mus \textbf{me}\-æ,~\star si ascéndero in lectum \textit{stra}\-\textit{ti} \textbf{me}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Si dédero somnum \textbf{ó}\-culis \textbf{me}\-is,~\star et pálpebris meis dormi\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam \textbf{lo}\-cum \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star tabernáculum \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce audívimus \textbf{e}\-am in \textbf{E}\-\textbf{phra}ta:~\star invénimus eam in \textit{cam}\-\textit{pis} \textbf{sil}\-væ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Introíbimus in taber\-\textbf{ná}\-culum \textbf{e}\-jus:~\star adorábimus in loco, ubi stetérunt \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Surge, Dómine, in \textbf{ré}\-quiem \textbf{tu}\-am,~\star tu et arca sanctificati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sacerdótes tui indu\-\textbf{án}\-tur jus\-\textbf{tí}\-\textbf{ti}am:~\star et sancti tu\textit{i} \textit{ex}\-\textbf{súl}tent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Propter David, \textbf{ser}\-vum \textbf{tu}\-um:~\star non avértas fáciem \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jurávit Dóminus David veritátem, et non frus\-\textbf{trá}\-bitur \textbf{e}\-am:~\star de fructu ventris tui ponam super \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si custodíerint fílii tui testa\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um:~\star et testimónia mea hæc, quæ do\-\textit{cé}\-\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et fílii eórum \textbf{us}\-que in \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lum:~\star sedébunt super \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam elégit \textbf{Dó}\-minus \textbf{Si}\-on:~\star elégit eam in habitati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Hæc réquies mea in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li:~\star hic habitábo, quóniam e\-\textit{lé}\-\textit{gi} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Víduam ejus benedícens \textbf{be}\-ne\-\textbf{dí}\-cam:~\star páuperes ejus satu\-\textit{rá}\-\textit{bo} \textbf{pá}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sacerdótes ejus índuam \textbf{sa}\-lu\-\textbf{tá}\-ri:~\star et sancti ejus exsultatióne \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Illuc prodúcam \textbf{cor}\-nu \textbf{Da}\-vid:~\star parávi lucérnam \textit{Chris}\-\textit{to} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Inimícos ejus índuam con\-\textbf{fu}\-si\-\textbf{ó}\-ne:~\star super ipsum autem efflorébit sanctificá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools