\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{eménto,} \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{Da}\-vid,~\star et omnis mansuetúdi\textit{nis} \textbf{e}\-jus:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut \textit{ju}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}\-mino,~\star votum vovit De\textit{o} \textbf{Ja}\-cob:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Si introíero in tabernácu\textit{lum} \textit{do}\-\textit{mus} \textbf{me}\-æ,~\star si ascéndero in lectum stra\textit{ti} \textbf{me}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Si dédero somnum \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{lis} \textbf{me}\-is,~\star et pálpebris meis dormita\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et réquiem tempóribus meis: donec invéni\textit{am} \textit{lo}\-\textit{cum} \textbf{Dó}\-mino,~\star tabernáculum De\textit{o} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce audívimus \textit{e}\-\textit{am} \textit{in} \textbf{E}\-phrata:~\star invénimus eam in cam\textit{pis} \textbf{sil}\-væ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Introíbimus in taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star adorábimus in loco, ubi stetérunt pe\textit{des} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Surge, Dómine, in \textit{ré}\-\textit{qui}\textit{em} \textbf{tu}\-am,~\star tu et arca sanctificatió\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sacerdótes tui indu\-\textit{án}\-\textit{tur} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star et sancti tui \textit{ex}\-\textbf{súl}tent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Propter Da\-\textit{vid}\-, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{tu}\-um:~\star non avértas fáciem Chris\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Jurávit Dóminus David veritátem, et non frus\-\textit{trá}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}\-am:~\star de fructu ventris tui ponam super se\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si custodíerint fílii tui tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star et testimónia mea hæc, quæ docé\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et fílii eórum \textit{us}\-\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star sedébunt super se\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam elégit \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{nus} \textbf{Si}\-on:~\star elégit eam in habitatió\textit{nem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Hæc réquies mea in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star hic habitábo, quóniam elé\textit{gi} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Víduam ejus benedí\textit{cens} \textit{be}\-\textit{ne}\textbf{dí}cam:~\star páuperes ejus saturá\textit{bo} \textbf{pá}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sacerdótes ejus índu\textit{am} \textit{sa}\-\textit{lu}\textbf{tá}ri:~\star et sancti ejus exsultatióne ex\-\textit{sul}\-\textbf{tá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Illuc prodú\textit{cam} \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{Da}\-vid:~\star parávi lucérnam Chris\textit{to} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Inimícos ejus índuam \textit{con}\-\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne:~\star super ipsum autem efflorébit sanctificáti\textit{o} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools