\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{Dó}\-mini,~\star laudáte, servi \textbf{Dó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui statis in \textit{do}\-\textit{mo} \textbf{Dó}\-mini,~\star in átriis domus Dei \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte Dóminum, quia \textit{bo}\-\textit{nus} \textbf{Dó}\-minus:~\star psállite nómini ejus, quóniam su\-\textbf{á}\-ve.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam Jacob elégit \textit{si}\-\textit{bi} \textbf{Dó}\-minus,~\star Israël in possessiónem \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ego cognóvi quod ma\textit{gnus} \textit{est} \textbf{Dó}\-minus,~\star et Deus noster præ ómnibus \textbf{di}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textit{et} \textit{in} \textbf{ter}\-ra,~\star in mari, et in ómnibus a\-\textbf{býs}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Edúcens nubes ab ex\-\textit{tré}\-\textit{mo} \textbf{ter}\-ræ:~\star fúlgura in plúviam \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui prodúcit ventos de the\-\textit{sáu}\-\textit{ris} \textbf{su}\-is:~\star qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque ad \textbf{pe}\-cus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et misit signa, et prodígia in médio tu\-\textit{i}\-, \textit{Æ}\-\textbf{gýp}te:~\star in Pharaónem, et in omnes servos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui percússit \textit{gen}\-\textit{tes} \textbf{mul}\-tas:~\star et occídit reges \textbf{for}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textit{re}\-\textit{gem} \textbf{Ba}\-san,~\star et ómnia regna \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedit terram eórum he\-\textit{re}\-\textit{di}\textbf{tá}tem,~\star hereditátem Israël, pópulo \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dómine, nomen tuum \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star Dómine, memoriále tuum in generatiónem et generati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia judicábit Dóminus pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et in servis suis depre\-\textbf{cá}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Simulácra Géntium argén\textit{tum} \textit{et} \textbf{au}\-rum:~\star ópera mánuum \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Os habent, et \textit{non} \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:~\star óculos habent, et non vi\-\textbf{dé}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aures habent, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}\-dient:~\star neque enim est spíritus in ore ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Símiles illis fiant qui fá\-\textit{ci}\-\textit{unt} \textbf{e}\-a:~\star et omnes qui confídunt in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Domus Israël, benedí\-\textit{ci}\-\textit{te} \textbf{Dó}\-mino:~\star domus Aaron, benedícite \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Domus Levi, benedí\-\textit{ci}\-\textit{te} \textbf{Dó}\-mino:~\star qui timétis Dóminum, benedícite \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíctus Dómi\textit{nus} \textit{ex} \textbf{Si}\-on,~\star qui hábitat in Je\-\textbf{rú}\-salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools