\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audá\-\textit{te}\-} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{Dó}\-mini,~\star laudáte, ser\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui statis \textit{in} \textit{do}\-\textit{mo} \textbf{Dó}\-mini,~\star in átriis domus De\textit{i} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte Dóminum, qui\textit{a} \textit{bo}\-\textit{nus} \textbf{Dó}\-minus:~\star psállite nómini ejus, quóniam \textit{su}\-\textbf{á}ve.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam Jacob elé\textit{git} \textit{si}\-\textit{bi} \textbf{Dó}\-minus,~\star Israël in possessió\textit{nem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ego cognóvi quod \textit{ma}\-\textit{gnus} \textit{est} \textbf{Dó}\-minus,~\star et Deus noster præ ómni\textit{bus} \textbf{di}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cæ\-\textit{lo}\-, \textit{et} \textit{in} \textbf{ter}\-ra,~\star in mari, et in ómnibus \textit{a}\-\textbf{býs}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Edúcens nubes ab \textit{ex}\-\textit{tré}\textit{mo} \textbf{ter}\-ræ:~\star fúlgura in plúvi\textit{am} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui prodúcit ventos de \textit{the}\-\textit{sáu}\textit{ris} \textbf{su}\-is:~\star qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque \textit{ad} \textbf{pe}\-cus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et misit signa, et prodígia in médio \textit{tu}\-\textit{i}, \textit{Æ}\-\textbf{gýp}te:~\star in Pharaónem, et in omnes ser\textit{vos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui percús\textit{sit} \textit{gen}\-\textit{tes} \textbf{mul}\-tas:~\star et occídit re\textit{ges} \textbf{for}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sehon, regem Amorrhæórum, et \textit{Og}\-, \textit{re}\-\textit{gem} \textbf{Ba}\-san,~\star et ómnia re\textit{gna} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedit terram eórum \textit{he}\-\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem,~\star hereditátem Israël, pópu\textit{lo} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dómine, nomen tu\textit{um} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star Dómine, memoriále tuum in generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia judicábit Dóminus \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et in servis suis de\-\textit{pre}\-\textbf{cá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Simulácra Géntium ar\-\textit{gén}\-\textit{tum} \textit{et} \textbf{au}\-rum:~\star ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Os habent, \textit{et} \textit{non} \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:~\star óculos habent, et non \textit{vi}\-\textbf{dé}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aures ha\-\textit{bent}\-, \textit{et} \textit{non} \textbf{áu}\-dient:~\star neque enim est spíritus in ore \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Símiles illis fiant qui \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{unt} \textbf{e}\-a:~\star et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Domus Israël, bene\-\textit{dí}\-\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}\-mino:~\star domus Aaron, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Domus Levi, bene\-\textit{dí}\-\textit{ci}\textit{te} \textbf{Dó}\-mino:~\star qui timétis Dóminum, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíctus Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textit{ex} \textbf{Si}\-on,~\star qui hábitat in \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools