\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} \textbf{no}\-men \textbf{Dó}\-mini,~\star laudáte, \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui statis in \textbf{do}\-mo \textbf{Dó}\-mini,~\star in átriis domus \textit{De}\-\textit{i} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte Dóminum, quia \textbf{bo}\-nus \textbf{Dó}\-minus:~\star psállite nómini ejus, quóni\textit{am} \textit{su}\-\textbf{á}ve.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam Jacob elégit \textbf{si}\-bi \textbf{Dó}\-minus,~\star Israël in possessi\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ego cognóvi quod \textbf{ma}\-gnus est \textbf{Dó}\-minus,~\star et Deus noster præ óm\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{di}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textbf{et} in \textbf{ter}\-ra,~\star in mari, et in ómni\textit{bus} \textit{a}\-\textbf{býs}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Edúcens nubes ab ex\-\textbf{tré}\-mo \textbf{ter}\-ræ:~\star fúlgura in plú\-\textit{vi}\-\textit{am} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui prodúcit ventos de the\-\textbf{sáu}\-ris \textbf{su}\-is:~\star qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine us\textit{que} \textit{ad} \textbf{pe}\-cus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et misit signa, et prodígia in médio \textbf{tu}\-i, Æ\-\textbf{gýp}\-te:~\star in Pharaónem, et in omnes \textit{ser}\-\textit{vos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui percússit \textbf{gen}\-tes \textbf{mul}\-tas:~\star et occídit \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{for}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textbf{re}\-gem \textbf{Ba}\-san,~\star et ómnia \textit{re}\-\textit{gna} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedit terram eórum he\-\textbf{re}\-di\-\textbf{tá}\-tem,~\star hereditátem Israël, pó\-\textit{pu}\-\textit{lo} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dómine, nomen tuum \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia judicábit Dóminus \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um:~\star et in servis suis \textit{de}\-\textit{pre}\textbf{cá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Simulácra Géntium ar\-\textbf{gén}\-tum et \textbf{au}\-rum:~\star ópera má\-\textit{nu}\-\textit{um} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Os habent, et \textbf{non} lo\-\textbf{quén}\-tur:~\star óculos habent, et \textit{non} \textit{vi}\-\textbf{dé}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\-dient:~\star neque enim est spíritus in o\textit{re} \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Símiles illis fiant qui \textbf{fá}\-ciunt \textbf{e}\-a:~\star et omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Domus Israël, bene\-\textbf{dí}\-cite \textbf{Dó}\-mino:~\star domus Aaron, benedí\-\textit{ci}\-\textit{te} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Domus Levi, bene\-\textbf{dí}\-cite \textbf{Dó}\-mino:~\star qui timétis Dóminum, benedí\-\textit{ci}\-\textit{te} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíctus Dómi\textbf{nus} ex \textbf{Si}\-on,~\star qui hábitat \textit{in} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools