\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} nomen \textbf{Dó}\-mini,~\star laudáte, ser\textit{vi} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui statis in domo \textbf{Dó}\-mini,~\star in átriis domus De\textit{i} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte Dóminum, quia bonus \textbf{Dó}\-minus:~\star psállite nómini ejus, quóniam \textit{su}\-\textbf{á}ve.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam Jacob elégit sibi \textbf{Dó}\-minus,~\star Israël in possessió\textit{nem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ego cognóvi quod magnus est \textbf{Dó}\-minus,~\star et Deus noster præ ómni\textit{bus} \textbf{di}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et in \textbf{ter}\-ra,~\star in mari, et in ómnibus \textit{a}\-\textbf{býs}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Edúcens nubes ab extrémo \textbf{ter}\-ræ:~\star fúlgura in plúvi\textit{am} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui prodúcit ventos de thesáuris \textbf{su}\-is:~\star qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque \textit{ad} \textbf{pe}\-cus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et misit signa, et prodígia in médio tui, Æ\-\textbf{gýp}\-te:~\star in Pharaónem, et in omnes ser\textit{vos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui percússit gentes \textbf{mul}\-tas:~\star et occídit re\textit{ges} \textbf{for}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, regem \textbf{Ba}\-san,~\star et ómnia re\textit{gna} \textbf{Chá}\-\textbf{na}an.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedit terram eórum heredi\-\textbf{tá}\-tem,~\star hereditátem Israël, pópu\textit{lo} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dómine, nomen tuum in æ\-\textbf{tér}\-num:~\star Dómine, memoriále tuum in generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia judicábit Dóminus pópulum \textbf{su}\-um:~\star et in servis suis de\-\textit{pre}\-\textbf{cá}\textbf{bi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Simulácra Géntium argéntum et \textbf{au}\-rum:~\star ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Os habent, et non lo\-\textbf{quén}\-tur:~\star óculos habent, et non \textit{vi}\-\textbf{dé}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aures habent, et non \textbf{áu}\-dient:~\star neque enim est spíritus in ore \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Símiles illis fiant qui fáciunt \textbf{e}\-a:~\star et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Domus Israël, benedícite \textbf{Dó}\-mino:~\star domus Aaron, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Domus Levi, benedícite \textbf{Dó}\-mino:~\star qui timétis Dóminum, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíctus Dóminus ex \textbf{Si}\-on,~\star qui hábitat in \textit{Je}\-\textbf{rú}\textbf{sa}lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools