\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} \textbf{no}\-men \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star laudáte, ser\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui statis in \textbf{do}\-mo \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star in átriis domus De\textit{i} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte Dóminum, quia \textbf{bo}\-nus \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star psállite nómini ejus, quóniam \textit{su}\-\textbf{á}ve.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam Jacob elégit \textbf{si}\-bi \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus,~\star Israël in possessió\textit{nem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ego cognóvi quod \textbf{ma}\-gnus est \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus,~\star et Deus noster præ ómni\textit{bus} \textbf{di}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, \textbf{et} in \textbf{ter}\-ra,~\star in mari, et in ómnibus \textit{a}\-\textbf{býs}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Edúcens nubes ab ex\-\textbf{tré}\-mo \textbf{ter}\-ræ:~\star fúlgura in plúvi\textit{am} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui prodúcit ventos de the\-\textbf{sáu}\-ris \textbf{su}\-is:~\star qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine usque \textit{ad} \textbf{pe}\-cus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et misit signa, et prodígia in médio \textbf{tu}\-i, Æ\-\textbf{gýp}\-te:~\star in Pharaónem, et in omnes ser\textit{vos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui percússit \textbf{gen}\-tes \textbf{mul}\-tas:~\star et occídit re\textit{ges} \textbf{for}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, \textbf{re}\-gem \textbf{Ba}\-san,~\star et ómnia re\textit{gna} \textbf{Chá}\-naan.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedit terram eórum he\-\textbf{re}\-di\-\textbf{tá}\-tem,~\star hereditátem Israël, pópu\textit{lo} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dómine, nomen tuum \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star Dómine, memoriále tuum in generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia judicábit Dóminus \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um:~\star et in servis suis de\-\textit{pre}\-\textbf{cá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Simulácra Géntium ar\-\textbf{gén}\-tum et \textbf{au}\-rum:~\star ópera mánu\textit{um} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Os habent, et \textbf{non} lo\-\textbf{quén}\-tur:~\star óculos habent, et non \textit{vi}\-\textbf{dé}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aures habent, \textbf{et} non \textbf{áu}\-\textbf{di}ent:~\star neque enim est spíritus in ore \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Símiles illis fiant qui \textbf{fá}\-ciunt \textbf{e}\-a:~\star et omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Domus Israël, bene\-\textbf{dí}\-cite \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star domus Aaron, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Domus Levi, bene\-\textbf{dí}\-cite \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star qui timétis Dóminum, benedíci\textit{te} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíctus Dómi\textbf{nus} ex \textbf{Si}\-on,~\star qui hábitat in \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools