\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confitémini De\textit{o} \textit{de}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitémini Dómino \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{nó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui facit mirabília \textit{ma}\-\textit{gna} \textbf{so}\-lus:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui fecit cælos in \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{léc}tu:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui firmávit terram \textit{su}\-\textit{per} \textbf{a}\-quas:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui fecit luminá\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{ma}\-gna:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Solem in potestá\textit{tem} \textit{di}\-\textbf{é}i:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Lunam et stellas in potes\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{noc}\-tis:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui percússit Ægýptum cum primogéni\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui edúxit Israël de médi\textit{o} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In manu poténti, et bráchi\textit{o} \textit{ex}\-\textbf{cél}so:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Qui divísit Mare Rubrum in di\-\textit{vi}\-\textit{si}\textbf{ó}nes:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit Israël per mé\-\textit{di}\-\textit{um} \textbf{e}\-jus:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \textit{Ma}\-\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Qui tradúxit pópulum suum \textit{per} \textit{de}\-\textbf{sér}tum:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Qui percússit \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{ma}\-gnos:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et occídit \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{for}\-tes:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sehon, regem A\-\textit{mor}\-\textit{rhæ}\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et Og, \textit{re}\-\textit{gem} \textbf{Ba}\-san:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et dedit terram eórum he\-\textit{re}\-\textit{di}\textbf{tá}tem:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Hereditátem Israël, \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{su}\-o:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quia in humilitáte nostra memor \textit{fu}\-\textit{it} \textbf{nos}\-tri:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et redémit nos ab ini\-\textit{mí}\-\textit{cis} \textbf{nos}\-tris:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Qui dat escam \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{car}\-ni:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Confitémini \textit{De}\-\textit{o} \textbf{cæ}\-li:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Confitémini Dómino \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{nó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools