\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, \textit{quón}\-\textit{i}\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confitémini \textit{De}\-\textit{o} \textit{de}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitémini Dómi\textit{no} \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{nó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui facit mirabíli\textit{a} \textit{ma}\-\textit{gna} \textbf{so}\-lus:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui fecit cælos \textit{in} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{léc}tu:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui firmávit ter\textit{ram} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{a}\-quas:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui fecit lumi\-\textit{ná}\-\textit{ri}\textit{a} \textbf{ma}\-gna:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Solem in potes\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textit{di}\-\textbf{é}i:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Lunam et stellas in pot\-\textit{es}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{noc}\-tis:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui percússit Ægýptum cum primogé\-\textit{ni}\-\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui edúxit Israël de mé\-\textit{di}\-\textit{o} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In manu poténti, et brá\-\textit{chi}\-\textit{o} \textit{ex}\-\textbf{cél}so:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Qui divísit Mare Rubrum in \textit{di}\-\textit{vi}\textit{si}\textbf{ó}nes:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit Israël per \textit{mé}\-\textit{di}\textit{um} \textbf{e}\-jus:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus \textit{in} \textit{Ma}\-\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Qui tradúxit pópulum su\textit{um} \textit{per} \textit{de}\-\textbf{sér}tum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Qui percús\textit{sit} \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{ma}\-gnos:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et occí\textit{dit} \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{for}\-tes:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sehon, regem \textit{A}\-\textit{mor}\textit{rhæ}\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et \textit{Og}\-, \textit{re}\-\textit{gem} \textbf{Ba}\-san:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et dedit terram eórum \textit{he}\-\textit{re}\textit{di}\textbf{tá}tem:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Hereditátem Isra\-\textit{ël}\-, \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{su}\-o:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quia in humilitáte nostra me\textit{mor} \textit{fu}\-\textit{it} \textbf{nos}\-tri:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et redémit nos ab in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cis} \textbf{nos}\-tris:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Qui dat es\textit{cam} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{car}\-ni:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Confitémi\textit{ni} \textit{De}\-\textit{o} \textbf{cæ}\-li:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Confitémini Dómi\textit{no} \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{nó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools