\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, quóni\textit{am} \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confitémini Deo \textit{de}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitémini Dómino do\-\textit{mi}\-\textbf{nó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui facit mirabília ma\textit{gna} \textbf{so}\-lus:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui fecit cælos in in\-\textit{tel}\-\textbf{léc}tu:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui firmávit terram su\textit{per} \textbf{a}\-quas:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui fecit luminári\textit{a} \textbf{ma}\-gna:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Solem in potestátem \textit{di}\-\textbf{é}i:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Lunam et stellas in potestá\textit{tem} \textbf{noc}\-tis:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui percússit Ægýptum cum primogénitis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui edúxit Israël de médio \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In manu poténti, et bráchio \textit{ex}\-\textbf{cél}so:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Qui divísit Mare Rubrum in divi\-\textit{si}\-\textbf{ó}nes:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit Israël per médi\textit{um} \textbf{e}\-jus:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Ma\textit{ri} \textbf{Ru}\-bro:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Qui tradúxit pópulum suum per \textit{de}\-\textbf{sér}tum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Qui percússit re\textit{ges} \textbf{ma}\-gnos:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et occídit re\textit{ges} \textbf{for}\-tes:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sehon, regem Amor\-\textit{rhæ}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et Og, re\textit{gem} \textbf{Ba}\-san:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et dedit terram eórum here\-\textit{di}\-\textbf{tá}tem:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Hereditátem Israël, ser\textit{vo} \textbf{su}\-o:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quia in humilitáte nostra memor fu\textit{it} \textbf{nos}\-tri:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et redémit nos ab inimí\textit{cis} \textbf{nos}\-tris:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Qui dat escam om\textit{ni} \textbf{car}\-ni:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Confitémini De\textit{o} \textbf{cæ}\-li:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Confitémini Dómino do\-\textit{mi}\-\textbf{nó}rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools