\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitémini} Dómino, quóniam \textbf{bo}\-nus:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confitémini Deo de\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confitémini Dómino domi\-\textbf{nó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui facit mirabília magna \textbf{so}\-lus:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui fecit cælos in intel\-\textbf{léc}\-tu:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui firmávit terram super \textbf{a}\-quas:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui fecit luminária \textbf{ma}\-gna:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Solem in potestátem di\-\textbf{é}\-i:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Lunam et stellas in potestátem \textbf{noc}\-tis:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui percússit Ægýptum cum primogénitis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui edúxit Israël de médio e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In manu poténti, et bráchio ex\-\textbf{cél}\-so:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Qui divísit Mare Rubrum in divisi\-\textbf{ó}\-nes:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et edúxit Israël per médium \textbf{e}\-jus:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari \textbf{Ru}\-bro:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Qui tradúxit pópulum suum per de\-\textbf{sér}\-tum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Qui percússit reges \textbf{ma}\-gnos:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et occídit reges \textbf{for}\-tes:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sehon, regem Amorrhæ\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et Og, regem \textbf{Ba}\-san:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et dedit terram eórum heredi\-\textbf{tá}\-tem:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Hereditátem Israël, servo \textbf{su}\-o:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quia in humilitáte nostra memor fuit \textbf{nos}\-tri:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et redémit nos ab inimícis \textbf{nos}\-tris:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Qui dat escam omni \textbf{car}\-ni:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Confitémini Deo \textbf{cæ}\-li:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Confitémini Dómino domi\-\textbf{nó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools