\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} percússit Ægýptum cum primogénitis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui edúxit Israël de médio e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In manu poténti, et bráchio ex\-\textbf{cél}\-so:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui divísit Mare Rubrum in divisi\-\textbf{ó}\-nes:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et edúxit Israël per médium \textbf{e}\-jus:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari \textbf{Ru}\-bro:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui tradúxit pópulum suum per de\-\textbf{sér}\-tum:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui percússit reges \textbf{ma}\-gnos:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et occídit reges \textbf{for}\-tes:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sehon, regem Amorrhæ\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et Og, regem \textbf{Ba}\-san:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedit terram eórum heredi\-\textbf{tá}\-tem:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Hereditátem Israël, servo \textbf{su}\-o:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia in humilitáte nostra memor fuit \textbf{nos}\-tri:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et redémit nos ab inimícis \textbf{nos}\-tris:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Qui dat escam omni \textbf{car}\-ni:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Confitémini Deo \textbf{cæ}\-li:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Confitémini Dómino domi\-\textbf{nó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools