\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} percússit Ægýptum cum primogéni\textbf{tis} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui edúxit Israël de médi\textbf{o} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In manu poténti, et bráchi\textbf{o} ex\-\textbf{cél}\-so:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui divísit Mare Rubrum in di\-\textbf{vi}\-si\-\textbf{ó}\-nes:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et edúxit Israël per \textbf{mé}\-dium \textbf{e}\-jus:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in \textbf{Ma}\-ri \textbf{Ru}\-bro:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui tradúxit pópulum suum \textbf{per} de\-\textbf{sér}\-tum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui percússit \textbf{re}\-ges \textbf{ma}\-gnos:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et occídit \textbf{re}\-ges \textbf{for}\-tes:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sehon, regem A\-\textbf{mor}\-rhæ\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et Og, \textbf{re}\-gem \textbf{Ba}\-san:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedit terram eórum he\-\textbf{re}\-di\-\textbf{tá}\-tem:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Hereditátem Israël, \textbf{ser}\-vo \textbf{su}\-o:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia in humilitáte nostra memor \textbf{fu}\-it \textbf{nos}\-tri:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et redémit nos ab ini\-\textbf{mí}\-cis \textbf{nos}\-tris:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Qui dat escam \textbf{om}\-ni \textbf{car}\-ni:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Confitémini \textbf{De}\-o \textbf{cæ}\-li:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Confitémini Dómino \textbf{do}\-mi\-\textbf{nó}\-rum:~\star quóniam in ætérnum misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools