\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} probásti me, et \textit{co}\-\textit{gno}\textbf{vís}ti me:~\star tu cognovísti sessiónem meam, et resurrec\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intellexísti cogitatiónes me\textit{as} \textit{de} \textbf{lon}\-ge:~\star sémitam meam, et funículum meum \textit{in}\-\textit{ves}\textit{ti}\textbf{gás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et omnes vias meas \textit{præ}\-\textit{vi}\textbf{dís}ti:~\star quia non est sermo \textit{in} \textit{lin}\-\textit{gua} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \textit{et} \textit{an}\-\textbf{tí}qua:~\star tu formásti me, et posuísti super \textit{me} \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mirábilis facta est sciéntia \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{ex} me:~\star confortáta est, et non pót\-\textit{e}\-\textit{ro} \textit{ad} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quo ibo a spí\-\textit{ri}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o?~\star et quo a fáci\textit{e} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{fú}\-\textbf{gi}am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Si ascéndero in cæ\-\textit{lum}\-, \textit{tu} \textbf{il}\-lic es:~\star si descéndero in \textit{in}\-\textit{fér}\textit{num}, \textbf{ad}\-es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Si súmpsero pennas me\textit{as} \textit{di}\-\textbf{lú}culo,~\star et habitávero in \textit{ex}\-\textit{tré}\textit{mis} \textbf{ma}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Etenim illuc manus tu\textit{a} \textit{de}\-\textbf{dú}cet me:~\star et tenébit me \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dixi: Fórsitan ténebræ \textit{con}\-\textit{cul}\textbf{cá}bunt me:~\star et nox illuminátio mea in de\-\textit{lí}\-\textit{ci}\textit{is} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~\dagger et nox sicut dies il\-\textit{lu}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur:~\star sicut ténebræ ejus, ita \textit{et} \textit{lu}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia tu possedísti \textit{re}\-\textit{nes} \textbf{me}\-os:~\star suscepísti me de úte\textit{ro} \textit{ma}\-\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~\dagger mirabília ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a,~\star et ánima mea \textit{co}\-\textit{gnó}\textit{scit} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textit{in} \textit{oc}\-\textbf{cúl}to:~\star et substántia mea in inferi\-\textit{ó}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~\dagger et in libro tuo om\textit{nes} \textit{scri}\-\textbf{bén}tur:~\star dies formabúntur, et \textit{ne}\-\textit{mo} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{De}\-us:~\star nimis confortátus est princi\-\textit{pá}\-\textit{tus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Dinumerábo eos, et super arénam multi\-\textit{pli}\-\textit{ca}\textbf{bún}tur:~\star exsurréxi, et \textit{ad}\-\textit{huc} \textit{sum} \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Si occíderis, Deus, \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res:~\star viri sánguinum, de\-\textit{cli}\-\textit{ná}\textit{te} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia dícitis in cogi\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star Accípient in vanitáte ci\-\textit{vi}\-\textit{tá}\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Nonne qui odérunt te, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textbf{ó}\-deram?~\star et super inimícos tu\textit{os} \textit{ta}\-\textit{be}\textbf{scé}bam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Perfécto ódio ó\-\textit{de}\-\textit{ram} \textbf{il}\-los:~\star et inimíci \textit{fac}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Proba me, Deus, et sci\textit{to} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star intérroga me, et cognósce \textit{sé}\-\textit{mi}\textit{tas} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et vide, si via iniquitá\textit{tis} \textit{in} \textbf{me} est:~\star et deduc me in \textit{vi}\-\textit{a} \textit{æ}\-\textbf{tér}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools