\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} probásti me, \textit{et} \textit{co}\-\textit{gno}\textbf{vís}ti me:~\star tu cognovísti sessiónem meam, et resurrectió\textit{nem} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intellexísti cogitatiónes \textit{me}\-\textit{as} \textit{de} \textbf{lon}\-ge:~\star sémitam meam, et funículum meum inves\-\textit{ti}\-\textbf{gás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et omnes vias me\textit{as} \textit{præ}\-\textit{vi}\textbf{dís}ti:~\star quia non est sermo in lin\textit{gua} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssi\-\textit{ma}\-, \textit{et} \textit{an}\-\textbf{tí}qua:~\star tu formásti me, et posuísti super me ma\textit{num} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mirábilis facta est sciénti\textit{a} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{ex} me:~\star confortáta est, et non pótero \textit{ad} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quo ibo a \textit{spí}\-\textit{ri}\textit{tu} \textbf{tu}\-o?~\star et quo a fácie tu\textit{a} \textbf{fú}\-giam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Si ascéndero in \textit{cæ}\-\textit{lum}, \textit{tu} \textbf{il}\-lic es:~\star si descéndero in infér\-\textit{num}\-, \textbf{ad}\-es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Si súmpsero pennas \textit{me}\-\textit{as} \textit{di}\-\textbf{lú}culo,~\star et habitávero in extré\textit{mis} \textbf{ma}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Etenim illuc manus \textit{tu}\-\textit{a} \textit{de}\-\textbf{dú}cet me:~\star et tenébit me déxte\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dixi: Fórsitan téne\textit{bræ} \textit{con}\-\textit{cul}\textbf{cá}bunt me:~\star et nox illuminátio mea in delíci\textit{is} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~\dagger et nox sicut dies \textit{il}\-\textit{lu}\textit{mi}\textbf{ná}bitur:~\star sicut ténebræ ejus, ita et lu\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia tu possedís\textit{ti} \textit{re}\-\textit{nes} \textbf{me}\-os:~\star suscepísti me de útero ma\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~\dagger mirabília \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}\-a,~\star et ánima mea cognó\textit{scit} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non est occultátum os meum a te, quod fecís\textit{ti} \textit{in} \textit{oc}\-\textbf{cúl}to:~\star et substántia mea in inferióri\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~\dagger et in libro tuo \textit{om}\-\textit{nes} \textit{scri}\-\textbf{bén}tur:~\star dies formabúntur, et nemo \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Mihi autem nimis honorificáti sunt amí\textit{ci} \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{De}\-us:~\star nimis confortátus est principátus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Dinumerábo eos, et super arénam mul\-\textit{ti}\-\textit{pli}\textit{ca}\textbf{bún}tur:~\star exsurréxi, et adhuc \textit{sum} \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Si occíderis, De\-\textit{us}\-, \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res:~\star viri sánguinum, decliná\textit{te} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia dícitis in co\-\textit{gi}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star Accípient in vanitáte civitá\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Nonne qui odérunt te, \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{ó}\-deram?~\star et super inimícos tuos ta\-\textit{be}\-\textbf{scé}bam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Perfécto ódio \textit{ó}\-\textit{de}\textit{ram} \textbf{il}\-los:~\star et inimíci facti \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Proba me, Deus, et \textit{sci}\-\textit{to} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star intérroga me, et cognósce sémi\textit{tas} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et vide, si via iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textit{in} \textbf{me} est:~\star et deduc me in via \textit{æ}\-\textbf{tér}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools