\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} probásti me, et \textit{co}\-\textit{gno}\textbf{vís}ti me:~\star tu cognovísti sessiónem meam, et resurrectiónem \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intellexísti cogitatiónes me\textit{as} \textit{de} \textbf{lon}\-ge:~\star sémitam meam, et funículum meum investi\-\textbf{gás}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et omnes vias meas \textit{præ}\-\textit{vi}\textbf{dís}ti:~\star quia non est sermo in lingua \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \textit{et} \textit{an}\-\textbf{tí}qua:~\star tu formásti me, et posuísti super me manum \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mirábilis facta est sciéntia \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{ex} me:~\star confortáta est, et non pótero ad \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quo ibo a spí\-\textit{ri}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o?~\star et quo a fácie tua \textbf{fú}\-giam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Si ascéndero in cæ\-\textit{lum}\-, \textit{tu} \textbf{il}\-lic es:~\star si descéndero in inférnum, \textbf{ad}\-es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Si súmpsero pennas me\textit{as} \textit{di}\-\textbf{lú}culo,~\star et habitávero in extrémis \textbf{ma}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Etenim illuc manus tu\textit{a} \textit{de}\-\textbf{dú}cet me:~\star et tenébit me déxtera \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dixi: Fórsitan ténebræ \textit{con}\-\textit{cul}\textbf{cá}bunt me:~\star et nox illuminátio mea in delíciis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~\dagger et nox sicut dies il\-\textit{lu}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur:~\star sicut ténebræ ejus, ita et lumen \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia tu possedísti \textit{re}\-\textit{nes} \textbf{me}\-os:~\star suscepísti me de útero matris \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~\dagger mirabília ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a,~\star et ánima mea cognóscit \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textit{in} \textit{oc}\-\textbf{cúl}to:~\star et substántia mea in inferióribus \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~\dagger et in libro tuo om\textit{nes} \textit{scri}\-\textbf{bén}tur:~\star dies formabúntur, et nemo in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{De}\-us:~\star nimis confortátus est principátus e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Dinumerábo eos, et super arénam multi\-\textit{pli}\-\textit{ca}\textbf{bún}tur:~\star exsurréxi, et adhuc sum \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Si occíderis, Deus, \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res:~\star viri sánguinum, declináte \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia dícitis in cogi\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star Accípient in vanitáte civitátes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Nonne qui odérunt te, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textbf{ó}\-deram?~\star et super inimícos tuos tabe\-\textbf{scé}\-bam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Perfécto ódio ó\-\textit{de}\-\textit{ram} \textbf{il}\-los:~\star et inimíci facti sunt \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Proba me, Deus, et sci\textit{to} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star intérroga me, et cognósce sémitas \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et vide, si via iniquitá\textit{tis} \textit{in} \textbf{me} est:~\star et deduc me in via æ\-\textbf{tér}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools