\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} probásti me, et co\-\textit{gno}\-\textbf{vís}ti me:~\star tu cognovísti sessiónem meam, et resurrecti\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intellexísti cogitatiónes meas \textit{de} \textbf{lon}\-ge:~\star sémitam meam, et funículum meum in\-\textit{ves}\-\textit{ti}\textbf{gás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et omnes vias meas præ\-\textit{vi}\-\textbf{dís}ti:~\star quia non est sermo in \textit{lin}\-\textit{gua} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, et \textit{an}\-\textbf{tí}qua:~\star tu formásti me, et posuísti super me \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mirábilis facta est sciéntia tu\textit{a} \textbf{ex} me:~\star confortáta est, et non póte\textit{ro} \textit{ad} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quo ibo a spíri\textit{tu} \textbf{tu}\-o?~\star et quo a fácie \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{fú}\-giam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Si ascéndero in cælum, \textit{tu} \textbf{il}\-lic es:~\star si descéndero in in\-\textit{fér}\-\textit{num}, \textbf{ad}\-es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Si súmpsero pennas meas \textit{di}\-\textbf{lú}culo,~\star et habitávero in ex\-\textit{tré}\-\textit{mis} \textbf{ma}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Etenim illuc manus tua \textit{de}\-\textbf{dú}cet me:~\star et tenébit me déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dixi: Fórsitan ténebræ con\-\textit{cul}\-\textbf{cá}bunt me:~\star et nox illuminátio mea in delí\-\textit{ci}\-\textit{is} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~\dagger et nox sicut dies illu\-\textit{mi}\-\textbf{ná}bitur:~\star sicut ténebræ ejus, ita et \textit{lu}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia tu possedísti re\textit{nes} \textbf{me}\-os:~\star suscepísti me de útero \textit{ma}\-\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools