\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} probásti me, et cogno\-\textbf{vís}\-ti me:~\star tu cognovísti sessiónem meam, et resurrectió\textit{nem} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intellexísti cogitatiónes meas de \textbf{lon}\-ge:~\star sémitam meam, et funículum meum inves\-\textit{ti}\-\textbf{gás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et omnes vias meas prævi\-\textbf{dís}\-ti:~\star quia non est sermo in lin\textit{gua} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, et an\-\textbf{tí}\-qua:~\star tu formásti me, et posuísti super me ma\textit{num} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mirábilis facta est sciéntia tua \textbf{ex} me:~\star confortáta est, et non pótero \textit{ad} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quo ibo a spíritu \textbf{tu}\-o?~\star et quo a fácie tu\textit{a} \textbf{fú}\-giam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Si ascéndero in cælum, tu \textbf{il}\-lic es:~\star si descéndero in infér\-\textit{num}\-, \textbf{ad}\-es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Si súmpsero pennas meas di\-\textbf{lú}\-culo,~\star et habitávero in extré\textit{mis} \textbf{ma}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Etenim illuc manus tua de\-\textbf{dú}\-cet me:~\star et tenébit me déxte\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dixi: Fórsitan ténebræ concul\-\textbf{cá}\-bunt me:~\star et nox illuminátio mea in delíci\textit{is} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~\dagger et nox sicut dies illumi\-\textbf{ná}\-bitur:~\star sicut ténebræ ejus, ita et lu\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia tu possedísti renes \textbf{me}\-os:~\star suscepísti me de útero ma\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools