\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} dixi: Fórsitan ténebræ concul\-\textbf{cá}\-bunt me:~\star et nox illuminátio mea in de\-\textbf{lí}\-ciis \textbf{me}\-is.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~\dagger et nox sicut dies illumi\-\textbf{ná}\-bitur:~\star sicut ténebræ ejus, ita et \textbf{lu}\-men \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia tu possedísti renes \textbf{me}\-os:~\star suscepísti me de útero \textbf{ma}\-tris \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~\dagger mirabília ópera \textbf{tu}\-a,~\star et ánima mea co\-\textbf{gnó}\-scit \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non est occultátum os meum a te, quod fecísti in oc\-\textbf{cúl}\-to:~\star et substántia mea in inferi\-\textbf{ó}\-ribus \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~\dagger et in libro tuo omnes scri\-\textbf{bén}\-tur:~\star dies formabúntur, et \textbf{ne}\-mo in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci tui, \textbf{De}\-us:~\star nimis confortátus est princi\-\textbf{pá}\-tus e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dinumerábo eos, et super arénam multiplica\-\textbf{bún}\-tur:~\star exsurréxi, et \textbf{ad}\-huc sum \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Si occíderis, Deus, pecca\-\textbf{tó}\-res:~\star viri sánguinum, decli\-\textbf{ná}\-te \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia dícitis in cogitati\-\textbf{ó}\-ne:~\star Accípient in vanitáte civi\-\textbf{tá}\-tes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nonne qui odérunt te, Dómine, \textbf{ó}\-deram?~\star et super inimícos tuos \textbf{ta}\-be\-\textbf{scé}\-bam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Perfécto ódio óderam \textbf{il}\-los:~\star et inimíci \textbf{fac}\-ti sunt \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Proba me, Deus, et scito cor \textbf{me}\-um:~\star intérroga me, et cognósce \textbf{sé}\-mitas \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et vide, si via iniquitátis in \textbf{me} est:~\star et deduc me in \textbf{vi}\-a æ\-\textbf{tér}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools