\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} probásti me, et \textbf{co}\-gno\-\textbf{vís}\-\textbf{ti} me:~\star tu cognovísti sessiónem meam, et resurrecti\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intellexísti cogitatiónes \textbf{me}\-as de \textbf{lon}\-ge:~\star sémitam meam, et funículum meum in\-\textbf{ves}\-ti\-\textbf{gás}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et omnes vias meas \textbf{præ}\-vi\-\textbf{dís}\-ti:~\star quia non est sermo in \textbf{lin}\-gua \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \textbf{et} an\-\textbf{tí}\-qua:~\star tu formásti me, et posuísti super me \textbf{ma}\-num \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mirábilis facta est sciéntia \textbf{tu}\-a \textbf{ex} me:~\star confortáta est, et non póte\textbf{ro} ad \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quo ibo a \textbf{spí}\-ritu \textbf{tu}\-o?~\star et quo a fácie \textbf{tu}\-a \textbf{fú}\-giam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Si ascéndero in \textbf{cæ}\-lum, tu \textbf{il}\-\textbf{lic} es:~\star si descéndero in in\-\textbf{fér}\-num, \textbf{ad}\-es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Si súmpsero pennas \textbf{me}\-as di\-\textbf{lú}\-\textbf{cu}lo,~\star et habitávero in ex\-\textbf{tré}\-mis \textbf{ma}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Etenim illuc manus \textbf{tu}\-a de\-\textbf{dú}\-\textbf{cet} me:~\star et tenébit me \textbf{déx}\-tera \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dixi: Fórsitan ténebræ \textbf{con}\-cul\-\textbf{cá}\-\textbf{bunt} me:~\star et nox illuminátio mea in de\-\textbf{lí}\-ciis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~\dagger et nox sicut dies il\-\textbf{lu}\-mi\-\textbf{ná}\-\textbf{bi}tur:~\star sicut ténebræ ejus, ita et \textbf{lu}\-men \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia tu possedísti \textbf{re}\-nes \textbf{me}\-os:~\star suscepísti me de útero \textbf{ma}\-tris \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools