\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} dixi: Fórsitan ténebræ \textbf{con}\-cul\-\textbf{cá}\-\textbf{bunt} me:~\star et nox illuminátio mea in delíci\textit{is} \textbf{me}\-is.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~\dagger et nox sicut dies il\-\textbf{lu}\-mi\-\textbf{ná}\-\textbf{bi}tur:~\star sicut ténebræ ejus, ita et lu\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia tu possedísti \textbf{re}\-nes \textbf{me}\-os:~\star suscepísti me de útero ma\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~\dagger mirabília \textbf{ó}\-pera \textbf{tu}\-a,~\star et ánima mea cognó\textit{scit} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \textbf{in} oc\-\textbf{cúl}\-to:~\star et substántia mea in inferióri\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~\dagger et in libro tuo \textbf{om}\-nes scri\-\textbf{bén}\-tur:~\star dies formabúntur, et nemo \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci \textbf{tu}\-i, \textbf{De}\-us:~\star nimis confortátus est principátus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dinumerábo eos, et super arénam multi\-\textbf{pli}\-ca\-\textbf{bún}\-tur:~\star exsurréxi, et adhuc \textit{sum} \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Si occíderis, Deus, \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-res:~\star viri sánguinum, decliná\textit{te} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia dícitis in cogi\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne:~\star Accípient in vanitáte civitá\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nonne qui odérunt te, \textbf{Dó}\-mine, \textbf{ó}\-\textbf{de}ram?~\star et super inimícos tuos ta\-\textit{be}\-\textbf{scé}bam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Perfécto ódio \textbf{ó}\-deram \textbf{il}\-los:~\star et inimíci facti \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Proba me, Deus, et \textbf{sci}\-to cor \textbf{me}\-um:~\star intérroga me, et cognósce sémi\textit{tas} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et vide, si via iniqui\-\textbf{tá}\-tis in \textbf{me} est:~\star et deduc me in via \textit{æ}\-\textbf{tér}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools