\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ripe} me, Dómine, ab hó\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textbf{ma}\-lo:~\star a viro iní\textit{quo} \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui cogitavérunt iniquitá\textit{tes} \textit{in} \textbf{cor}\-de:~\star tota die consti\-\textit{tu}\-\textit{é}\textit{bant} \textbf{prǽ}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Acuérunt linguas suas sic\textit{ut} \textit{ser}\-\textbf{pén}tis:~\star venénum áspidum sub lá\-\textit{bi}\-\textit{is} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Custódi me, Dómine, de manu \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris:~\star et ab homínibus iní\textit{quis} \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui cogitavérunt supplantáre \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{me}\-os:~\star abscondérunt supérbi \textit{lá}\-\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et funes extendé\textit{runt} \textit{in} \textbf{lá}\-queum:~\star juxta iter scándalum po\-\textit{su}\-\textit{é}\textit{runt} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixi Dómino: Deus \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star exáudi, Dómine, vocem depreca\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, Dómine, virtus sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star obumbrásti super caput meum \textit{in} \textit{di}\-\textit{e} \textbf{bel}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~\dagger cogita\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{con}\-tra me,~\star ne derelínquas me, ne for\textit{te} \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Caput circúi\textit{tus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star labor labiórum ipsórum o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cadent super eos carbónes,~\dagger in ignem dejí\-\textit{ci}\-\textit{es} \textbf{e}\-os:~\star in miséri\textit{is} \textit{non} \textit{sub}\-\textbf{sís}tent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vir linguósus non dirigé\textit{tur} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star virum injústum mala cápi\textit{ent} \textit{in} \textit{in}\-\textbf{tér}itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Cognóvi quia fáciet Dóminus judí\-\textit{ci}\-\textit{um} \textbf{ín}\-opis:~\star et \textit{vin}\-\textit{díc}\textit{tam} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Verúmtamen justi confitebúntur nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{tu}\-o:~\star et habitábunt recti \textit{cum} \textit{vul}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools