\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ripe} me, Dómine, ab hómine \textbf{ma}\-lo:~\star a viro iníquo \textbf{é}\-ri\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui cogitavérunt iniquitátes in \textbf{cor}\-de:~\star tota die constitu\-\textbf{é}\-bant \textbf{prǽ}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Acuérunt linguas suas sicut ser\-\textbf{pén}\-tis:~\star venénum áspidum sub lábi\textbf{is} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Custódi me, Dómine, de manu pecca\-\textbf{tó}\-ris:~\star et ab homínibus iníquis \textbf{é}\-ri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui cogitavérunt supplantáre gressus \textbf{me}\-os:~\star abscondérunt supérbi \textbf{lá}\-queum \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et funes extendérunt in \textbf{lá}\-queum:~\star juxta iter scándalum posu\-\textbf{é}\-runt \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixi Dómino: Deus meus \textbf{es} tu:~\star exáudi, Dómine, vocem deprecati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, Dómine, virtus salútis \textbf{me}\-æ:~\star obumbrásti super caput meum in \textbf{di}\-e \textbf{bel}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~\dagger cogitavérunt \textbf{con}\-tra me,~\star ne derelínquas me, ne forte \textbf{ex}\-al\-\textbf{tén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Caput circúitus e\-\textbf{ó}\-rum:~\star labor labiórum ipsórum o\-\textbf{pé}\-riet \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cadent super eos carbónes,~\dagger in ignem dejícies \textbf{e}\-os:~\star in misériis \textbf{non} sub\-\textbf{sís}\-tent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vir linguósus non dirigétur in \textbf{ter}\-ra:~\star virum injústum mala cápient \textbf{in} in\-\textbf{tér}\-itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Cognóvi quia fáciet Dóminus judícium \textbf{ín}\-opis:~\star et vin\-\textbf{díc}\-tam \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Verúmtamen justi confitebúntur nómini \textbf{tu}\-o:~\star et habitábunt recti cum \textbf{vul}\-tu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools