\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ripe} me, Dómine, ab hómine \textbf{ma}\-lo:~\star a viro iníquo é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui cogitavérunt iniquitátes in \textbf{cor}\-de:~\star tota die constitué\textit{bant} \textbf{prǽ}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Acuérunt linguas suas sicut ser\-\textbf{pén}\-tis:~\star venénum áspidum sub lábiis \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Custódi me, Dómine, de manu pecca\-\textbf{tó}\-ris:~\star et ab homínibus iníquis é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui cogitavérunt supplantáre gressus \textbf{me}\-os:~\star abscondérunt supérbi láque\textit{um} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et funes extendérunt in \textbf{lá}\-queum:~\star juxta iter scándalum posué\textit{runt} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixi Dómino: Deus meus \textbf{es} tu:~\star exáudi, Dómine, vocem deprecatió\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, Dómine, virtus salútis \textbf{me}\-æ:~\star obumbrásti super caput meum in di\textit{e} \textbf{bel}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~\dagger cogitavérunt \textbf{con}\-tra me,~\star ne derelínquas me, ne forte ex\-\textit{al}\-\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Caput circúitus e\-\textbf{ó}\-rum:~\star labor labiórum ipsórum opéri\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cadent super eos carbónes,~\dagger in ignem dejícies \textbf{e}\-os:~\star in misériis non \textit{sub}\-\textbf{sís}tent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vir linguósus non dirigétur in \textbf{ter}\-ra:~\star virum injústum mala cápient in \textit{in}\-\textbf{tér}itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Cognóvi quia fáciet Dóminus judícium \textbf{ín}\-opis:~\star et vindíc\textit{tam} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Verúmtamen justi confitebúntur nómini \textbf{tu}\-o:~\star et habitábunt recti cum vul\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools