\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ripe} me, Dómine, ab hó\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textbf{ma}\-lo:~\star a viro iníquo éri\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui cogitavérunt iniquitá\textit{tes} \textit{in} \textbf{cor}\-de:~\star tota die constituébant \textbf{prǽ}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Acuérunt linguas suas sic\textit{ut} \textit{ser}\-\textbf{pén}tis:~\star venénum áspidum sub lábiis e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Custódi me, Dómine, de manu \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris:~\star et ab homínibus iníquis éri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui cogitavérunt supplantáre \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{me}\-os:~\star abscondérunt supérbi láqueum \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et funes extendé\textit{runt} \textit{in} \textbf{lá}\-queum:~\star juxta iter scándalum posuérunt \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixi Dómino: Deus \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, Dómine, virtus sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star obumbrásti super caput meum in die \textbf{bel}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~\dagger cogita\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{con}\-tra me,~\star ne derelínquas me, ne forte exal\-\textbf{tén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Caput circúi\textit{tus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star labor labiórum ipsórum opériet \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cadent super eos carbónes,~\dagger in ignem dejí\-\textit{ci}\-\textit{es} \textbf{e}\-os:~\star in misériis non sub\-\textbf{sís}\-tent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Vir linguósus non dirigé\textit{tur} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star virum injústum mala cápient in in\-\textbf{tér}\-itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Cognóvi quia fáciet Dóminus judí\-\textit{ci}\-\textit{um} \textbf{ín}\-opis:~\star et vindíctam \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Verúmtamen justi confitebúntur nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{tu}\-o:~\star et habitábunt recti cum vultu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools