\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} clamávi \textit{ad} \textit{te}\-, \textit{ex}\-\textbf{áu}di me:~\star inténde voci meæ, cum clamáve\textit{ro} \textbf{ad} te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dirigátur orátio mea sicut incénsum in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star elevátio mánuum meárum sacrifícium ves\-\textit{per}\-\textbf{tí}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pone, Dómine, custódi\textit{am} \textit{o}\-\textit{ri} \textbf{me}\-o:~\star et óstium circumstántiæ lábi\textit{is} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non declínes cor meum in \textit{ver}\-\textit{ba} \textit{ma}\-\textbf{lí}tiæ:~\star ad excusándas excusatiónes in \textit{pec}\-\textbf{cá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cum homínibus operántibus \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star et non communicábo cum eléctis \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Corrípiet me justus in misericórdia, \textit{et} \textit{in}\-\textit{cre}\textbf{pá}bit me:~\star óleum autem peccatóris non impínguet ca\textit{put} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam adhuc et orátio mea in beneplá\-\textit{ci}\-\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star absórpti sunt juncti petræ júdices \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audient verba mea quóni\textit{am} \textit{pot}\-\textit{u}\textbf{é}runt:~\star sicut crassitúdo terræ erúpta est su\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dissipáta sunt ossa nostra secus inférnum:~\dagger quia ad te, Dómine, Dómine, \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}\-i:~\star in te sperávi, non áuferas áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Custódi me a láqueo, quem sta\-\textit{tu}\-\textit{é}\textit{runt} \textbf{mi}\-hi:~\star et a scándalis operántium ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cadent in retiáculo e\textit{jus} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res:~\star singuláriter sum ego do\textit{nec} \textbf{tráns}\-eam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools