\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} clamávi ad \textbf{te}\-, ex\-\textbf{áu}\-di me:~\star inténde voci meæ, cum cla\-\textbf{má}\-vero \textbf{ad} te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dirigátur orátio mea sicut incénsum in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star elevátio mánuum meárum sacrifícium \textbf{ves}\-per\-\textbf{tí}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pone, Dómine, custódiam \textbf{o}\-ri \textbf{me}\-o:~\star et óstium circumstántiæ \textbf{lá}\-biis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non declínes cor meum in \textbf{ver}\-ba ma\-\textbf{lí}\-tiæ:~\star ad excusándas excusatiónes \textbf{in} pec\-\textbf{cá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cum homínibus operántibus in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star et non communicábo cum e\-\textbf{léc}\-tis e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Corrípiet me justus in misericórdia, et \textbf{in}\-cre\-\textbf{pá}\-bit me:~\star óleum autem peccatóris non impínguet \textbf{ca}\-put \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam adhuc et orátio mea in benepláci\textbf{tis} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star absórpti sunt juncti petræ júdi\textbf{ces} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audient verba mea quóniam \textbf{pot}\-u\-\textbf{é}\-runt:~\star sicut crassitúdo terræ erúpta est \textbf{su}\-per \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dissipáta sunt ossa nostra secus inférnum:~\dagger quia ad te, Dómine, Dómine, \textbf{ó}\-culi \textbf{me}\-i:~\star in te sperávi, non áuferas \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Custódi me a láqueo, quem statu\-\textbf{é}\-runt \textbf{mi}\-hi:~\star et a scándalis operántium in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cadent in retiáculo ejus \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-res:~\star singuláriter sum ego \textbf{do}\-nec \textbf{tráns}\-eam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools