\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} clamávi ad te, \textit{ex}\-\textbf{áu}di me:~\star inténde voci meæ, cum clamá\-\textit{ve}\-\textit{ro} \textbf{ad} te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dirigátur orátio mea sicut incénsum in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star elevátio mánuum meárum sacrifícium \textit{ves}\-\textit{per}\textbf{tí}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pone, Dómine, custódiam o\textit{ri} \textbf{me}\-o:~\star et óstium circumstántiæ lá\-\textit{bi}\-\textit{is} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non declínes cor meum in verba \textit{ma}\-\textbf{lí}tiæ:~\star ad excusándas excusatiónes \textit{in} \textit{pec}\-\textbf{cá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cum homínibus operántibus ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem:~\star et non communicábo cum eléc\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Corrípiet me justus in misericórdia, et in\-\textit{cre}\-\textbf{pá}bit me:~\star óleum autem peccatóris non impínguet \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam adhuc et orátio mea in beneplácitis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star absórpti sunt juncti petræ júdi\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audient verba mea quóniam pot\-\textit{u}\-\textbf{é}runt:~\star sicut crassitúdo terræ erúpta est \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dissipáta sunt ossa nostra secus inférnum:~\dagger quia ad te, Dómine, Dómine, ócu\textit{li} \textbf{me}\-i:~\star in te sperávi, non áuferas á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Custódi me a láqueo, quem statué\textit{runt} \textbf{mi}\-hi:~\star et a scándalis operántium in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cadent in retiáculo ejus pec\-\textit{ca}\-\textbf{tó}res:~\star singuláriter sum ego \textit{do}\-\textit{nec} \textbf{tráns}\-eam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools