\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} clamávi ad \textbf{te}\-, ex\-\textbf{áu}\-\textbf{di} me:~\star inténde voci meæ, cum cla\-\textit{má}\-\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ad} te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dirigátur orátio mea sicut incénsum in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star elevátio mánuum meárum sacrifíci\textit{um} \textit{ves}\-\textit{per}\textbf{tí}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pone, Dómine, custódiam \textbf{o}\-ri \textbf{me}\-o:~\star et óstium circumstántiæ \textit{lá}\-\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non declínes cor meum in \textbf{ver}\-ba ma\-\textbf{lí}\-\textbf{ti}æ:~\star ad excusándas excusatió\textit{nes} \textit{in} \textit{pec}\-\textbf{cá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cum homínibus operántibus in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star et non communicábo cum e\-\textit{léc}\-\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Corrípiet me justus in misericórdia, et \textbf{in}\-cre\-\textbf{pá}\-\textbf{bit} me:~\star óleum autem peccatóris non impín\textit{guet} \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam adhuc et orátio mea in benepláci\textbf{tis} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star absórpti sunt juncti petræ jú\-\textit{di}\-\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audient verba mea quóniam \textbf{pot}\-u\-\textbf{é}\-runt:~\star sicut crassitúdo terræ erúpta \textit{est} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dissipáta sunt ossa nostra secus inférnum:~\dagger quia ad te, Dómine, Dómine, \textbf{ó}\-culi \textbf{me}\-i:~\star in te sperávi, non áuferas \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Custódi me a láqueo, quem statu\-\textbf{é}\-runt \textbf{mi}\-hi:~\star et a scándalis operántium \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cadent in retiáculo ejus \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-res:~\star singuláriter sum e\textit{go} \textit{do}\-\textit{nec} \textbf{tráns}\-eam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools