\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} clamávi ad \textit{te}\-, \textit{ex}\-\textbf{áu}di me:~\star inténde voci meæ, cum cla\-\textit{má}\-\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ad} te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dirigátur orátio mea sicut incénsum in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star elevátio mánuum meárum sacrifíci\textit{um} \textit{ves}\-\textit{per}\textbf{tí}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pone, Dómine, custódiam \textit{o}\-\textit{ri} \textbf{me}\-o:~\star et óstium circumstántiæ \textit{lá}\-\textit{bi}\textit{is} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non declínes cor meum in ver\textit{ba} \textit{ma}\-\textbf{lí}tiæ:~\star ad excusándas excusatió\textit{nes} \textit{in} \textit{pec}\-\textbf{cá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cum homínibus operántibus in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star et non communicábo cum e\-\textit{léc}\-\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Corrípiet me justus in misericórdia, et \textit{in}\-\textit{cre}\textbf{pá}bit me:~\star óleum autem peccatóris non impín\textit{guet} \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam adhuc et orátio mea in benepláci\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star absórpti sunt juncti petræ jú\-\textit{di}\-\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audient verba mea quóniam \textit{pot}\-\textit{u}\textbf{é}runt:~\star sicut crassitúdo terræ erúpta \textit{est} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dissipáta sunt ossa nostra secus inférnum:~\dagger quia ad te, Dómine, Dómine, ó\-\textit{cu}\-\textit{li} \textbf{me}\-i:~\star in te sperávi, non áuferas \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Custódi me a láqueo, quem statu\-\textit{é}\-\textit{runt} \textbf{mi}\-hi:~\star et a scándalis operántium \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cadent in retiáculo ejus \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res:~\star singuláriter sum e\textit{go} \textit{do}\-\textit{nec} \textbf{tráns}\-eam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools