\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} clamávi ad te, ex\-\textbf{áu}\-di me:~\star inténde voci meæ, cum clamáve\textit{ro} \textbf{ad} te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dirigátur orátio mea sicut incénsum in conspéctu \textbf{tu}\-o:~\star elevátio mánuum meárum sacrifícium ves\-\textit{per}\-\textbf{tí}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Pone, Dómine, custódiam ori \textbf{me}\-o:~\star et óstium circumstántiæ lábi\textit{is} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non declínes cor meum in verba ma\-\textbf{lí}\-tiæ:~\star ad excusándas excusatiónes in \textit{pec}\-\textbf{cá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cum homínibus operántibus iniqui\-\textbf{tá}\-tem:~\star et non communicábo cum eléctis \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Corrípiet me justus in misericórdia, et incre\-\textbf{pá}\-bit me:~\star óleum autem peccatóris non impínguet ca\textit{put} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam adhuc et orátio mea in beneplácitis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star absórpti sunt juncti petræ júdices \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audient verba mea quóniam potu\-\textbf{é}\-runt:~\star sicut crassitúdo terræ erúpta est su\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dissipáta sunt ossa nostra secus inférnum:~\dagger quia ad te, Dómine, Dómine, óculi \textbf{me}\-i:~\star in te sperávi, non áuferas áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Custódi me a láqueo, quem statuérunt \textbf{mi}\-hi:~\star et a scándalis operántium ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cadent in retiáculo ejus pecca\-\textbf{tó}\-res:~\star singuláriter sum ego do\textit{nec} \textbf{tráns}\-\textbf{e}am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools