\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi oratiónem meam:~\dagger áuribus pércipe obsecratiónem meam in veri\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star exáudi me in \textit{tu}\-\textit{a} \textit{jus}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et non intres in judícium cum \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o:~\star quia non justificábitur in conspéctu tu\textit{o} \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{vi}\-vens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia persecútus est inimícus á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star humiliávit in ter\textit{ra} \textit{vi}\-\textit{tam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~\dagger et anxiátus est super me spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{me}\-us,~\star in me turbá\textit{tum} \textit{est} \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Memor fui diérum antiquórum,~\dagger meditátus sum in ómnibus opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star in factis mánuum tuá\textit{rum} \textit{me}\-\textit{di}\textbf{tá}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Expándi manus \textit{me}\-\textit{as} \textbf{ad} te:~\star ánima mea sicut terra si\textit{ne} \textit{a}\-\textit{qua} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Velóciter exáu\textit{di} \textit{me}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star defécit \textit{spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non avértas fáciem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star et símilis ero descendén\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Audítam fac mihi mane misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star quia \textit{in} \textit{te} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Notam fac mihi viam, \textit{in} \textit{qua} \textbf{ám}\-bulem:~\star quia ad te levávi \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad \textit{te} \textit{con}\-\textbf{fú}gi:~\star doce me fácere voluntátem tuam, quia De\textit{us} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Spíritus tuus bonus dedúcet me in \textit{ter}\-\textit{ram} \textbf{rec}\-tam:~\star propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æ\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Edúces de tribulatióne á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et in misericórdia tua dispérdes in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et perdes omnes, qui tríbulant á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am,~\star quóniam e\textit{go} \textit{ser}\-\textit{vus} \textbf{tu}\-\textbf{us} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools