\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi oratiónem meam:~\dagger áuribus pércipe obsecratiónem meam in veritá\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star exáudi me in tu\textit{a} \textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et non intres in judícium cum ser\textit{vo} \textbf{tu}\-o:~\star quia non justificábitur in conspéctu tuo \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{vi}\-vens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia persecútus est inimícus áni\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star humiliávit in terra \textit{vi}\-\textit{tam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~\dagger et anxiátus est super me spíri\textit{tus} \textbf{me}\-us,~\star in me turbátum \textit{est} \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Memor fui diérum antiquórum,~\dagger meditátus sum in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star in factis mánuum tuárum \textit{me}\-\textit{di}\textbf{tá}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Expándi manus me\textit{as} \textbf{ad} te:~\star ánima mea sicut terra sine \textit{a}\-\textit{qua} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Velóciter exáudi \textit{me}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star defécit spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non avértas fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me:~\star et símilis ero descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Audítam fac mihi mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star quia in \textit{te} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Notam fac mihi viam, in \textit{qua} \textbf{ám}\-bulem:~\star quia ad te levávi á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad te \textit{con}\-\textbf{fú}gi:~\star doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Spíritus tuus bonus dedúcet me in ter\textit{ram} \textbf{rec}\-tam:~\star propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æqui\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Edúces de tribulatióne áni\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et in misericórdia tua dispérdes ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et perdes omnes, qui tríbulant áni\textit{mam} \textbf{me}\-am,~\star quóniam ego \textit{ser}\-\textit{vus} \textbf{tu}\-us sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools