\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} exáudi oratiónem meam:~\dagger áuribus pércipe obsecratiónem meam in ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star exáudi me in tua \textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et non intres in judícium \textit{cum} \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o:~\star quia non justificábitur in conspéctu tuo om\textit{nis} \textbf{vi}\-vens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia persecútus est inimícus \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star humiliávit in terra vi\textit{tam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~\dagger et anxiátus est super me \textit{spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{me}\-us,~\star in me turbátum est \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Memor fui diérum antiquórum,~\dagger meditátus sum in ómnibus o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star in factis mánuum tuárum me\-\textit{di}\-\textbf{tá}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Expándi ma\textit{nus} \textit{me}\-\textit{as} \textbf{ad} te:~\star ánima mea sicut terra sine a\textit{qua} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Velóciter ex\-\textit{áu}\-\textit{di} \textit{me}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star defécit spíri\textit{tus} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non avértas fáci\textit{em} \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star et símilis ero descendéntibus \textit{in} \textbf{la}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Audítam fac mihi mane miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star quia in te \textit{spe}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Notam fac mihi vi\-\textit{am}\-, \textit{in} \textit{qua} \textbf{ám}\-bulem:~\star quia ad te levávi áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Eripe me de inimícis meis, Dómine, \textit{ad} \textit{te} \textit{con}\-\textbf{fú}gi:~\star doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus me\textit{us} \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Spíritus tuus bonus dedúcet me \textit{in} \textit{ter}\-\textit{ram} \textbf{rec}\-tam:~\star propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æquitá\textit{te} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Edúces de tribulatióne \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et in misericórdia tua dispérdes inimí\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et perdes omnes, qui tríbulant \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am,~\star quóniam ego ser\textit{vus} \textbf{tu}\-us sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools