\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedíctus} Dóminus, Deus meus, qui docet manus \textit{me}\-\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}\-lium,~\star et dígitos meos \textit{ad} \textbf{bel}\-lum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Misericórdia mea, et re\-\textit{fú}\-\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star suscéptor meus, et liberá\textit{tor} \textbf{me}\-us:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et in \textit{ip}\-\textit{so} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star qui subdit pópulum me\textit{um} \textbf{sub} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dómine, quid est homo quia inno\-\textit{tu}\-\textit{ís}\textit{ti} \textbf{e}\-i?~\star aut fílius hóminis, quia répu\textit{tas} \textbf{e}\-um?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Homo vanitáti \textit{sí}\-\textit{mi}\textit{lis} \textbf{fac}\-tus est:~\star dies ejus sicut umbra \textit{præ}\-\textbf{tér}eunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dómine, inclína cælos tu\-\textit{os}\-, \textit{et} \textit{de}\-\textbf{scén}de:~\star tange montes, et fu\-\textit{mi}\-\textbf{gá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fúlgura coruscatiónem, et dis\-\textit{si}\-\textit{pá}\textit{bis} \textbf{e}\-os:~\star emítte sagíttas tuas, et conturbá\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Emítte manum tuam de alto,~\dagger éripe me, et líbera me \textit{de} \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis:~\star de manu filiórum ali\-\textit{e}\-\textbf{nó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quorum os locútum \textit{est} \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star et déxtera eórum, déxtera ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deus, cánticum novum \textit{can}\-\textit{tá}\textit{bo} \textbf{ti}\-bi:~\star in psaltério, decachórdo psal\textit{lam} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui das \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tem} \textbf{ré}\-gibus:~\star qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et érue me de manu filiórum alienórum,~\dagger quorum os locútum \textit{est} \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star et déxtera eórum, déxtera ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quorum fílii, sicut novéllæ \textit{plan}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nes~\star in juventú\textit{te} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fíliæ e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{com}\-\textbf{pó}sitæ:~\star circumornátæ ut similitú\textit{do} \textbf{tem}\-pli.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Promptuária \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ple}\-na:~\star eructántia ex hoc \textit{in} \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\-\textit{grés}\-\textit{si}\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star boves eó\textit{rum} \textbf{cras}\-sæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Non est ruína macéri\-\textit{æ}\-, \textit{ne}\-\textit{que} \textbf{tráns}\-itus:~\star neque clamor in platéis \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Beátum dixérunt pópu\-\textit{lum}\-, \textit{cu}\-\textit{i} \textbf{hæc} sunt:~\star beátus pópulus, cujus Dóminus De\textit{us} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools