\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedíctus} Dóminus, Deus meus, qui docet manus \textbf{me}\-as ad \textbf{prǽ}\-lium,~\star et dígitos \textbf{me}\-os ad \textbf{bel}\-lum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Misericórdia mea, et re\-\textbf{fú}\-gium \textbf{me}\-um:~\star suscéptor meus, et libe\-\textbf{rá}\-tor \textbf{me}\-us:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et in \textbf{ip}\-so spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star qui subdit pópulum \textbf{me}\-um \textbf{sub} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dómine, quid est homo quia innotu\-\textbf{ís}\-ti \textbf{e}\-i?~\star aut fílius hóminis, quia \textbf{ré}\-putas \textbf{e}\-um?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Homo vanitáti \textbf{sí}\-milis \textbf{fac}\-tus est:~\star dies ejus sicut \textbf{um}\-bra præ\-\textbf{tér}\-eunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dómine, inclína cælos tuos, \textbf{et} de\-\textbf{scén}\-de:~\star tange montes, et \textbf{fu}\-mi\-\textbf{gá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fúlgura coruscatiónem, et dissi\-\textbf{pá}\-bis \textbf{e}\-os:~\star emítte sagíttas tuas, et contur\-\textbf{bá}\-bis \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Emítte manum tuam de alto,~\dagger éripe me, et líbera me de \textbf{a}\-quis \textbf{mul}\-tis:~\star de manu filiórum a\-\textbf{li}\-e\-\textbf{nó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quorum os locútum est \textbf{va}\-ni\-\textbf{tá}\-tem:~\star et déxtera eórum, déxtera in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deus, cánticum novum can\-\textbf{tá}\-bo \textbf{ti}\-bi:~\star in psaltério, decachórdo \textbf{psal}\-lam \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui das sa\-\textbf{lú}\-tem \textbf{ré}\-gibus:~\star qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \textbf{é}\-ri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et érue me de manu filiórum alienórum,~\dagger quorum os locútum est \textbf{va}\-ni\-\textbf{tá}\-tem:~\star et déxtera eórum, déxtera in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quorum fílii, sicut novéllæ plan\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-nes~\star in juven\-\textbf{tú}\-te \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fíliæ e\-\textbf{ó}\-rum com\-\textbf{pó}\-sitæ:~\star circumornátæ ut simili\-\textbf{tú}\-do \textbf{tem}\-pli.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Promptuária e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{ple}\-na:~\star eructántia ex \textbf{hoc} in \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oves eórum fœtósæ, abundántes in e\-\textbf{grés}\-sibus \textbf{su}\-is:~\star boves e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{cras}\-sæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Non est ruína macériæ, \textbf{ne}\-que \textbf{tráns}\-itus:~\star neque clamor in pla\-\textbf{té}\-is e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Beátum dixérunt pópulum, \textbf{cu}\-i \textbf{hæc} sunt:~\star beátus pópulus, cujus Dóminus \textbf{De}\-us \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools