\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedíctus} Dóminus, Deus meus, qui docet manus me\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}\-lium,~\star et dígitos \textit{me}\-\textit{os} \textit{ad} \textbf{bel}\-lum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Misericórdia mea, et refú\-\textit{gi}\-\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star suscéptor meus, et li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}\-us:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et in ip\textit{so} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star qui subdit pópu\textit{lum} \textit{me}\-\textit{um} \textbf{sub} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dómine, quid est homo quia innotu\-\textit{ís}\-\textit{ti} \textbf{e}\-i?~\star aut fílius hóminis, quia \textit{ré}\-\textit{pu}\textit{tas} \textbf{e}\-um?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Homo vanitáti sí\-\textit{mi}\-\textit{lis} \textbf{fac}\-tus est:~\star dies ejus sicut \textit{um}\-\textit{bra} \textit{præ}\-\textbf{tér}eunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dómine, inclína cælos tuos, \textit{et} \textit{de}\-\textbf{scén}de:~\star tange montes, \textit{et} \textit{fu}\-\textit{mi}\textbf{gá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fúlgura coruscatiónem, et dissi\-\textit{pá}\-\textit{bis} \textbf{e}\-os:~\star emítte sagíttas tuas, et con\-\textit{tur}\-\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Emítte manum tuam de alto,~\dagger éripe me, et líbera me de \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis:~\star de manu filiórum \textit{a}\-\textit{li}\textit{e}\textbf{nó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quorum os locútum est \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star et déxtera eórum, déxtera \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deus, cánticum novum can\-\textit{tá}\-\textit{bo} \textbf{ti}\-bi:~\star in psaltério, decachór\textit{do} \textit{psal}\-\textit{lam} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui das sa\-\textit{lú}\-\textit{tem} \textbf{ré}\-gibus:~\star qui redemísti David, servum tuum, de gládio malí\-\textit{gno}\-: \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et érue me de manu filiórum alienórum,~\dagger quorum os locútum est \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star et déxtera eórum, déxtera \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quorum fílii, sicut novéllæ plan\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nes~\star in ju\-\textit{ven}\-\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fíliæ eó\textit{rum} \textit{com}\-\textbf{pó}sitæ:~\star circumornátæ ut simi\-\textit{li}\-\textit{tú}\textit{do} \textbf{tem}\-pli.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Promptuária e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{ple}\-na:~\star eructántia \textit{ex} \textit{hoc} \textit{in} \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oves eórum fœtósæ, abundántes in egrés\-\textit{si}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star boves \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{cras}\-sæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Non est ruína macériæ, \textit{ne}\-\textit{que} \textbf{tráns}\-itus:~\star neque clamor in pla\-\textit{té}\-\textit{is} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Beátum dixérunt pópulum, \textit{cu}\-\textit{i} \textbf{hæc} sunt:~\star beátus pópulus, cujus Dómi\textit{nus} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools