\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedíctus} Dóminus, Deus meus, qui docet manus me\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}\-lium,~\star et dígitos meos ad \textbf{bel}\-lum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Misericórdia mea, et refú\-\textit{gi}\-\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star suscéptor meus, et liberátor \textbf{me}\-us:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et in ip\textit{so} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star qui subdit pópulum meum \textbf{sub} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dómine, quid est homo quia innotu\-\textit{ís}\-\textit{ti} \textbf{e}\-i?~\star aut fílius hóminis, quia réputas \textbf{e}\-um?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Homo vanitáti sí\-\textit{mi}\-\textit{lis} \textbf{fac}\-tus est:~\star dies ejus sicut umbra præ\-\textbf{tér}\-eunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dómine, inclína cælos tuos, \textit{et} \textit{de}\-\textbf{scén}de:~\star tange montes, et fumi\-\textbf{gá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fúlgura coruscatiónem, et dissi\-\textit{pá}\-\textit{bis} \textbf{e}\-os:~\star emítte sagíttas tuas, et conturbábis \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Emítte manum tuam de alto,~\dagger éripe me, et líbera me de \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis:~\star de manu filiórum alie\-\textbf{nó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quorum os locútum est \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star et déxtera eórum, déxtera iniqui\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deus, cánticum novum can\-\textit{tá}\-\textit{bo} \textbf{ti}\-bi:~\star in psaltério, decachórdo psallam \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui das sa\-\textit{lú}\-\textit{tem} \textbf{ré}\-gibus:~\star qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: éri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et érue me de manu filiórum alienórum,~\dagger quorum os locútum est \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star et déxtera eórum, déxtera iniqui\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quorum fílii, sicut novéllæ plan\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nes~\star in juventúte \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fíliæ eó\textit{rum} \textit{com}\-\textbf{pó}sitæ:~\star circumornátæ ut similitúdo \textbf{tem}\-pli.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Promptuária e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{ple}\-na:~\star eructántia ex hoc in \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oves eórum fœtósæ, abundántes in egrés\-\textit{si}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star boves eórum \textbf{cras}\-sæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Non est ruína macériæ, \textit{ne}\-\textit{que} \textbf{tráns}\-itus:~\star neque clamor in platéis e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Beátum dixérunt pópulum, \textit{cu}\-\textit{i} \textbf{hæc} sunt:~\star beátus pópulus, cujus Dóminus Deus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools