\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xaltábo} te, Deus \textbf{me}\-us, rex:~\star et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Per síngulos dies benedícam \textbf{ti}\-bi:~\star et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnus Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}\-mis:~\star et magnitúdinis ejus \textbf{non} est \textbf{fi}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Generátio et generátio laudábit ópera \textbf{tu}\-a:~\star et poténtiam tuam pro\-\textbf{nun}\-ti\-\textbf{á}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tuæ lo\-\textbf{quén}\-tur:~\star et mirabília \textbf{tu}\-a nar\-\textbf{rá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et virtútem terribílium tuórum \textbf{di}\-cent:~\star et magnitúdinem \textbf{tu}\-am nar\-\textbf{rá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ eruc\-\textbf{tá}\-bunt:~\star et justítia tua \textbf{ex}\-sul\-\textbf{tá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et miséricors \textbf{Dó}\-minus:~\star pátiens, et \textbf{mul}\-tum mi\-\textbf{sé}\-ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Suávis Dóminus uni\-\textbf{vér}\-sis:~\star et miseratiónes ejus super ómnia \textbf{ó}\-pera \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ópera \textbf{tu}\-a:~\star et sancti tui bene\-\textbf{dí}\-cant \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glóriam regni tui \textbf{di}\-cent:~\star et poténtiam \textbf{tu}\-am lo\-\textbf{quén}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut notam fáciant fíliis hóminum poténtiam \textbf{tu}\-am:~\star et glóriam magnificéntiæ \textbf{re}\-gni \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Regnum tuum regnum ómnium sæcu\-\textbf{ló}\-rum:~\star et dominátio tua in omni generatióne et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fidélis Dóminus in ómnibus verbis \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus o\-\textbf{pé}\-ribus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Allevat Dóminus omnes qui \textbf{cór}\-ruunt:~\star et érigit \textbf{om}\-nes e\-\textbf{lí}\-sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi ómnium in te sperant, \textbf{Dó}\-mine:~\star et tu das escam illórum in témpore \textbf{op}\-por\-\textbf{tú}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aperis tu manum \textbf{tu}\-am:~\star et imples omne ánimal bene\-\textbf{dic}\-ti\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Justus Dóminus in ómnibus viis \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus o\-\textbf{pé}\-ribus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Prope est Dóminus ómnibus invocántibus \textbf{e}\-um:~\star ómnibus invocántibus eum in \textbf{ve}\-ri\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Voluntátem timéntium se fáciet:~\dagger et deprecatiónem eórum ex\-\textbf{áu}\-diet:~\star et salvos \textbf{fá}\-ciet \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódit Dóminus omnes dili\-\textbf{gén}\-tes se:~\star et omnes pecca\-\textbf{tó}\-res dis\-\textbf{pér}\-det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Laudatiónem Dómini loquétur os \textbf{me}\-um:~\star et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools