\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xaltábo} te, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us, rex:~\star et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Per síngulos dies bene\-\textit{dí}\-\textit{cam} \textbf{ti}\-bi:~\star et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnus Dóminus, et laudá\-\textit{bi}\-\textit{lis} \textbf{ni}\-mis:~\star et magnitúdinis e\textit{jus} \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Generátio et generátio laudábit ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et poténtiam tuam \textit{pro}\-\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tu\textit{æ} \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:~\star et mirabília \textit{tu}\-\textit{a} \textit{nar}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et virtútem terribílium tu\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{di}\-cent:~\star et magnitúdinem \textit{tu}\-\textit{am} \textit{nar}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textit{e}\-\textit{ruc}\textbf{tá}bunt:~\star et justítia tu\textit{a} \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et misé\-\textit{ri}\-\textit{cors} \textbf{Dó}\-minus:~\star pátiens, et \textit{mul}\-\textit{tum} \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Suávis Dóminus \textit{u}\-\textit{ni}\textbf{vér}sis:~\star et miseratiónes ejus super ómnia \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et sancti tui be\-\textit{ne}\-\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glóriam regni \textit{tu}\-\textit{i} \textbf{di}\-cent:~\star et poténtiam \textit{tu}\-\textit{am} \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut notam fáciant fíliis hóminum potén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et glóriam magnificénti\textit{æ} \textit{re}\-\textit{gni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Regnum tuum regnum ómnium \textit{sæ}\-\textit{cu}\textbf{ló}rum:~\star et dominátio tua in omni generatióne et ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fidélis Dóminus in ómnibus \textit{ver}\-\textit{bis} \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Allevat Dóminus om\textit{nes} \textit{qui} \textbf{cór}\-ruunt:~\star et érigit \textit{om}\-\textit{nes} \textit{e}\-\textbf{lí}sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi ómnium in te \textit{spe}\-\textit{rant}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et tu das escam illórum in témpo\textit{re} \textit{op}\-\textit{por}\textbf{tú}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aperis tu \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{tu}\-am:~\star et imples omne ánimal be\-\textit{ne}\-\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Justus Dóminus in ómnibus \textit{vi}\-\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Prope est Dóminus ómnibus invocán\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{e}\-um:~\star ómnibus invocántibus eum \textit{in} \textit{ve}\-\textit{ri}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Voluntátem timéntium se fáciet:~\dagger et deprecatiónem eó\textit{rum} \textit{ex}\-\textbf{áu}diet:~\star et salvos \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódit Dóminus omnes \textit{di}\-\textit{li}\textbf{gén}tes se:~\star et omnes pecca\-\textit{tó}\-\textit{res} \textit{dis}\-\textbf{pér}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Laudatiónem Dómini loqué\textit{tur} \textit{os} \textbf{me}\-um:~\star et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools