\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xaltábo} te, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us, rex:~\star et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Per síngulos dies bene\-\textit{dí}\-\textit{cam} \textbf{ti}\-bi:~\star et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnus Dóminus, et laudá\-\textit{bi}\-\textit{lis} \textbf{ni}\-mis:~\star et magnitúdinis ejus non est \textbf{fi}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Generátio et generátio laudábit ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et poténtiam tuam pronunti\-\textbf{á}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tu\textit{æ} \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:~\star et mirabília tua nar\-\textbf{rá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et virtútem terribílium tu\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{di}\-cent:~\star et magnitúdinem tuam nar\-\textbf{rá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textit{e}\-\textit{ruc}\textbf{tá}bunt:~\star et justítia tua exsul\-\textbf{tá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et misé\-\textit{ri}\-\textit{cors} \textbf{Dó}\-minus:~\star pátiens, et multum mi\-\textbf{sé}\-ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Suávis Dóminus \textit{u}\-\textit{ni}\textbf{vér}sis:~\star et miseratiónes ejus super ómnia ópera \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et sancti tui benedícant \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glóriam regni \textit{tu}\-\textit{i} \textbf{di}\-cent:~\star et poténtiam tuam lo\-\textbf{quén}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut notam fáciant fíliis hóminum potén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et glóriam magnificéntiæ regni \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Regnum tuum regnum ómnium \textit{sæ}\-\textit{cu}\textbf{ló}rum:~\star et dominátio tua in omni generatióne et generati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fidélis Dóminus in ómnibus \textit{ver}\-\textit{bis} \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus opéribus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Allevat Dóminus om\textit{nes} \textit{qui} \textbf{cór}\-ruunt:~\star et érigit omnes e\-\textbf{lí}\-sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi ómnium in te \textit{spe}\-\textit{rant}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et tu das escam illórum in témpore oppor\-\textbf{tú}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aperis tu \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{tu}\-am:~\star et imples omne ánimal benedicti\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Justus Dóminus in ómnibus \textit{vi}\-\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus opéribus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Prope est Dóminus ómnibus invocán\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{e}\-um:~\star ómnibus invocántibus eum in veri\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Voluntátem timéntium se fáciet:~\dagger et deprecatiónem eó\textit{rum} \textit{ex}\-\textbf{áu}diet:~\star et salvos fáciet \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódit Dóminus omnes \textit{di}\-\textit{li}\textbf{gén}tes se:~\star et omnes peccatóres dis\-\textbf{pér}\-det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Laudatiónem Dómini loqué\textit{tur} \textit{os} \textbf{me}\-um:~\star et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools