\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xaltábo} te, \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us, rex:~\star et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Per síngulos dies bene\-\textbf{dí}\-cam \textbf{ti}\-bi:~\star et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnus Dóminus, et lau\-\textbf{dá}\-bilis \textbf{ni}\-mis:~\star et magnitúdinis ejus \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Generátio et generátio laudábit \textbf{ó}\-pera \textbf{tu}\-a:~\star et poténtiam tuam pro\-\textit{nun}\-\textit{ti}\textbf{á}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textbf{tu}\-æ lo\-\textbf{quén}\-tur:~\star et mirabília tu\textit{a} \textit{nar}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et virtútem terribílium tu\-\textbf{ó}\-rum \textbf{di}\-cent:~\star et magnitúdinem tu\textit{am} \textit{nar}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textbf{e}\-ruc\-\textbf{tá}\-bunt:~\star et justítia tua \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et mi\-\textbf{sé}\-ricors \textbf{Dó}\-minus:~\star pátiens, et mul\textit{tum} \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Suávis Dóminus \textbf{u}\-ni\-\textbf{vér}\-sis:~\star et miseratiónes ejus super ómnia ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textbf{ó}\-pera \textbf{tu}\-a:~\star et sancti tui bene\-\textit{dí}\-\textit{cant} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glóriam regni \textbf{tu}\-i \textbf{di}\-cent:~\star et poténtiam tu\textit{am} \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\-\textbf{én}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star et glóriam magnificéntiæ \textit{re}\-\textit{gni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Regnum tuum regnum ómnium \textbf{sæ}\-cu\-\textbf{ló}\-rum:~\star et dominátio tua in omni generatióne et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fidélis Dóminus in ómnibus \textbf{ver}\-bis \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Allevat Dóminus \textbf{om}\-nes qui \textbf{cór}\-ruunt:~\star et érigit om\textit{nes} \textit{e}\-\textbf{lí}sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi ómnium in te \textbf{spe}\-rant, \textbf{Dó}\-mine:~\star et tu das escam illórum in témpore \textit{op}\-\textit{por}\textbf{tú}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aperis tu \textbf{ma}\-num \textbf{tu}\-am:~\star et imples omne ánimal bene\-\textit{dic}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Justus Dóminus in ómnibus \textbf{vi}\-is \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Prope est Dóminus ómnibus invo\-\textbf{cán}\-tibus \textbf{e}\-um:~\star ómnibus invocántibus eum in \textit{ve}\-\textit{ri}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Voluntátem timéntium se fáciet:~\dagger et deprecatiónem e\-\textbf{ó}\-rum ex\-\textbf{áu}\-diet:~\star et salvos fá\-\textit{ci}\-\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódit Dóminus omnes \textbf{di}\-li\-\textbf{gén}\-tes se:~\star et omnes peccató\textit{res} \textit{dis}\-\textbf{pér}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Laudatiónem Dómini lo\-\textbf{qué}\-tur os \textbf{me}\-um:~\star et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools