\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xaltábo} te, \textbf{De}\-us \textbf{me}\-\textbf{us}, rex:~\star et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Per síngulos dies bene\-\textbf{dí}\-cam \textbf{ti}\-bi:~\star et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnus Dóminus, et lau\-\textbf{dá}\-bilis \textbf{ni}\-mis:~\star et magnitúdinis e\textit{jus} \textit{non} \textit{est} \textbf{fi}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Generátio et generátio laudábit \textbf{ó}\-pera \textbf{tu}\-a:~\star et poténtiam tuam \textit{pro}\-\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textbf{tu}\-æ lo\-\textbf{quén}\-tur:~\star et mirabília \textit{tu}\-\textit{a} \textit{nar}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et virtútem terribílium tu\-\textbf{ó}\-rum \textbf{di}\-cent:~\star et magnitúdinem \textit{tu}\-\textit{am} \textit{nar}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \textbf{e}\-ruc\-\textbf{tá}\-bunt:~\star et justítia tu\textit{a} \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et mi\-\textbf{sé}\-ricors \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star pátiens, et \textit{mul}\-\textit{tum} \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Suávis Dóminus \textbf{u}\-ni\-\textbf{vér}\-sis:~\star et miseratiónes ejus super ómnia \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textbf{ó}\-pera \textbf{tu}\-a:~\star et sancti tui be\-\textit{ne}\-\textit{dí}\textit{cant} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glóriam regni \textbf{tu}\-i \textbf{di}\-cent:~\star et poténtiam \textit{tu}\-\textit{am} \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\-\textbf{én}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star et glóriam magnificénti\textit{æ} \textit{re}\-\textit{gni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Regnum tuum regnum ómnium \textbf{sæ}\-cu\-\textbf{ló}\-rum:~\star et dominátio tua in omni generatióne et ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fidélis Dóminus in ómnibus \textbf{ver}\-bis \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Allevat Dóminus \textbf{om}\-nes qui \textbf{cór}\-\textbf{ru}unt:~\star et érigit \textit{om}\-\textit{nes} \textit{e}\-\textbf{lí}sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi ómnium in te \textbf{spe}\-rant, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et tu das escam illórum in témpo\textit{re} \textit{op}\-\textit{por}\textbf{tú}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aperis tu \textbf{ma}\-num \textbf{tu}\-am:~\star et imples omne ánimal be\-\textit{ne}\-\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Justus Dóminus in ómnibus \textbf{vi}\-is \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Prope est Dóminus ómnibus invo\-\textbf{cán}\-tibus \textbf{e}\-um:~\star ómnibus invocántibus eum \textit{in} \textit{ve}\-\textit{ri}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Voluntátem timéntium se fáciet:~\dagger et deprecatiónem e\-\textbf{ó}\-rum ex\-\textbf{áu}\-\textbf{di}et:~\star et salvos \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódit Dóminus omnes \textbf{di}\-li\-\textbf{gén}\-\textbf{tes} se:~\star et omnes pecca\-\textit{tó}\-\textit{res} \textit{dis}\-\textbf{pér}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Laudatiónem Dómini lo\-\textbf{qué}\-tur os \textbf{me}\-um:~\star et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools