\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xaltábo} \textit{te}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us, rex:~\star et benedícam nómini tuo in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Per síngulos dies be\-\textit{ne}\-\textit{dí}\textit{cam} \textbf{ti}\-bi:~\star et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnus Dóminus, et lau\-\textit{dá}\-\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}\-mis:~\star et magnitúdinis ejus non \textit{est} \textbf{fi}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Generátio et generátio laudábit \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et poténtiam tuam pronun\-\textit{ti}\-\textbf{á}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Magnificéntiam glóriæ sanctitátis \textit{tu}\-\textit{æ} \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:~\star et mirabília tua \textit{nar}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et virtútem terribílium \textit{tu}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{di}\-cent:~\star et magnitúdinem tuam \textit{nar}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Memóriam abundántiæ suavitátis tu\textit{æ} \textit{e}\-\textit{ruc}\textbf{tá}bunt:~\star et justítia tua ex\-\textit{sul}\-\textbf{tá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Miserátor, et mi\-\textit{sé}\-\textit{ri}\textit{cors} \textbf{Dó}\-minus:~\star pátiens, et multum \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Suávis Dómi\textit{nus} \textit{u}\-\textit{ni}\textbf{vér}sis:~\star et miseratiónes ejus super ómnia ópe\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Confiteántur tibi, Dómine, ómnia \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et sancti tui benedí\textit{cant} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Glóriam re\textit{gni} \textit{tu}\-\textit{i} \textbf{di}\-cent:~\star et poténtiam tuam \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et glóriam magnificéntiæ re\textit{gni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Regnum tuum regnum ómni\textit{um} \textit{sæ}\-\textit{cu}\textbf{ló}rum:~\star et dominátio tua in omni generatióne et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fidélis Dóminus in ómni\textit{bus} \textit{ver}\-\textit{bis} \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Allevat Dóminus \textit{om}\-\textit{nes} \textit{qui} \textbf{cór}\-ruunt:~\star et érigit omnes \textit{e}\-\textbf{lí}sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi ómnium in \textit{te} \textit{spe}\-\textit{rant}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et tu das escam illórum in témpore op\-\textit{por}\-\textbf{tú}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Aperis \textit{tu} \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{tu}\-am:~\star et imples omne ánimal benedic\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Justus Dóminus in ómni\textit{bus} \textit{vi}\-\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Prope est Dóminus ómnibus invo\-\textit{cán}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}\-um:~\star ómnibus invocántibus eum in ve\-\textit{ri}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Voluntátem timéntium se fáciet:~\dagger et deprecatiónem e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{ex}\-\textbf{áu}diet:~\star et salvos fáci\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódit Dóminus om\textit{nes} \textit{di}\-\textit{li}\textbf{gén}tes se:~\star et omnes peccatóres \textit{dis}\-\textbf{pér}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Laudatiónem Dómini lo\-\textit{qué}\-\textit{tur} \textit{os} \textbf{me}\-um:~\star et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools