\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} tibi, Dómine, ómnia \textbf{ó}\-pera \textbf{tu}\-a:~\star et sancti tui benedí\textit{cant} \textbf{ti}\-bi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Glóriam regni \textbf{tu}\-i \textbf{di}\-cent:~\star et poténtiam tuam \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut notam fáciant fíliis hóminum pot\-\textbf{én}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star et glóriam magnificéntiæ re\textit{gni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Regnum tuum regnum ómnium \textbf{sæ}\-cu\-\textbf{ló}\-rum:~\star et dominátio tua in omni generatióne et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Fidélis Dóminus in ómnibus \textbf{ver}\-bis \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Allevat Dóminus \textbf{om}\-nes qui \textbf{cór}\-\textbf{ru}unt:~\star et érigit omnes \textit{e}\-\textbf{lí}sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Oculi ómnium in te \textbf{spe}\-rant, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et tu das escam illórum in témpore op\-\textit{por}\-\textbf{tú}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aperis tu \textbf{ma}\-num \textbf{tu}\-am:~\star et imples omne ánimal benedic\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Justus Dóminus in ómnibus \textbf{vi}\-is \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus opéri\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Prope est Dóminus ómnibus invo\-\textbf{cán}\-tibus \textbf{e}\-um:~\star ómnibus invocántibus eum in ve\-\textit{ri}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Voluntátem timéntium se fáciet:~\dagger et deprecatiónem e\-\textbf{ó}\-rum ex\-\textbf{áu}\-\textbf{di}et:~\star et salvos fáci\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Custódit Dóminus omnes \textbf{di}\-li\-\textbf{gén}\-\textbf{tes} se:~\star et omnes peccatóres \textit{dis}\-\textbf{pér}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Laudatiónem Dómini lo\-\textbf{qué}\-tur os \textbf{me}\-um:~\star et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools