\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} tibi, Dómine, ómnia ópera \textbf{tu}\-a:~\star et sancti tui bene\-\textbf{dí}\-cant \textbf{ti}\-bi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Glóriam regni tui \textbf{di}\-cent:~\star et poténtiam \textbf{tu}\-am lo\-\textbf{quén}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut notam fáciant fíliis hóminum poténtiam \textbf{tu}\-am:~\star et glóriam magnificéntiæ \textbf{re}\-gni \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Regnum tuum regnum ómnium sæcu\-\textbf{ló}\-rum:~\star et dominátio tua in omni generatióne et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Fidélis Dóminus in ómnibus verbis \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus o\-\textbf{pé}\-ribus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Allevat Dóminus omnes qui \textbf{cór}\-ruunt:~\star et érigit \textbf{om}\-nes e\-\textbf{lí}\-sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Oculi ómnium in te sperant, \textbf{Dó}\-mine:~\star et tu das escam illórum in témpore \textbf{op}\-por\-\textbf{tú}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aperis tu manum \textbf{tu}\-am:~\star et imples omne ánimal bene\-\textbf{dic}\-ti\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Justus Dóminus in ómnibus viis \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus o\-\textbf{pé}\-ribus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Prope est Dóminus ómnibus invocántibus \textbf{e}\-um:~\star ómnibus invocántibus eum in \textbf{ve}\-ri\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Voluntátem timéntium se fáciet:~\dagger et deprecatiónem eórum ex\-\textbf{áu}\-diet:~\star et salvos \textbf{fá}\-ciet \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Custódit Dóminus omnes dili\-\textbf{gén}\-tes se:~\star et omnes pecca\-\textbf{tó}\-res dis\-\textbf{pér}\-det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Laudatiónem Dómini loquétur os \textbf{me}\-um:~\star et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools