\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfiteántur} tibi, Dómine, ómnia ópe\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et sancti tui bene\-\textit{dí}\-\textit{cant} \textbf{ti}\-bi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Glóriam regni tu\textit{i} \textbf{di}\-cent:~\star et poténtiam tu\textit{am} \textit{lo}\-\textbf{quén}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut notam fáciant fíliis hóminum poténti\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et glóriam magnificéntiæ \textit{re}\-\textit{gni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Regnum tuum regnum ómnium sæ\-\textit{cu}\-\textbf{ló}rum:~\star et dominátio tua in omni generatióne et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Fidélis Dóminus in ómnibus ver\textit{bis} \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Allevat Dóminus omnes \textit{qui} \textbf{cór}\-ruunt:~\star et érigit om\textit{nes} \textit{e}\-\textbf{lí}sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Oculi ómnium in te spe\-\textit{rant}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et tu das escam illórum in témpore \textit{op}\-\textit{por}\textbf{tú}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aperis tu ma\textit{num} \textbf{tu}\-am:~\star et imples omne ánimal bene\-\textit{dic}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Justus Dóminus in ómnibus vi\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star et sanctus in ómnibus opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Prope est Dóminus ómnibus invocánti\textit{bus} \textbf{e}\-um:~\star ómnibus invocántibus eum in \textit{ve}\-\textit{ri}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Voluntátem timéntium se fáciet:~\dagger et deprecatiónem eórum \textit{ex}\-\textbf{áu}diet:~\star et salvos fá\-\textit{ci}\-\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Custódit Dóminus omnes di\-\textit{li}\-\textbf{gén}tes se:~\star et omnes peccató\textit{res} \textit{dis}\-\textbf{pér}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Laudatiónem Dómini loquétur \textit{os} \textbf{me}\-um:~\star et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools