\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} Dó\-\textit{mi}\-\textit{num} \textit{de} \textbf{cæ}\-lis:~\star laudáte eum in \textit{ex}\-\textbf{cél}sis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Laudáte eum, omnes \textit{An}\-\textit{ge}\textit{li} \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte e\-\textit{um}\-, \textit{sol} \textit{et} \textbf{lu}\-na:~\star laudáte eum, omnes stellæ \textit{et} \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudáte eum, \textit{cæ}\-\textit{li} \textit{cæ}\-\textbf{ló}rum:~\star et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent no\textit{men} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ipse \textit{di}\-\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fac}\-ta sunt:~\star ipse mandávit, et \textit{cre}\-\textbf{á}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státuit ea in ætérnum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star præcéptum pósuit, et non præ\-\textit{ter}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Laudáte Dó\-\textit{mi}\-\textit{num} \textit{de} \textbf{ter}\-ra,~\star dracónes, et omnes \textit{a}\-\textbf{býs}si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ignis, grando, nix, glácies, spíri\textit{tus} \textit{pro}\-\textit{cel}\textbf{lá}rum:~\star quæ fáciunt ver\textit{bum} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Montes, \textit{et} \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{col}\-les:~\star ligna fructífera, et om\textit{nes} \textbf{ce}\-dri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Béstiæ, et u\-\textit{ni}\-\textit{vér}\textit{sa} \textbf{pé}\-cora:~\star serpéntes, et vólucres \textit{pen}\-\textbf{ná}tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Reges terræ, \textit{et} \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{pó}\-puli:~\star príncipes, et omnes júdi\textit{ces} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Júvenes, et vírgines,~\dagger senes cum junióribus lau\textit{dent} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{Dó}\-mini:~\star quia exaltátum est nomen ejus \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Conféssio ejus super \textit{cæ}\-\textit{lum} \textit{et} \textbf{ter}\-ram:~\star et exaltávit cornu pópu\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Hymnus ómni\textit{bus} \textit{sanc}\-\textit{tis} \textbf{e}\-jus:~\star fíliis Israël, pópulo appropinquán\textit{ti} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Cantáte Dómino \textit{cán}\-\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}\-vum:~\star laus ejus in ecclésia \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Lætétur Israël in eo, \textit{qui} \textit{fe}\-\textit{cit} \textbf{e}\-um:~\star et fílii Sion exsúltent in re\textit{ge} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Laudent nomen \textit{e}\-\textit{jus} \textit{in} \textbf{cho}\-ro:~\star in týmpano, et psaltério psal\textit{lant} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia beneplácitum est Dómino in \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}\-o:~\star et exaltábit mansuétos in \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Exsultábunt \textit{sanc}\-\textit{ti} \textit{in} \textbf{gló}\-ria:~\star lætabúntur in cubíli\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exaltatiónes Dei in gút\-\textit{tu}\-\textit{re} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et gládii ancípites in mánibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ad faciéndam vindíctam \textit{in} \textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~\star increpatiónes \textit{in} \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ad alligándos reges eó\textit{rum} \textit{in} \textit{com}\-\textbf{pé}dibus:~\star et nóbiles eórum in máni\textit{cis} \textbf{fér}\-reis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ut fáciant in eis judí\-\textit{ci}\-\textit{um} \textit{con}\-\textbf{scríp}tum:~\star glória hæc est ómnibus sanc\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Laudáte Dóminum \textit{in} \textit{sanc}\-\textit{tis} \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum in firmaménto virtú\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Laudáte eum in vir\-\textit{tú}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum secúndum multitúdinem magnitúdi\textit{nis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Laudáte eum \textit{in} \textit{so}\-\textit{no} \textbf{tu}\-bæ:~\star laudáte eum in psaltério, \textit{et} \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Laudáte eum in tým\-\textit{pa}\-\textit{no}, \textit{et} \textbf{cho}\-ro:~\star laudáte eum in chordis, \textit{et} \textbf{ór}\-gano.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~\dagger laudáte eum in cýmbalis ju\-\textit{bi}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star omnis spíritus lau\textit{det} \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools