\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} Dómi\textbf{num} de \textbf{cæ}\-lis:~\star laudáte eum in \textit{ex}\-\textbf{cél}sis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Laudáte eum, omnes \textbf{An}\-geli \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte eum, \textbf{sol} et \textbf{lu}\-na:~\star laudáte eum, omnes stellæ \textit{et} \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudáte eum, \textbf{cæ}\-li cæ\-\textbf{ló}\-rum:~\star et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent no\textit{men} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ipse \textbf{di}\-xit, et \textbf{fac}\-\textbf{ta} sunt:~\star ipse mandávit, et \textit{cre}\-\textbf{á}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státuit ea in ætérnum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li:~\star præcéptum pósuit, et non præ\-\textit{ter}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Laudáte Dómi\textbf{num} de \textbf{ter}\-ra,~\star dracónes, et omnes \textit{a}\-\textbf{býs}si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textbf{pro}\-cel\-\textbf{lá}\-rum:~\star quæ fáciunt ver\textit{bum} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Montes, et \textbf{om}\-nes \textbf{col}\-les:~\star ligna fructífera, et om\textit{nes} \textbf{ce}\-dri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Béstiæ, et uni\-\textbf{vér}\-sa \textbf{pé}\-\textbf{co}ra:~\star serpéntes, et vólucres \textit{pen}\-\textbf{ná}tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Reges terræ, et \textbf{om}\-nes \textbf{pó}\-\textbf{pu}li:~\star príncipes, et omnes júdi\textit{ces} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Júvenes, et vírgines,~\dagger senes cum junióribus laudent \textbf{no}\-men \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni:~\star quia exaltátum est nomen ejus \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Conféssio ejus super \textbf{cæ}\-lum et \textbf{ter}\-ram:~\star et exaltávit cornu pópu\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Hymnus ómnibus \textbf{sanc}\-tis \textbf{e}\-jus:~\star fíliis Israël, pópulo appropinquán\textit{ti} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Cantáte Dómino \textbf{cán}\-ticum \textbf{no}\-vum:~\star laus ejus in ecclésia \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Lætétur Israël in eo, qui \textbf{fe}\-cit \textbf{e}\-um:~\star et fílii Sion exsúltent in re\textit{ge} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Laudent nomen \textbf{e}\-jus in \textbf{cho}\-ro:~\star in týmpano, et psaltério psal\textit{lant} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia beneplácitum est Dómino in \textbf{pó}\-pulo \textbf{su}\-o:~\star et exaltábit mansuétos in \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Exsultábunt \textbf{sanc}\-ti in \textbf{gló}\-\textbf{ri}a:~\star lætabúntur in cubíli\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exaltatiónes Dei in gúttu\textbf{re} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et gládii ancípites in mánibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ad faciéndam vindíctam in \textbf{na}\-ti\-\textbf{ó}\-\textbf{ni}bus:~\star increpatiónes \textit{in} \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ad alligándos reges eórum \textbf{in} com\-\textbf{pé}\-\textbf{di}bus:~\star et nóbiles eórum in máni\textit{cis} \textbf{fér}\-reis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ut fáciant in eis judíci\textbf{um} con\-\textbf{scríp}\-tum:~\star glória hæc est ómnibus sanc\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Laudáte Dóminum in \textbf{sanc}\-tis \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum in firmaménto virtú\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Laudáte eum in vir\-\textbf{tú}\-tibus \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum secúndum multitúdinem magnitúdi\textit{nis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Laudáte eum in \textbf{so}\-no \textbf{tu}\-bæ:~\star laudáte eum in psaltério, \textit{et} \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Laudáte eum in týmpa\-\textbf{no}\-, et \textbf{cho}\-ro:~\star laudáte eum in chordis, \textit{et} \textbf{ór}\-gano.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~\dagger laudáte eum in cýmbalis jubi\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star omnis spíritus lau\textit{det} \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools