\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} Dómi\textbf{num} de \textbf{cæ}\-lis:~\star laudáte eum \textit{in} \textit{ex}\-\textbf{cél}sis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Laudáte eum, omnes \textbf{An}\-geli \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum, omnes vir\-\textit{tú}\-\textit{tes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte eum, \textbf{sol} et \textbf{lu}\-na:~\star laudáte eum, omnes stel\textit{læ} \textit{et} \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudáte eum, \textbf{cæ}\-li cæ\-\textbf{ló}\-rum:~\star et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \textit{no}\-\textit{men} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ipse \textbf{di}\-xit, et \textbf{fac}\-ta sunt:~\star ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\-\textbf{á}\textbf{ta} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státuit ea in ætérnum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi:~\star præcéptum pósuit, et non \textit{præ}\-\textit{ter}\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Laudáte Dómi\textbf{num} de \textbf{ter}\-ra,~\star dracónes, et om\textit{nes} \textit{a}\-\textbf{býs}si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textbf{pro}\-cel\-\textbf{lá}\-rum:~\star quæ fáciunt \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Montes, et \textbf{om}\-nes \textbf{col}\-les:~\star ligna fructífera, et \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{ce}\-dri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Béstiæ, et uni\-\textbf{vér}\-sa \textbf{pé}\-cora:~\star serpéntes, et vólu\textit{cres} \textit{pen}\-\textbf{ná}tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Reges terræ, et \textbf{om}\-nes \textbf{pó}\-puli:~\star príncipes, et omnes jú\-\textit{di}\-\textit{ces} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Júvenes, et vírgines,~\dagger senes cum junióribus laudent \textbf{no}\-men \textbf{Dó}\-mini:~\star quia exaltátum est nomen e\textit{jus} \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Conféssio ejus super \textbf{cæ}\-lum et \textbf{ter}\-ram:~\star et exaltávit cornu pó\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Hymnus ómnibus \textbf{sanc}\-tis \textbf{e}\-jus:~\star fíliis Israël, pópulo appropin\-\textit{quán}\-\textit{ti} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Cantáte Dómino \textbf{cán}\-ticum \textbf{no}\-vum:~\star laus ejus in ecclési\textit{a} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Lætétur Israël in eo, qui \textbf{fe}\-cit \textbf{e}\-um:~\star et fílii Sion exsúltent in \textit{re}\-\textit{ge} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Laudent nomen \textbf{e}\-jus in \textbf{cho}\-ro:~\star in týmpano, et psaltério \textit{psal}\-\textit{lant} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia beneplácitum est Dómino in \textbf{pó}\-pulo \textbf{su}\-o:~\star et exaltábit mansuétos \textit{in} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Exsultábunt \textbf{sanc}\-ti in \textbf{gló}\-ria:~\star lætabúntur in cubí\-\textit{li}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exaltatiónes Dei in gúttu\textbf{re} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et gládii ancípites in máni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ad faciéndam vindíctam in \textbf{na}\-ti\-\textbf{ó}\-nibus:~\star increpatió\textit{nes} \textit{in} \textbf{pó}\-\textbf{pu}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ad alligándos reges eórum \textbf{in} com\-\textbf{pé}\-dibus:~\star et nóbiles eórum in má\-\textit{ni}\-\textit{cis} \textbf{fér}\-\textbf{re}is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ut fáciant in eis judíci\textbf{um} con\-\textbf{scríp}\-tum:~\star glória hæc est ómnibus \textit{sanc}\-\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Laudáte Dóminum in \textbf{sanc}\-tis \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum in firmaménto vir\-\textit{tú}\-\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Laudáte eum in vir\-\textbf{tú}\-tibus \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum secúndum multitúdinem magnitú\-\textit{di}\-\textit{nis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Laudáte eum in \textbf{so}\-no \textbf{tu}\-bæ:~\star laudáte eum in psaltéri\-\textit{o}\-, \textit{et} \textbf{cí}\-\textbf{tha}ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Laudáte eum in týmpa\-\textbf{no}\-, et \textbf{cho}\-ro:~\star laudáte eum in chor\-\textit{dis}\-, \textit{et} \textbf{ór}\-\textbf{ga}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~\dagger laudáte eum in cýmbalis jubi\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star omnis spíritus \textit{lau}\-\textit{det} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools