\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} Dóminum de \textbf{cæ}\-lis:~\star laudáte eum \textbf{in} ex\-\textbf{cél}\-sis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Laudáte eum, omnes Angeli \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum, omnes vir\-\textbf{tú}\-tes \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte eum, sol et \textbf{lu}\-na:~\star laudáte eum, omnes \textbf{stel}\-læ et \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudáte eum, cæli cæ\-\textbf{ló}\-rum:~\star et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \textbf{no}\-men \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ipse dixit, et \textbf{fac}\-ta sunt:~\star ipse mandávit, \textbf{et} cre\-\textbf{á}\-ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi:~\star præcéptum pósuit, et non \textbf{præ}\-ter\-\textbf{í}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Laudáte Dóminum de \textbf{ter}\-ra,~\star dracónes, et \textbf{om}\-nes a\-\textbf{býs}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ignis, grando, nix, glácies, spíritus procel\-\textbf{lá}\-rum:~\star quæ fáciunt \textbf{ver}\-bum \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Montes, et omnes \textbf{col}\-les:~\star ligna fructífera, et \textbf{om}\-nes \textbf{ce}\-dri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Béstiæ, et univérsa \textbf{pé}\-cora:~\star serpéntes, et vólu\textbf{cres} pen\-\textbf{ná}\-tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Reges terræ, et omnes \textbf{pó}\-puli:~\star príncipes, et omnes \textbf{jú}\-dices \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Júvenes, et vírgines,~\dagger senes cum junióribus laudent nomen \textbf{Dó}\-mini:~\star quia exaltátum est nomen \textbf{e}\-jus so\-\textbf{lí}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Conféssio ejus super cælum et \textbf{ter}\-ram:~\star et exaltávit cornu \textbf{pó}\-puli \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Hymnus ómnibus sanctis \textbf{e}\-jus:~\star fíliis Israël, pópulo appropin\-\textbf{quán}\-ti \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Cantáte Dómino cánticum \textbf{no}\-vum:~\star laus ejus in ecclési\textbf{a} sanc\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Lætétur Israël in eo, qui fecit \textbf{e}\-um:~\star et fílii Sion exsúltent in \textbf{re}\-ge \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Laudent nomen ejus in \textbf{cho}\-ro:~\star in týmpano, et psaltério \textbf{psal}\-lant \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia beneplácitum est Dómino in pópulo \textbf{su}\-o:~\star et exaltábit mansuétos \textbf{in} sa\-\textbf{lú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Exsultábunt sancti in \textbf{gló}\-ria:~\star lætabúntur in cu\-\textbf{bí}\-libus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exaltatiónes Dei in gútture e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et gládii ancípites in máni\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ad faciéndam vindíctam in nati\-\textbf{ó}\-nibus:~\star increpati\-\textbf{ó}\-nes in \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ad alligándos reges eórum in com\-\textbf{pé}\-dibus:~\star et nóbiles eórum in \textbf{má}\-nicis \textbf{fér}\-reis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ut fáciant in eis judícium con\-\textbf{scríp}\-tum:~\star glória hæc est ómnibus \textbf{sanc}\-tis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Laudáte Dóminum in sanctis \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum in firmaménto vir\-\textbf{tú}\-tis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Laudáte eum in virtútibus \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum secúndum multitúdinem magni\-\textbf{tú}\-dinis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Laudáte eum in sono \textbf{tu}\-bæ:~\star laudáte eum in psaltéri\-\textbf{o}\-, et \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Laudáte eum in týmpano, et \textbf{cho}\-ro:~\star laudáte eum in \textbf{chor}\-dis, et \textbf{ór}\-gano.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Laudáte eum in cýmbalis benesonántibus:~\dagger laudáte eum in cýmbalis jubilati\-\textbf{ó}\-nis:~\star omnis spíritus \textbf{lau}\-det \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools