\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} Dómi\textit{num} \textit{de} \textbf{cæ}\-lis:~\star laudáte eum in ex\-\textbf{cél}\-sis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Laudáte eum, omnes An\-\textit{ge}\-\textit{li} \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum, omnes virtútes \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte eum, \textit{sol} \textit{et} \textbf{lu}\-na:~\star laudáte eum, omnes stellæ et \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudáte eum, cæ\textit{li} \textit{cæ}\-\textbf{ló}rum:~\star et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent nomen \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ipse di\-\textit{xit}\-, \textit{et} \textbf{fac}\-ta sunt:~\star ipse mandávit, et cre\-\textbf{á}\-ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státuit ea in ætérnum, et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star præcéptum pósuit, et non præter\-\textbf{í}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Laudáte Dómi\textit{num} \textit{de} \textbf{ter}\-ra,~\star dracónes, et omnes a\-\textbf{býs}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textit{pro}\-\textit{cel}\textbf{lá}rum:~\star quæ fáciunt verbum \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Montes, et \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{col}\-les:~\star ligna fructífera, et omnes \textbf{ce}\-dri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Béstiæ, et uni\-\textit{vér}\-\textit{sa} \textbf{pé}\-cora:~\star serpéntes, et vólucres pen\-\textbf{ná}\-tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Reges terræ, et \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{pó}\-puli:~\star príncipes, et omnes júdices \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Júvenes, et vírgines,~\dagger senes cum junióribus laudent \textit{no}\-\textit{men} \textbf{Dó}\-mini:~\star quia exaltátum est nomen ejus so\-\textbf{lí}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Conféssio ejus super cæ\textit{lum} \textit{et} \textbf{ter}\-ram:~\star et exaltávit cornu pópuli \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Hymnus ómnibus \textit{sanc}\-\textit{tis} \textbf{e}\-jus:~\star fíliis Israël, pópulo appropinquánti \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools