\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} Dóminum de \textbf{cæ}\-lis:~\star laudáte eum in \textit{ex}\-\textbf{cél}sis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Laudáte eum, omnes Angeli \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum, omnes virtú\textit{tes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte eum, sol et \textbf{lu}\-na:~\star laudáte eum, omnes stellæ \textit{et} \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudáte eum, cæli cæ\-\textbf{ló}\-rum:~\star et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent no\textit{men} \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ipse dixit, et \textbf{fac}\-ta sunt:~\star ipse mandávit, et \textit{cre}\-\textbf{á}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi:~\star præcéptum pósuit, et non præ\-\textit{ter}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Laudáte Dóminum de \textbf{ter}\-ra,~\star dracónes, et omnes \textit{a}\-\textbf{býs}si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ignis, grando, nix, glácies, spíritus procel\-\textbf{lá}\-rum:~\star quæ fáciunt ver\textit{bum} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Montes, et omnes \textbf{col}\-les:~\star ligna fructífera, et om\textit{nes} \textbf{ce}\-dri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Béstiæ, et univérsa \textbf{pé}\-cora:~\star serpéntes, et vólucres \textit{pen}\-\textbf{ná}tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Reges terræ, et omnes \textbf{pó}\-puli:~\star príncipes, et omnes júdi\textit{ces} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Júvenes, et vírgines,~\dagger senes cum junióribus laudent nomen \textbf{Dó}\-mini:~\star quia exaltátum est nomen ejus \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Conféssio ejus super cælum et \textbf{ter}\-ram:~\star et exaltávit cornu pópu\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Hymnus ómnibus sanctis \textbf{e}\-jus:~\star fíliis Israël, pópulo appropinquán\textit{ti} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools