\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{L}}{audáte} Dómi\textbf{num} de \textbf{cæ}\-lis:~\star laudáte eum \textbf{in} ex\-\textbf{cél}\-sis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Laudáte eum, omnes \textbf{An}\-geli \textbf{e}\-jus:~\star laudáte eum, omnes vir\-\textbf{tú}\-tes \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Laudáte eum, \textbf{sol} et \textbf{lu}\-na:~\star laudáte eum, omnes \textbf{stel}\-læ et \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudáte eum, \textbf{cæ}\-li cæ\-\textbf{ló}\-rum:~\star et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent \textbf{no}\-men \textbf{Dó}\-mini.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quia ipse \textbf{di}\-xit, et \textbf{fac}\-ta sunt:~\star ipse mandávit, \textbf{et} cre\-\textbf{á}\-ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Státuit ea in ætérnum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi:~\star præcéptum pósuit, et non \textbf{præ}\-ter\-\textbf{í}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Laudáte Dómi\textbf{num} de \textbf{ter}\-ra,~\star dracónes, et \textbf{om}\-nes a\-\textbf{býs}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ignis, grando, nix, glácies, spíritus \textbf{pro}\-cel\-\textbf{lá}\-rum:~\star quæ fáciunt \textbf{ver}\-bum \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Montes, et \textbf{om}\-nes \textbf{col}\-les:~\star ligna fructífera, et \textbf{om}\-nes \textbf{ce}\-dri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Béstiæ, et uni\-\textbf{vér}\-sa \textbf{pé}\-cora:~\star serpéntes, et vólu\textbf{cres} pen\-\textbf{ná}\-tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Reges terræ, et \textbf{om}\-nes \textbf{pó}\-puli:~\star príncipes, et omnes \textbf{jú}\-dices \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Júvenes, et vírgines,~\dagger senes cum junióribus laudent \textbf{no}\-men \textbf{Dó}\-mini:~\star quia exaltátum est nomen \textbf{e}\-jus so\-\textbf{lí}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Conféssio ejus super \textbf{cæ}\-lum et \textbf{ter}\-ram:~\star et exaltávit cornu \textbf{pó}\-puli \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Hymnus ómnibus \textbf{sanc}\-tis \textbf{e}\-jus:~\star fíliis Israël, pópulo appropin\-\textbf{quán}\-ti \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools