\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onsérva} me, Dómine, quóniam sperávi in te:~\dagger Dixi Dómino: Deus meus \textbf{es} tu,~\star quóniam bonórum meórum \textit{non} \textbf{e}\-ges.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sanctis, qui sunt in terra \textbf{e}\-jus,~\star mirificávit omnes voluntátes meas \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Multiplicátæ sunt infirmitátes e\-\textbf{ó}\-rum:~\star póstea accele\-\textit{ra}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non congregábo conventícula eórum de san\-\textbf{guí}\-nibus,~\star nec memor ero nóminum eórum per lábi\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dóminus pars hereditátis meæ, et cálicis \textbf{me}\-i:~\star tu es, qui restítues hereditátem me\textit{am} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Funes cecidérunt mihi in præ\-\textbf{clá}\-ris:~\star étenim heréditas mea præclára \textit{est} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi intel\-\textbf{léc}\-tum:~\star ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me re\textit{nes} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Providébam Dóminum in conspéctu meo \textbf{sem}\-per:~\star quóniam a dextris est mihi, ne \textit{com}\-\textbf{mó}\textbf{ve}ar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit lingua \textbf{me}\-a:~\star ínsuper et caro mea requié\textit{scet} \textbf{in} spe.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non derelínques ánimam meam in in\-\textbf{fér}\-no:~\star nec dabis sanctum tuum vidére corrup\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Notas mihi fecísti vias vitæ,~\dagger adimplébis me lætítia cum vultu \textbf{tu}\-o:~\star delectatiónes in déxtera tua usque \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools