\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onsérva} me, Dómine, quóniam sperávi in te:~\dagger Dixi Dómino: Deus \textbf{me}\-us \textbf{es} tu,~\star quóniam bonórum me\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{non} \textbf{e}\-ges.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sanctis, qui sunt in \textbf{ter}\-ra \textbf{e}\-jus,~\star mirificávit omnes voluntátes \textit{me}\-\textit{as} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Multiplicátæ sunt infirmi\-\textbf{tá}\-tes e\-\textbf{ó}\-rum:~\star póstea ac\-\textit{ce}\-\textit{le}\textit{ra}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non congregábo conventícula eórum \textbf{de} san\-\textbf{guí}\-\textbf{ni}bus,~\star nec memor ero nóminum eórum per \textit{lá}\-\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dóminus pars hereditátis meæ, et \textbf{cá}\-licis \textbf{me}\-i:~\star tu es, qui restítues hereditá\textit{tem} \textit{me}\-\textit{am} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Funes cecidérunt mihi \textbf{in} præ\-\textbf{clá}\-ris:~\star étenim heréditas mea præ\-\textit{clá}\-\textit{ra} \textit{est} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \textbf{in}\-tel\-\textbf{léc}\-tum:~\star ínsuper et usque ad noctem increpuérunt \textit{me} \textit{re}\-\textit{nes} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Providébam Dóminum in conspéctu \textbf{me}\-o \textbf{sem}\-per:~\star quóniam a dextris est mi\-\textit{hi}\-, \textit{ne} \textit{com}\-\textbf{mó}vear.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \textbf{lin}\-gua \textbf{me}\-a:~\star ínsuper et caro mea re\-\textit{qui}\-\textit{é}\textit{scet} \textbf{in} spe.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non derelínques ánimam meam \textbf{in} in\-\textbf{fér}\-no:~\star nec dabis sanctum tuum vidére \textit{cor}\-\textit{rup}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Notas mihi fecísti vias vitæ,~\dagger adimplébis me lætítia cum \textbf{vul}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star delectatiónes in déxtera tua \textit{us}\-\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools