\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onsérva} me, Dómine, quóniam sperávi in te:~\dagger Dixi Dómino: Deus \textbf{me}\-us \textbf{es} tu,~\star quóniam bonórum meó\textit{rum} \textit{non} \textbf{e}\-ges.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sanctis, qui sunt in \textbf{ter}\-ra \textbf{e}\-jus,~\star mirificávit omnes voluntátes me\textit{as} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Multiplicátæ sunt infirmi\-\textbf{tá}\-tes e\-\textbf{ó}\-rum:~\star póstea acce\-\textit{le}\-\textit{ra}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non congregábo conventícula eórum \textbf{de} san\-\textbf{guí}\-\textbf{ni}bus,~\star nec memor ero nóminum eórum per lá\-\textit{bi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dóminus pars hereditátis meæ, et \textbf{cá}\-licis \textbf{me}\-i:~\star tu es, qui restítues hereditátem \textit{me}\-\textit{am} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Funes cecidérunt mihi \textbf{in} præ\-\textbf{clá}\-ris:~\star étenim heréditas mea præclá\textit{ra} \textit{est} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \textbf{in}\-tel\-\textbf{léc}\-tum:~\star ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me \textit{re}\-\textit{nes} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Providébam Dóminum in conspéctu \textbf{me}\-o \textbf{sem}\-per:~\star quóniam a dextris est mihi, \textit{ne} \textit{com}\-\textbf{mó}vear.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \textbf{lin}\-gua \textbf{me}\-a:~\star ínsuper et caro mea requi\-\textit{é}\-\textit{scet} \textbf{in} spe.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non derelínques ánimam meam \textbf{in} in\-\textbf{fér}\-no:~\star nec dabis sanctum tuum vidére cor\-\textit{rup}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Notas mihi fecísti vias vitæ,~\dagger adimplébis me lætítia cum \textbf{vul}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star delectatiónes in déxtera tua us\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools