\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onsérva} me, Dómine, quóniam sperávi in te:~\dagger Dixi Dómino: Deus \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu,~\star quóniam bonórum me\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{non} \textbf{e}\-ges.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sanctis, qui sunt in \textit{ter}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus,~\star mirificávit omnes voluntátes \textit{me}\-\textit{as} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Multiplicátæ sunt infirmitá\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star póstea ac\-\textit{ce}\-\textit{le}\textit{ra}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non congregábo conventícula eórum \textit{de} \textit{san}\-\textbf{guí}nibus,~\star nec memor ero nóminum eórum per \textit{lá}\-\textit{bi}\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dóminus pars hereditátis meæ, et cá\-\textit{li}\-\textit{cis} \textbf{me}\-i:~\star tu es, qui restítues hereditá\textit{tem} \textit{me}\-\textit{am} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Funes cecidérunt mihi \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{clá}ris:~\star étenim heréditas mea præ\-\textit{clá}\-\textit{ra} \textit{est} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{léc}tum:~\star ínsuper et usque ad noctem increpuérunt \textit{me} \textit{re}\-\textit{nes} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Providébam Dóminum in conspéctu \textit{me}\-\textit{o} \textbf{sem}\-per:~\star quóniam a dextris est mi\-\textit{hi}\-, \textit{ne} \textit{com}\-\textbf{mó}\textbf{ve}ar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit \textit{lin}\-\textit{gua} \textbf{me}\-a:~\star ínsuper et caro mea re\-\textit{qui}\-\textit{é}\textit{scet} \textbf{in} spe.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non derelínques ánimam meam \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}no:~\star nec dabis sanctum tuum vidére \textit{cor}\-\textit{rup}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Notas mihi fecísti vias vitæ,~\dagger adimplébis me lætítia cum \textit{vul}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star delectatiónes in déxtera tua \textit{us}\-\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools