\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onsérva} me, Dómine, quóniam sperávi in te:~\dagger Dixi Dómino: Deus meus \textbf{es} tu,~\star quóniam bonórum me\-\textbf{ó}\-rum non \textbf{e}\-ges.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sanctis, qui sunt in terra \textbf{e}\-jus,~\star mirificávit omnes voluntátes \textbf{me}\-as in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Multiplicátæ sunt infirmitátes e\-\textbf{ó}\-rum:~\star póstea acce\-\textbf{le}\-ra\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non congregábo conventícula eórum de san\-\textbf{guí}\-nibus,~\star nec memor ero nóminum eórum per \textbf{lá}\-bia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dóminus pars hereditátis meæ, et cálicis \textbf{me}\-i:~\star tu es, qui restítues hereditátem \textbf{me}\-am \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Funes cecidérunt mihi in præ\-\textbf{clá}\-ris:~\star étenim heréditas mea præ\-\textbf{clá}\-ra est \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi intel\-\textbf{léc}\-tum:~\star ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me \textbf{re}\-nes \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Providébam Dóminum in conspéctu meo \textbf{sem}\-per:~\star quóniam a dextris est mihi, \textbf{ne} com\-\textbf{mó}\-vear.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit lingua \textbf{me}\-a:~\star ínsuper et caro mea requi\-\textbf{é}\-scet \textbf{in} spe.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non derelínques ánimam meam in in\-\textbf{fér}\-no:~\star nec dabis sanctum tuum vidére cor\-\textbf{rup}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Notas mihi fecísti vias vitæ,~\dagger adimplébis me lætítia cum vultu \textbf{tu}\-o:~\star delectatiónes in déxtera tua \textbf{us}\-que in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools