\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onsérva} me, Dómine, quóniam sperávi in te:~\dagger Dixi Dómino: Deus me\textit{us} \textbf{es} tu,~\star quóniam bonórum meó\textit{rum} \textit{non} \textbf{e}\-ges.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sanctis, qui sunt in ter\textit{ra} \textbf{e}\-jus,~\star mirificávit omnes voluntátes me\textit{as} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Multiplicátæ sunt infirmitátes \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star póstea acce\-\textit{le}\-\textit{ra}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non congregábo conventícula eórum de \textit{san}\-\textbf{guí}nibus,~\star nec memor ero nóminum eórum per lá\-\textit{bi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dóminus pars hereditátis meæ, et cáli\textit{cis} \textbf{me}\-i:~\star tu es, qui restítues hereditátem \textit{me}\-\textit{am} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Funes cecidérunt mihi in \textit{præ}\-\textbf{clá}ris:~\star étenim heréditas mea præclá\textit{ra} \textit{est} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícam Dóminum, qui tríbuit mihi in\-\textit{tel}\-\textbf{léc}tum:~\star ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me \textit{re}\-\textit{nes} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Providébam Dóminum in conspéctu me\textit{o} \textbf{sem}\-per:~\star quóniam a dextris est mihi, \textit{ne} \textit{com}\-\textbf{mó}vear.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultávit lin\textit{gua} \textbf{me}\-a:~\star ínsuper et caro mea requi\-\textit{é}\-\textit{scet} \textbf{in} spe.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non derelínques ánimam meam in \textit{in}\-\textbf{fér}no:~\star nec dabis sanctum tuum vidére cor\-\textit{rup}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Notas mihi fecísti vias vitæ,~\dagger adimplébis me lætítia cum vul\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star delectatiónes in déxtera tua us\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools