\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onsérva} me, Dómine, quóniam sperávi in te:~\dagger Dixi Dómino: De\textit{us} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu,~\star quóniam bonórum meórum \textit{non} \textbf{e}\-ges.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sanctis, qui sunt \textit{in} \textit{ter}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus,~\star mirificávit omnes voluntátes meas \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Multiplicátæ sunt infirmi\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star póstea accele\-\textit{ra}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non congregábo conventícula eó\textit{rum} \textit{de} \textit{san}\-\textbf{guí}nibus,~\star nec memor ero nóminum eórum per lábi\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dóminus pars hereditátis meæ, et \textit{cá}\-\textit{li}\textit{cis} \textbf{me}\-i:~\star tu es, qui restítues hereditátem me\textit{am} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Funes cecidérunt mi\textit{hi} \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{clá}ris:~\star étenim heréditas mea præclára \textit{est} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícam Dóminum, qui tríbuit mi\textit{hi} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{léc}tum:~\star ínsuper et usque ad noctem increpuérunt me re\textit{nes} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Providébam Dóminum in conspéc\textit{tu} \textit{me}\-\textit{o} \textbf{sem}\-per:~\star quóniam a dextris est mihi, ne \textit{com}\-\textbf{mó}vear.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Propter hoc lætátum est cor meum, et exsultá\textit{vit} \textit{lin}\-\textit{gua} \textbf{me}\-a:~\star ínsuper et caro mea requié\textit{scet} \textbf{in} spe.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non derelínques ánimam me\textit{am} \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}no:~\star nec dabis sanctum tuum vidére corrup\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Notas mihi fecísti vias vitæ,~\dagger adimplébis me lætítia \textit{cum} \textit{vul}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star delectatiónes in déxtera tua usque \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools