\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Dómine, jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star inténde deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Auribus pércipe orati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am,~\star non in lábi\textit{is} \textit{do}\-\textbf{ló}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~De vultu tuo judícium \textbf{me}\-um \textbf{pród}\-eat:~\star óculi tui vídeant \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Probásti cor meum, et visi\-\textbf{tás}\-ti \textbf{noc}\-te:~\star igne me examinásti, et non est invénta in \textit{me} \textit{in}\-\textbf{í}quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut non loquátur os meum \textbf{ó}\-pera \textbf{hó}\-minum:~\star propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{du}\-ras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Pérfice gressus meos in \textbf{sé}\-mitis \textbf{tu}\-is:~\star ut non moveántur vestí\-\textit{gi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ego clamávi, quóniam exau\-\textbf{dís}\-ti me, \textbf{De}\-us:~\star inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textit{ver}\-\textit{ba} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Mirífica miseri\-\textbf{cór}\-dias \textbf{tu}\-as,~\star qui salvos facis spe\-\textit{rán}\-\textit{tes} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~A resisténtibus déxteræ \textbf{tu}\-æ cus\-\textbf{tó}\-di me,~\star ut pu\-\textit{píl}\-\textit{lam} \textbf{ó}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sub umbra alárum tuárum \textbf{pró}\-te\textbf{ge} me:~\star a fácie impiórum qui me \textit{af}\-\textit{fli}\textbf{xé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~\dagger ádipem suum \textbf{con}\-clu\-\textbf{sé}\-runt:~\star os eórum locútum \textit{est} \textit{su}\-\textbf{pér}biam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Projiciéntes me nunc cir\-\textbf{cum}\-de\-\textbf{dé}\-runt me:~\star óculos suos statuérunt decliná\textit{re} \textit{in} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Suscepérunt me sicut leo pa\-\textbf{rá}\-tus ad \textbf{præ}\-dam:~\star et sicut cátulus leónis hábi\textit{tans} \textit{in} \textbf{áb}\-ditis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\-\textbf{plán}\-ta \textbf{e}\-um:~\star éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textbf{vi}\-ta e\-\textbf{ó}\-rum:~\star de abscónditis tuis adimplétus est ven\textit{ter} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Satu\-\textbf{rá}\-ti sunt \textbf{fí}\-liis:~\star et dimisérunt relíquias suas pár\-\textit{vu}\-\textit{lis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ego autem in justítia apparébo con\-\textbf{spéc}\-tui \textbf{tu}\-o:~\star satiábor cum apparúerit gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools