\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Dómine, justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star inténde depreca\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Auribus pércipe orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star non in lá\-\textit{bi}\-\textit{is} \textit{do}\-\textbf{ló}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~De vultu tuo judícium \textit{me}\-\textit{um} \textbf{pród}\-eat:~\star óculi tui víde\textit{ant} \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Probásti cor meum, et visi\-\textit{tás}\-\textit{ti} \textbf{noc}\-te:~\star igne me examinásti, et non est invénta \textit{in} \textit{me} \textit{in}\-\textbf{í}quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut non loquátur os meum ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{hó}\-minum:~\star propter verba labiórum tuórum ego custodí\textit{vi} \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{du}\-ras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Pérfice gressus meos in sé\-\textit{mi}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is:~\star ut non moveántur ves\-\textit{tí}\-\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ego clamávi, quóniam exaudís\textit{ti} \textit{me}\-, \textbf{De}\-us:~\star inclína aurem tuam mihi, et exáu\textit{di} \textit{ver}\-\textit{ba} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Mirífica misericór\-\textit{di}\-\textit{as} \textbf{tu}\-as,~\star qui salvos facis \textit{spe}\-\textit{rán}\textit{tes} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~A resisténtibus déxteræ tu\textit{æ} \textit{cus}\-\textbf{tó}di me,~\star ut \textit{pu}\-\textit{píl}\textit{lam} \textbf{ó}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sub umbra alárum tuárum \textit{pró}\-\textit{te}\textbf{ge} me:~\star a fácie impiórum qui \textit{me} \textit{af}\-\textit{fli}\textbf{xé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~\dagger ádipem suum \textit{con}\-\textit{clu}\textbf{sé}runt:~\star os eórum locú\textit{tum} \textit{est} \textit{su}\-\textbf{pér}biam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Projiciéntes me nunc cir\-\textit{cum}\-\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star óculos suos statuérunt decli\-\textit{ná}\-\textit{re} \textit{in} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Suscepérunt me sicut leo pará\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}\-dam:~\star et sicut cátulus leónis há\-\textit{bi}\-\textit{tans} \textit{in} \textbf{áb}\-ditis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\-\textit{plán}\-\textit{ta} \textbf{e}\-um:~\star éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimí\textit{cis} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, a paucis de terra dívide eos in vi\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star de abscónditis tuis adimplétus est \textit{ven}\-\textit{ter} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Saturá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}\-liis:~\star et dimisérunt relíquias suas \textit{pár}\-\textit{vu}\textit{lis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ego autem in justítia apparébo conspéc\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{tu}\-o:~\star satiábor cum apparúerit \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools