\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Dómine, justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star inténde deprecatiónem \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Auribus pércipe orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star non in lábiis do\-\textbf{ló}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~De vultu tuo judícium \textit{me}\-\textit{um} \textbf{pród}\-eat:~\star óculi tui vídeant æqui\-\textbf{tá}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Probásti cor meum, et visi\-\textit{tás}\-\textit{ti} \textbf{noc}\-te:~\star igne me examinásti, et non est invénta in me in\-\textbf{í}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut non loquátur os meum ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{hó}\-minum:~\star propter verba labiórum tuórum ego custodívi vias \textbf{du}\-ras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Pérfice gressus meos in sé\-\textit{mi}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-is:~\star ut non moveántur vestígia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ego clamávi, quóniam exaudís\textit{ti} \textit{me}\-, \textbf{De}\-us:~\star inclína aurem tuam mihi, et exáudi verba \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Mirífica misericór\-\textit{di}\-\textit{as} \textbf{tu}\-as,~\star qui salvos facis sperántes \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~A resisténtibus déxteræ tu\textit{æ} \textit{cus}\-\textbf{tó}di me,~\star ut pupíllam \textbf{ó}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sub umbra alárum tuárum \textit{pró}\-\textit{te}\textbf{ge} me:~\star a fácie impiórum qui me affli\-\textbf{xé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~\dagger ádipem suum \textit{con}\-\textit{clu}\textbf{sé}runt:~\star os eórum locútum est su\-\textbf{pér}\-biam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Projiciéntes me nunc cir\-\textit{cum}\-\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star óculos suos statuérunt declináre in \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Suscepérunt me sicut leo pará\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}\-dam:~\star et sicut cátulus leónis hábitans in \textbf{áb}\-ditis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et sup\-\textit{plán}\-\textit{ta} \textbf{e}\-um:~\star éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis manus \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, a paucis de terra dívide eos in vi\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star de abscónditis tuis adimplétus est venter e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Saturá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}\-liis:~\star et dimisérunt relíquias suas párvulis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ego autem in justítia apparébo conspéc\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{tu}\-o:~\star satiábor cum apparúerit glória \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools