\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Dómine, justítiam \textbf{me}\-am:~\star inténde deprecati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Auribus pércipe oratiónem \textbf{me}\-am,~\star non in lábi\textbf{is} do\-\textbf{ló}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~De vultu tuo judícium meum \textbf{pród}\-eat:~\star óculi tui vídeant \textbf{æ}\-qui\-\textbf{tá}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Probásti cor meum, et visitásti \textbf{noc}\-te:~\star igne me examinásti, et non est invénta in \textbf{me} in\-\textbf{í}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut non loquátur os meum ópera \textbf{hó}\-minum:~\star propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textbf{vi}\-as \textbf{du}\-ras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Pérfice gressus meos in sémitis \textbf{tu}\-is:~\star ut non moveántur ves\-\textbf{tí}\-gia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ego clamávi, quóniam exaudísti me, \textbf{De}\-us:~\star inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textbf{ver}\-ba \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Mirífica misericórdias \textbf{tu}\-as,~\star qui salvos facis spe\-\textbf{rán}\-tes \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~A resisténtibus déxteræ tuæ cus\-\textbf{tó}\-di me,~\star ut pu\-\textbf{píl}\-lam \textbf{ó}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sub umbra alárum tuárum próte\textbf{ge} me:~\star a fácie impiórum qui me \textbf{af}\-fli\-\textbf{xé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~\dagger ádipem suum conclu\-\textbf{sé}\-runt:~\star os eórum locútum \textbf{est} su\-\textbf{pér}\-biam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Projiciéntes me nunc circumde\-\textbf{dé}\-runt me:~\star óculos suos statuérunt decli\-\textbf{ná}\-re in \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Suscepérunt me sicut leo parátus ad \textbf{præ}\-dam:~\star et sicut cátulus leónis hábi\textbf{tans} in \textbf{áb}\-ditis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánta \textbf{e}\-um:~\star éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita e\-\textbf{ó}\-rum:~\star de abscónditis tuis adimplétus est \textbf{ven}\-ter e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Saturáti sunt \textbf{fí}\-liis:~\star et dimisérunt relíquias suas \textbf{pár}\-vulis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ego autem in justítia apparébo conspéctui \textbf{tu}\-o:~\star satiábor cum apparúerit \textbf{gló}\-ria \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools