\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Dómine, justíti\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star inténde deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Auribus pércipe oratió\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star non in lábi\textit{is} \textit{do}\-\textbf{ló}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~De vultu tuo judícium me\textit{um} \textbf{pród}\-eat:~\star óculi tui vídeant \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Probásti cor meum, et visitás\textit{ti} \textbf{noc}\-te:~\star igne me examinásti, et non est invénta in \textit{me} \textit{in}\-\textbf{í}quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut non loquátur os meum ópe\textit{ra} \textbf{hó}\-minum:~\star propter verba labiórum tuórum ego custodívi \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{du}\-ras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Pérfice gressus meos in sémi\textit{tis} \textbf{tu}\-is:~\star ut non moveántur vestí\-\textit{gi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ego clamávi, quóniam exaudísti \textit{me}\-, \textbf{De}\-us:~\star inclína aurem tuam mihi, et exáudi \textit{ver}\-\textit{ba} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Mirífica misericórdi\textit{as} \textbf{tu}\-as,~\star qui salvos facis spe\-\textit{rán}\-\textit{tes} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~A resisténtibus déxteræ tuæ \textit{cus}\-\textbf{tó}di me,~\star ut pu\-\textit{píl}\-\textit{lam} \textbf{ó}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sub umbra alárum tuárum pró\-\textit{te}\-\textbf{ge} me:~\star a fácie impiórum qui me \textit{af}\-\textit{fli}\textbf{xé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~\dagger ádipem suum con\-\textit{clu}\-\textbf{sé}runt:~\star os eórum locútum \textit{est} \textit{su}\-\textbf{pér}biam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Projiciéntes me nunc circum\-\textit{de}\-\textbf{dé}runt me:~\star óculos suos statuérunt decliná\textit{re} \textit{in} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Suscepérunt me sicut leo parátus \textit{ad} \textbf{præ}\-dam:~\star et sicut cátulus leónis hábi\textit{tans} \textit{in} \textbf{áb}\-ditis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplán\textit{ta} \textbf{e}\-um:~\star éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star de abscónditis tuis adimplétus est ven\textit{ter} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Saturáti \textit{sunt} \textbf{fí}\-liis:~\star et dimisérunt relíquias suas pár\-\textit{vu}\-\textit{lis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ego autem in justítia apparébo conspéctu\textit{i} \textbf{tu}\-o:~\star satiábor cum apparúerit gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools