\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Dómine, jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star inténde deprecatió\textit{nem} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Auribus pércipe ora\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star non in lábiis \textit{do}\-\textbf{ló}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~De vultu tuo judíci\textit{um} \textit{me}\-\textit{um} \textbf{pród}\-eat:~\star óculi tui vídeant æ\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Probásti cor meum, et vi\-\textit{si}\-\textit{tás}\textit{ti} \textbf{noc}\-te:~\star igne me examinásti, et non est invénta in me \textit{in}\-\textbf{í}quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut non loquátur os meum \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{hó}\-minum:~\star propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\textit{as} \textbf{du}\-ras.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Pérfice gressus meos in \textit{sé}\-\textit{mi}\textit{tis} \textbf{tu}\-is:~\star ut non moveántur vestígi\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ego clamávi, quóniam exau\-\textit{dís}\-\textit{ti} \textit{me}\-, \textbf{De}\-us:~\star inclína aurem tuam mihi, et exáudi ver\textit{ba} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Mirífica miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{as} \textbf{tu}\-as,~\star qui salvos facis sperán\textit{tes} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~A resisténtibus déxteræ \textit{tu}\-\textit{æ} \textit{cus}\-\textbf{tó}di me,~\star ut pupíl\textit{lam} \textbf{ó}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sub umbra alárum tuá\textit{rum} \textit{pró}\-\textit{te}\textbf{ge} me:~\star a fácie impiórum qui me af\-\textit{fli}\-\textbf{xé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~\dagger ádipem su\textit{um} \textit{con}\-\textit{clu}\textbf{sé}runt:~\star os eórum locútum est \textit{su}\-\textbf{pér}biam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Projiciéntes me nunc \textit{cir}\-\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star óculos suos statuérunt declináre \textit{in} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Suscepérunt me sicut leo pa\-\textit{rá}\-\textit{tus} \textit{ad} \textbf{præ}\-dam:~\star et sicut cátulus leónis hábitans \textit{in} \textbf{áb}\-ditis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et \textit{sup}\-\textit{plán}\textit{ta} \textbf{e}\-um:~\star éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis ma\textit{nus} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, a paucis de terra dívide eos in \textit{vi}\-\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star de abscónditis tuis adimplétus est venter \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Satu\-\textit{rá}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fí}\-liis:~\star et dimisérunt relíquias suas párvu\textit{lis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ego autem in justítia apparébo con\-\textit{spéc}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{tu}\-o:~\star satiábor cum apparúerit glóri\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools