\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, forti\-\textbf{tú}\-do \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\-\textit{rá}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus ad\-\textbf{jú}\-tor \textbf{me}\-us,~\star et sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ,~\star et su\-\textit{scép}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans invo\-\textbf{cá}\-bo \textbf{Dó}\-minum:~\star et ab inimícis meis \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me do\-\textbf{ló}\-res \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis con\-\textit{tur}\-\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni cir\-\textbf{cum}\-de\-\textbf{dé}\-runt me:~\star præoccupavérunt me lá\-\textit{que}\-\textit{i} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea invo\-\textbf{cá}\-vi \textbf{Dó}\-minum,~\star et ad Deum me\textit{um} \textit{cla}\-\textbf{má}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto suo \textbf{vo}\-cem \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textit{au}\-\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et con\-\textbf{tré}\-muit \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie \textbf{e}\-jus ex\-\textbf{ár}\-sit:~\star carbónes succénsi \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cælos, \textbf{et} de\-\textbf{scén}\-dit:~\star et calígo sub pé\-\textit{di}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chérubim, \textbf{et} vo\-\textbf{lá}\-vit:~\star volávit super pen\textit{nas} \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus taber\-\textbf{ná}\-culum \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in nú\-\textit{bi}\-\textit{bus} \textbf{á}\-ëris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textbf{trans}\-i\-\textbf{é}\-runt,~\star grando et car\-\textit{bó}\-\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus dedit \textbf{vo}\-cem \textbf{su}\-am:~\star grando et car\-\textit{bó}\-\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dissi\-\textbf{pá}\-vit \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et contur\-\textit{bá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt \textbf{fon}\-tes a\-\textbf{quá}\-rum,~\star et reveláta sunt fundaménta or\textit{bis} \textit{ter}\-\textbf{rá}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatióne \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine,~\star ab inspiratióne spíritus \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Misit de summo, \textbf{et} ac\-\textbf{cé}\-pit me:~\star et assúmpsit me de \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his \textbf{qui} o\-\textbf{dé}\-runt me:~\star quóniam confortá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Prævenérunt me in die afflicti\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus pro\-\textit{téc}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et edúxit me in \textbf{la}\-ti\-\textbf{tú}\-dinem:~\star salvum me fecit, quóniam \textit{vó}\-\textit{lu}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\-\textit{bu}\-\textit{et} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quia custodívi \textbf{vi}\-as \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi a \textit{De}\-\textit{o} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non ré\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et ero immacu\-\textbf{lá}\-tus cum \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniqui\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\-\textit{ló}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Cum sancto \textbf{sanc}\-tus \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte ín\-\textit{no}\-\textit{cens} \textbf{e}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et cum elécto e\-\textbf{léc}\-tus \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso \textit{per}\-\textit{ver}\textbf{té}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}\-vum \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}\-am, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina té\-\textit{ne}\-\textit{bras} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Quóniam in te erípiar a ten\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et in Deo meo transgré\-\textit{di}\-\textit{ar} \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne ex\-\textbf{a}\-mi\-\textbf{ná}\-ta:~\star protéctor est ómnium sperán\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Quóniam quis Deus \textbf{præ}\-ter \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præter \textit{De}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\-\textbf{tú}\-te:~\star et pósuit immaculátam \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}\-quam cer\-\textbf{vó}\-rum,~\star et super excélsa \textit{stá}\-\textit{tu}\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Qui docet manus \textbf{me}\-as ad \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\-\textit{chi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et dedísti mihi protectiónem sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera tu\textit{a} \textit{su}\-\textbf{scé}pit me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et disciplína tua corréxit \textbf{me} in \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ipsa \textit{me} \textit{do}\-\textbf{cé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dilatásti gressus \textbf{me}\-os \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta vestí\-\textit{gi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Pérsequar inimícos meos et compre\-\textbf{hén}\-dam \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, do\textit{nec} \textit{de}\-\textbf{fí}ciant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Confríngam illos, nec \textbf{pót}\-erunt \textbf{sta}\-re:~\star cadent subtus \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et præcinxísti me vir\-\textbf{tú}\-te ad \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgéntes \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}\-tus me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et inimícos meos dedísti \textbf{mi}\-hi \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me dis\-\textit{per}\-\textit{di}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textbf{ret} ad \textbf{Dó}\-minum:~\star nec exau\-\textit{dí}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante \textbf{fá}\-ciem \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum de\-\textit{lé}\-\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Erípies me de contradicti\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me in \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Pópulus quem non cognóvi ser\-\textbf{ví}\-vit \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris obe\-\textit{dí}\-\textit{vit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Fílii aliéni men\-\textbf{tí}\-ti sunt \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\-\textit{mi}\-\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Vivit Dóminus, et benedíctus \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textbf{pó}\-pulos \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis meis \textit{i}\-\textit{ra}\textbf{cún}dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Et ab insurgéntibus in me \textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-bis me:~\star a viro iníquo e\-\textit{rí}\-\textit{pi}\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Proptérea confitébor tibi in nati\-\textbf{ó}\-nibus, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tuo \textit{psal}\-\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Christo \textbf{su}\-o \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools