\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, forti\-\textit{tú}\-\textit{do} \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus ad\-\textit{jú}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et spe\-\textit{rá}\-\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ,~\star et \textit{su}\-\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans invo\-\textit{cá}\-\textit{bo} \textbf{Dó}\-minum:~\star et ab inimícis me\textit{is} \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me do\-\textit{ló}\-\textit{res} \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis \textit{con}\-\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}\textbf{runt} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni cir\-\textit{cum}\-\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star præoccupavérunt me \textit{lá}\-\textit{que}\textit{i} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea invo\-\textit{cá}\-\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum,~\star et ad Deum \textit{me}\-\textit{um} \textit{cla}\-\textbf{má}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto suo \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit \textit{in} \textit{au}\-\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et contré\-\textit{mu}\-\textit{it} \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\-\textit{rá}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie e\textit{jus} \textit{ex}\-\textbf{ár}sit:~\star carbónes succén\textit{si} \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cælos, \textit{et} \textit{de}\-\textbf{scén}dit:~\star et calígo sub \textit{pé}\-\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chérubim, \textit{et} \textit{vo}\-\textbf{lá}vit:~\star volávit super \textit{pen}\-\textit{nas} \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in \textit{nú}\-\textit{bi}\textit{bus} \textbf{á}\-\textbf{ë}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textit{trans}\-\textit{i}\textbf{é}runt,~\star grando et \textit{car}\-\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus dedit \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{su}\-am:~\star grando et \textit{car}\-\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dissi\-\textit{pá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et con\-\textit{tur}\-\textit{bá}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt fon\textit{tes} \textit{a}\-\textbf{quá}rum,~\star et reveláta sunt fundaménta \textit{or}\-\textit{bis} \textit{ter}\-\textbf{rá}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatióne \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star ab inspiratióne spíri\textit{tus} \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Misit de summo, \textit{et} \textit{ac}\-\textbf{cé}pit me:~\star et assúmpsit me \textit{de} \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his \textit{qui} \textit{o}\-\textbf{dé}runt me:~\star quóniam confor\-\textit{tá}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}\-\textbf{per} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Prævenérunt me in die afflicti\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus \textit{pro}\-\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et edúxit me in \textit{la}\-\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~\star salvum me fecit, quóni\textit{am} \textit{vó}\-\textit{lu}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum re\-\textit{trí}\-\textit{bu}\textit{et} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quia custodívi \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi \textit{a} \textit{De}\-\textit{o} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non \textit{ré}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et ero immaculá\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu o\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Cum sancto \textit{sanc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte \textit{ín}\-\textit{no}\textit{cens} \textbf{e}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et cum elécto e\-\textit{léc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervér\textit{so} \textit{per}\-\textit{ver}\textbf{té}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Quóniam tu pópulum húmilem \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum \textit{hu}\-\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam tu illúminas lucérnam \textit{me}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina \textit{té}\-\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Quóniam in te erípiar a ten\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne,~\star et in Deo meo trans\-\textit{gré}\-\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne ex\-\textit{a}\-\textit{mi}\textbf{ná}ta:~\star protéctor est ómnium spe\-\textit{rán}\-\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Quóniam quis Deus \textit{præ}\-\textit{ter} \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præ\textit{ter} \textit{De}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Deus, qui præcínxit \textit{me} \textit{vir}\-\textbf{tú}te:~\star et pósuit immaculá\textit{tam} \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Qui perfécit pedes meos tam\textit{quam} \textit{cer}\-\textbf{vó}rum,~\star et super excél\textit{sa} \textit{stá}\-\textit{tu}\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Qui docet manus me\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, \textit{brá}\-\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et dedísti mihi protectiónem sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera \textit{tu}\-\textit{a} \textit{su}\-\textbf{scé}\textbf{pit} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et disciplína tua corréxit \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ip\textit{sa} \textit{me} \textit{do}\-\textbf{cé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dilatásti gressus \textit{me}\-\textit{os} \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta ves\-\textit{tí}\-\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Pérsequar inimícos meos et compre\-\textit{hén}\-\textit{dam} \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, \textit{do}\-\textit{nec} \textit{de}\-\textbf{fí}\textbf{ci}ant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Confríngam illos, nec pót\-\textit{e}\-\textit{runt} \textbf{sta}\-re:~\star cadent sub\textit{tus} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et præcinxísti me virtú\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgén\textit{tes} \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}\-\textbf{tus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et inimícos meos dedísti \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me \textit{dis}\-\textit{per}\textit{di}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum:~\star nec ex\-\textit{au}\-\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum \textit{de}\-\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Erípies me de contradictió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me \textit{in} \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{gén}\-\textbf{ti}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Pópulus quem non cognóvi ser\-\textit{ví}\-\textit{vit} \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris ob\-\textit{e}\-\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Fílii aliéni mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textit{sé}\-\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Vivit Dóminus, et benedíctus \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\-\textit{pu}\-\textit{los} \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis me\textit{is} \textit{i}\-\textit{ra}\textbf{cún}dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Et ab insurgéntibus in me \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}bis me:~\star a viro iníquo \textit{e}\-\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Proptérea confitébor tibi in natió\-\textit{ni}\-\textit{bus}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tu\textit{o} \textit{psal}\-\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Christo \textit{su}\-\textit{o} \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus \textit{us}\-\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools