\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, fortitúdo \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\-\textbf{rá}\-tor \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus adjútor \textbf{me}\-us,~\star et spe\-\textbf{rá}\-bo in \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu salútis \textbf{me}\-æ,~\star et su\-\textbf{scép}\-tor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans invocábo \textbf{Dó}\-minum:~\star et ab inimícis meis \textbf{sal}\-vus \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me dolóres \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis con\-\textbf{tur}\-ba\-\textbf{vé}\-runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni circumde\-\textbf{dé}\-runt me:~\star præoccupavérunt me \textbf{lá}\-quei \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea invocávi \textbf{Dó}\-minum,~\star et ad Deum \textbf{me}\-um cla\-\textbf{má}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto suo vocem \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textbf{au}\-res \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et contrémuit \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\-\textbf{rá}\-tus est \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie ejus ex\-\textbf{ár}\-sit:~\star carbónes succénsi \textbf{sunt} ab \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cælos, et de\-\textbf{scén}\-dit:~\star et calígo sub \textbf{pé}\-dibus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chérubim, et vo\-\textbf{lá}\-vit:~\star volávit super \textbf{pen}\-nas ven\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus tabernáculum \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in \textbf{nú}\-bibus \textbf{á}\-ëris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\-\textbf{é}\-runt,~\star grando et car\-\textbf{bó}\-nes \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus dedit vocem \textbf{su}\-am:~\star grando et car\-\textbf{bó}\-nes \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dissipávit \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et contur\-\textbf{bá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt fontes a\-\textbf{quá}\-rum,~\star et reveláta sunt fundaménta \textbf{or}\-bis ter\-\textbf{rá}\-rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatióne tua, \textbf{Dó}\-mine,~\star ab inspiratióne spíritus \textbf{i}\-ræ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Misit de summo, et ac\-\textbf{cé}\-pit me:~\star et assúmpsit me de \textbf{a}\-quis \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his qui o\-\textbf{dé}\-runt me:~\star quóniam confor\-\textbf{tá}\-ti sunt \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Prævenérunt me in die afflictiónis \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus pro\-\textbf{téc}\-tor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et edúxit me in lati\-\textbf{tú}\-dinem:~\star salvum me fecit, quóniam \textbf{vó}\-lu\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum re\-\textbf{trí}\-buet \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quia custodívi vias \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi a \textbf{De}\-o \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non \textbf{ré}\-puli \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et ero immaculátus cum \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniqui\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\-\textbf{ló}\-rum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Cum sancto sanctus \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte \textbf{ín}\-nocens \textbf{e}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et cum elécto eléctus \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso \textbf{per}\-ver\-\textbf{té}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Quóniam tu pópulum húmilem salvum \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{á}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam tu illúminas lucérnam meam, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina \textbf{té}\-nebras \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Quóniam in te erípiar a tentati\-\textbf{ó}\-ne,~\star et in Deo meo trans\-\textbf{gré}\-diar \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne exami\-\textbf{ná}\-ta:~\star protéctor est ómnium spe\-\textbf{rán}\-tium \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Quóniam quis Deus præter \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præter \textbf{De}\-um \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Deus, qui præcínxit me vir\-\textbf{tú}\-te:~\star et pósuit immaculátam \textbf{vi}\-am \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Qui perfécit pedes meos tamquam cer\-\textbf{vó}\-rum,~\star et super excélsa \textbf{stá}\-tu\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Qui docet manus meas ad \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, \textbf{brá}\-chia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et dedísti mihi protectiónem salútis \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera \textbf{tu}\-a su\-\textbf{scé}\-pit me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et disciplína tua corréxit me in \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ipsa \textbf{me} do\-\textbf{cé}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dilatásti gressus meos \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta ves\-\textbf{tí}\-gia \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Pérsequar inimícos meos et comprehéndam \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, \textbf{do}\-nec de\-\textbf{fí}\-ciant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Confríngam illos, nec póterunt \textbf{sta}\-re:~\star cadent subtus \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et præcinxísti me virtúte ad \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgéntes \textbf{in} me \textbf{sub}\-tus me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et inimícos meos dedísti mihi \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me dis\-\textbf{per}\-di\-\textbf{dís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad \textbf{Dó}\-minum:~\star nec exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum de\-\textbf{lé}\-bo \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Erípies me de contradictiónibus \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me in \textbf{ca}\-put \textbf{gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Pópulus quem non cognóvi servívit \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris obe\-\textbf{dí}\-vit \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Fílii aliéni mentíti sunt \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textbf{sé}\-mitis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Vivit Dóminus, et benedíctus Deus \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis meis \textbf{i}\-ra\-\textbf{cún}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Et ab insurgéntibus in me exal\-\textbf{tá}\-bis me:~\star a viro iníquo e\-\textbf{rí}\-pi\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Proptérea confitébor tibi in natiónibus, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tuo \textbf{psal}\-mum \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Christo suo \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus \textbf{us}\-que in \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools