\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, fortitú\textit{do} \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\-\textit{rá}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus adjú\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu salú\textit{tis} \textbf{me}\-æ,~\star et su\-\textit{scép}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans invocá\textit{bo} \textbf{Dó}\-minum:~\star et ab inimícis meis \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me doló\textit{res} \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis con\-\textit{tur}\-\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni circum\-\textit{de}\-\textbf{dé}runt me:~\star præoccupavérunt me lá\-\textit{que}\-\textit{i} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea invocá\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum,~\star et ad Deum me\textit{um} \textit{cla}\-\textbf{má}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto suo vo\textit{cem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textit{au}\-\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et contrému\textit{it} \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie ejus \textit{ex}\-\textbf{ár}sit:~\star carbónes succénsi \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cælos, et \textit{de}\-\textbf{scén}dit:~\star et calígo sub pé\-\textit{di}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chérubim, et \textit{vo}\-\textbf{lá}vit:~\star volávit super pen\textit{nas} \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus tabernácu\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in nú\-\textit{bi}\-\textit{bus} \textbf{á}\-ëris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes trans\-\textit{i}\-\textbf{é}runt,~\star grando et car\-\textit{bó}\-\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus dedit vo\textit{cem} \textbf{su}\-am:~\star grando et car\-\textit{bó}\-\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dissipá\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et contur\-\textit{bá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt fontes \textit{a}\-\textbf{quá}rum,~\star et reveláta sunt fundaménta or\textit{bis} \textit{ter}\-\textbf{rá}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatióne tu\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star ab inspiratióne spíritus \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Misit de summo, et \textit{ac}\-\textbf{cé}pit me:~\star et assúmpsit me de \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his qui \textit{o}\-\textbf{dé}runt me:~\star quóniam confortá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Prævenérunt me in die afflictió\textit{nis} \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus pro\-\textit{téc}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et edúxit me in la\-\textit{ti}\-\textbf{tú}dinem:~\star salvum me fecit, quóniam \textit{vó}\-\textit{lu}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justíti\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\-\textit{bu}\-\textit{et} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quia custodívi vi\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi a \textit{De}\-\textit{o} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in conspéc\textit{tu} \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non ré\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et ero immaculátus \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniqui\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justíti\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\-\textit{ló}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Cum sancto sanc\textit{tus} \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte ín\-\textit{no}\-\textit{cens} \textbf{e}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et cum elécto eléc\textit{tus} \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso \textit{per}\-\textit{ver}\textbf{té}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Quóniam tu pópulum húmilem sal\textit{vum} \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam tu illúminas lucérnam me\-\textit{am}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina té\-\textit{ne}\-\textit{bras} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Quóniam in te erípiar a tenta\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne,~\star et in Deo meo transgré\-\textit{di}\-\textit{ar} \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne exa\-\textit{mi}\-\textbf{ná}ta:~\star protéctor est ómnium sperán\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Quóniam quis Deus præ\textit{ter} \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præter \textit{De}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Deus, qui præcínxit me \textit{vir}\-\textbf{tú}te:~\star et pósuit immaculátam \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Qui perfécit pedes meos tamquam \textit{cer}\-\textbf{vó}rum,~\star et super excélsa \textit{stá}\-\textit{tu}\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Qui docet manus meas \textit{ad} \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\-\textit{chi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et dedísti mihi protectiónem salú\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera tu\textit{a} \textit{su}\-\textbf{scé}pit me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et disciplína tua corréxit me \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ipsa \textit{me} \textit{do}\-\textbf{cé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dilatásti gressus me\textit{os} \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta vestí\-\textit{gi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Pérsequar inimícos meos et comprehén\textit{dam} \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, do\textit{nec} \textit{de}\-\textbf{fí}ciant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Confríngam illos, nec póte\textit{runt} \textbf{sta}\-re:~\star cadent subtus \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et præcinxísti me virtúte \textit{ad} \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgéntes \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}\-tus me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et inimícos meos dedísti mi\textit{hi} \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me dis\-\textit{per}\-\textit{di}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum:~\star nec exau\-\textit{dí}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante fáci\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum de\-\textit{lé}\-\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Erípies me de contradictióni\textit{bus} \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me in \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Pópulus quem non cognóvi serví\textit{vit} \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris obe\-\textit{dí}\-\textit{vit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Fílii aliéni mentíti \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\-\textit{mi}\-\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Vivit Dóminus, et benedíctus De\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópu\textit{los} \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis meis \textit{i}\-\textit{ra}\textbf{cún}dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Et ab insurgéntibus in me ex\-\textit{al}\-\textbf{tá}bis me:~\star a viro iníquo e\-\textit{rí}\-\textit{pi}\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Proptérea confitébor tibi in natióni\-\textit{bus}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tuo \textit{psal}\-\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Christo su\textit{o} \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools