\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, for\-\textit{ti}\-\textit{tú}\textit{do} \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberá\textit{tor} \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus \textit{ad}\-\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et sperábo \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ,~\star et suscép\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans in\-\textit{vo}\-\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}\-minum:~\star et ab inimícis meis sal\textit{vus} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me \textit{do}\-\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis contur\-\textit{ba}\-\textbf{vé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni \textit{cir}\-\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star præoccupavérunt me láque\textit{i} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea in\-\textit{vo}\-\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum,~\star et ad Deum meum \textit{cla}\-\textbf{má}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto su\textit{o} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et con\-\textit{tré}\-\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \textit{est} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie \textit{e}\-\textit{jus} \textit{ex}\-\textbf{ár}sit:~\star carbónes succénsi sunt \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cæ\-\textit{los}\-, \textit{et} \textit{de}\-\textbf{scén}dit:~\star et calígo sub pédi\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chéru\-\textit{bim}\-, \textit{et} \textit{vo}\-\textbf{lá}vit:~\star volávit super pennas \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in núbi\textit{bus} \textbf{á}\-ëris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nu\textit{bes} \textit{trans}\-\textit{i}\textbf{é}runt,~\star grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus de\textit{dit} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{su}\-am:~\star grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dis\-\textit{si}\-\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et conturbá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt \textit{fon}\-\textit{tes} \textit{a}\-\textbf{quá}rum,~\star et reveláta sunt fundaménta orbis \textit{ter}\-\textbf{rá}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatió\textit{ne} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star ab inspiratióne spíritus i\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Misit de sum\-\textit{mo}\-, \textit{et} \textit{ac}\-\textbf{cé}pit me:~\star et assúmpsit me de a\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab \textit{his} \textit{qui} \textit{o}\-\textbf{dé}runt me:~\star quóniam confortáti \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Prævenérunt me in die afflic\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus protéc\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et edúxit me \textit{in} \textit{la}\-\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~\star salvum me fecit, quóniam vó\-\textit{lu}\-\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textit{et} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quia custodí\textit{vi} \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi a De\textit{o} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non répu\textit{li} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et ero immacu\-\textit{lá}\-\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Cum sanc\textit{to} \textit{sanc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte ínno\textit{cens} \textbf{e}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et cum elécto \textit{e}\-\textit{léc}\textit{tus} \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso per\-\textit{ver}\-\textbf{té}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Quóniam tu pópulum húmi\textit{lem} \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum humi\-\textit{li}\-\textbf{á}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam tu illúminas lucér\textit{nam} \textit{me}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina téne\textit{bras} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Quóniam in te erípiar a \textit{ten}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~\star et in Deo meo transgrédi\textit{ar} \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne \textit{ex}\-\textit{a}\textit{mi}\textbf{ná}ta:~\star protéctor est ómnium speránti\textit{um} \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Quóniam quis De\textit{us} \textit{præ}\-\textit{ter} \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præter De\textit{um} \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Deus, qui præcín\textit{xit} \textit{me} \textit{vir}\-\textbf{tú}te:~\star et pósuit immaculátam vi\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Qui perfécit pedes meos \textit{tam}\-\textit{quam} \textit{cer}\-\textbf{vó}rum,~\star et super excélsa stá\-\textit{tu}\-\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Qui docet manus \textit{me}\-\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et dedísti mihi protectiónem \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera tua \textit{su}\-\textbf{scé}pit me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et disciplína tua corré\textit{xit} \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ipsa me \textit{do}\-\textbf{cé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dilatásti gres\textit{sus} \textit{me}\-\textit{os} \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta vestígi\textit{a} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Pérsequar inimícos meos et com\-\textit{pre}\-\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, donec \textit{de}\-\textbf{fí}ciant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Confríngam illos, nec \textit{pót}\-\textit{e}\textit{runt} \textbf{sta}\-re:~\star cadent subtus pe\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et præcinxísti me vir\-\textit{tú}\-\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgéntes in \textit{me} \textbf{sub}\-tus me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et inimícos meos dedís\textit{ti} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me disper\-\textit{di}\-\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fá\-\textit{ce}\-\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum:~\star nec exaudí\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum delé\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Erípies me de contradicti\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me in ca\textit{put} \textbf{gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Pópulus quem non cognóvi \textit{ser}\-\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris obedí\textit{vit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Fílii aliéni men\-\textit{tí}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Vivit Dóminus, et benedíc\textit{tus} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus salú\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis meis i\-\textit{ra}\-\textbf{cún}dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Et ab insurgéntibus in \textit{me} \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}bis me:~\star a viro iníquo erí\-\textit{pi}\-\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Proptérea confitébor tibi in nati\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tuo psal\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Chris\textit{to} \textit{su}\-\textit{o} \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus usque \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools