\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, forti\-\textbf{tú}\-do \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\-\textbf{rá}\-tor \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus ad\-\textbf{jú}\-tor \textbf{me}\-us,~\star et spe\-\textbf{rá}\-bo in \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ,~\star et su\-\textbf{scép}\-tor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans invo\-\textbf{cá}\-bo \textbf{Dó}\-minum:~\star et ab inimícis meis \textbf{sal}\-vus \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me do\-\textbf{ló}\-res \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis con\-\textbf{tur}\-ba\-\textbf{vé}\-runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni cir\-\textbf{cum}\-de\-\textbf{dé}\-runt me:~\star præoccupavérunt me \textbf{lá}\-quei \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea invo\-\textbf{cá}\-vi \textbf{Dó}\-minum,~\star et ad Deum \textbf{me}\-um cla\-\textbf{má}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto suo \textbf{vo}\-cem \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textbf{au}\-res \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et con\-\textbf{tré}\-muit \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\-\textbf{rá}\-tus est \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie \textbf{e}\-jus ex\-\textbf{ár}\-sit:~\star carbónes succénsi \textbf{sunt} ab \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cælos, \textbf{et} de\-\textbf{scén}\-dit:~\star et calígo sub \textbf{pé}\-dibus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chérubim, \textbf{et} vo\-\textbf{lá}\-vit:~\star volávit super \textbf{pen}\-nas ven\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus taber\-\textbf{ná}\-culum \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in \textbf{nú}\-bibus \textbf{á}\-ëris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textbf{trans}\-i\-\textbf{é}\-runt,~\star grando et car\-\textbf{bó}\-nes \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus dedit \textbf{vo}\-cem \textbf{su}\-am:~\star grando et car\-\textbf{bó}\-nes \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dissi\-\textbf{pá}\-vit \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et contur\-\textbf{bá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt \textbf{fon}\-tes a\-\textbf{quá}\-rum,~\star et reveláta sunt fundaménta \textbf{or}\-bis ter\-\textbf{rá}\-rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatióne \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine,~\star ab inspiratióne spíritus \textbf{i}\-ræ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Misit de summo, \textbf{et} ac\-\textbf{cé}\-pit me:~\star et assúmpsit me de \textbf{a}\-quis \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his \textbf{qui} o\-\textbf{dé}\-runt me:~\star quóniam confor\-\textbf{tá}\-ti sunt \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Prævenérunt me in die afflicti\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus pro\-\textbf{téc}\-tor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et edúxit me in \textbf{la}\-ti\-\textbf{tú}\-dinem:~\star salvum me fecit, quóniam \textbf{vó}\-lu\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum re\-\textbf{trí}\-buet \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quia custodívi \textbf{vi}\-as \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi a \textbf{De}\-o \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non \textbf{ré}\-puli \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et ero immacu\-\textbf{lá}\-tus cum \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniqui\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\-\textbf{ló}\-rum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools