\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, fortitúdo \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberá\textit{tor} \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus adjútor \textbf{me}\-us,~\star et sperábo \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu salútis \textbf{me}\-æ,~\star et suscép\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans invocábo \textbf{Dó}\-minum:~\star et ab inimícis meis sal\textit{vus} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me dolóres \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis contur\-\textit{ba}\-\textbf{vé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni circumde\-\textbf{dé}\-runt me:~\star præoccupavérunt me láque\textit{i} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea invocávi \textbf{Dó}\-minum,~\star et ad Deum meum \textit{cla}\-\textbf{má}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto suo vocem \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et contrémuit \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \textit{est} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie ejus ex\-\textbf{ár}\-sit:~\star carbónes succénsi sunt \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cælos, et de\-\textbf{scén}\-dit:~\star et calígo sub pédi\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chérubim, et vo\-\textbf{lá}\-vit:~\star volávit super pennas \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus tabernáculum \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in núbi\textit{bus} \textbf{á}\-ëris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes transi\-\textbf{é}\-runt,~\star grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus dedit vocem \textbf{su}\-am:~\star grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dissipávit \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et conturbá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt fontes a\-\textbf{quá}\-rum,~\star et reveláta sunt fundaménta orbis \textit{ter}\-\textbf{rá}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatióne tua, \textbf{Dó}\-mine,~\star ab inspiratióne spíritus i\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Misit de summo, et ac\-\textbf{cé}\-pit me:~\star et assúmpsit me de a\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his qui o\-\textbf{dé}\-runt me:~\star quóniam confortáti \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Prævenérunt me in die afflictiónis \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus protéc\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et edúxit me in lati\-\textbf{tú}\-dinem:~\star salvum me fecit, quóniam vó\-\textit{lu}\-\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textit{et} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quia custodívi vias \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi a De\textit{o} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in conspéctu \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non répu\textit{li} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et ero immaculátus cum \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justítiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools