\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, for\-\textit{ti}\-\textit{tú}\textit{do} \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et liberá\textit{tor} \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus \textit{ad}\-\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et sperábo \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ,~\star et suscép\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans in\-\textit{vo}\-\textit{cá}\textit{bo} \textbf{Dó}\-minum:~\star et ab inimícis meis sal\textit{vus} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me \textit{do}\-\textit{ló}\textit{res} \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis contur\-\textit{ba}\-\textbf{vé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni \textit{cir}\-\textit{cum}\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star præoccupavérunt me láque\textit{i} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea in\-\textit{vo}\-\textit{cá}\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum,~\star et ad Deum meum \textit{cla}\-\textbf{má}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto su\textit{o} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in au\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et con\-\textit{tré}\-\textit{mu}\textit{it} \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irátus \textit{est} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie \textit{e}\-\textit{jus} \textit{ex}\-\textbf{ár}sit:~\star carbónes succénsi sunt \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cæ\-\textit{los}\-, \textit{et} \textit{de}\-\textbf{scén}dit:~\star et calígo sub pédi\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chéru\-\textit{bim}\-, \textit{et} \textit{vo}\-\textbf{lá}vit:~\star volávit super pennas \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in núbi\textit{bus} \textbf{á}\-ëris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nu\textit{bes} \textit{trans}\-\textit{i}\textbf{é}runt,~\star grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus de\textit{dit} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{su}\-am:~\star grando et carbó\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dis\-\textit{si}\-\textit{pá}\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et conturbá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt \textit{fon}\-\textit{tes} \textit{a}\-\textbf{quá}rum,~\star et reveláta sunt fundaménta orbis \textit{ter}\-\textbf{rá}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatió\textit{ne} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star ab inspiratióne spíritus i\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Misit de sum\-\textit{mo}\-, \textit{et} \textit{ac}\-\textbf{cé}pit me:~\star et assúmpsit me de a\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab \textit{his} \textit{qui} \textit{o}\-\textbf{dé}runt me:~\star quóniam confortáti \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Prævenérunt me in die afflic\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus protéc\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et edúxit me \textit{in} \textit{la}\-\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~\star salvum me fecit, quóniam vó\-\textit{lu}\-\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textit{et} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quia custodí\textit{vi} \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi a De\textit{o} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non répu\textit{li} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et ero immacu\-\textit{lá}\-\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools