\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, forti\-\textit{tú}\-\textit{do} \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{tor} \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus ad\-\textit{jú}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et spe\-\textit{rá}\-\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ,~\star et \textit{su}\-\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans invo\-\textit{cá}\-\textit{bo} \textbf{Dó}\-minum:~\star et ab inimícis me\textit{is} \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me do\-\textit{ló}\-\textit{res} \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis \textit{con}\-\textit{tur}\textit{ba}\textbf{vé}\textbf{runt} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni cir\-\textit{cum}\-\textit{de}\textbf{dé}runt me:~\star præoccupavérunt me \textit{lá}\-\textit{que}\textit{i} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea invo\-\textit{cá}\-\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum,~\star et ad Deum \textit{me}\-\textit{um} \textit{cla}\-\textbf{má}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto suo \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit \textit{in} \textit{au}\-\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et contré\-\textit{mu}\-\textit{it} \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam i\-\textit{rá}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie e\textit{jus} \textit{ex}\-\textbf{ár}sit:~\star carbónes succén\textit{si} \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cælos, \textit{et} \textit{de}\-\textbf{scén}dit:~\star et calígo sub \textit{pé}\-\textit{di}\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chérubim, \textit{et} \textit{vo}\-\textbf{lá}vit:~\star volávit super \textit{pen}\-\textit{nas} \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in \textit{nú}\-\textit{bi}\textit{bus} \textbf{á}\-\textbf{ë}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textit{trans}\-\textit{i}\textbf{é}runt,~\star grando et \textit{car}\-\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus dedit \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{su}\-am:~\star grando et \textit{car}\-\textit{bó}\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dissi\-\textit{pá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et con\-\textit{tur}\-\textit{bá}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt fon\textit{tes} \textit{a}\-\textbf{quá}rum,~\star et reveláta sunt fundaménta \textit{or}\-\textit{bis} \textit{ter}\-\textbf{rá}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatióne \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star ab inspiratióne spíri\textit{tus} \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools