\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, fortitú\textit{do} \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\-\textit{rá}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus adjú\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu salú\textit{tis} \textbf{me}\-æ,~\star et su\-\textit{scép}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans invocá\textit{bo} \textbf{Dó}\-minum:~\star et ab inimícis meis \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me doló\textit{res} \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis con\-\textit{tur}\-\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni circum\-\textit{de}\-\textbf{dé}runt me:~\star præoccupavérunt me lá\-\textit{que}\-\textit{i} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea invocá\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum,~\star et ad Deum me\textit{um} \textit{cla}\-\textbf{má}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto suo vo\textit{cem} \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textit{au}\-\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et contrému\textit{it} \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie ejus \textit{ex}\-\textbf{ár}sit:~\star carbónes succénsi \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cælos, et \textit{de}\-\textbf{scén}dit:~\star et calígo sub pé\-\textit{di}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chérubim, et \textit{vo}\-\textbf{lá}vit:~\star volávit super pen\textit{nas} \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus tabernácu\textit{lum} \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in nú\-\textit{bi}\-\textit{bus} \textbf{á}\-ëris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes trans\-\textit{i}\-\textbf{é}runt,~\star grando et car\-\textit{bó}\-\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus dedit vo\textit{cem} \textbf{su}\-am:~\star grando et car\-\textit{bó}\-\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dissipá\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et contur\-\textit{bá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt fontes \textit{a}\-\textbf{quá}rum,~\star et reveláta sunt fundaménta or\textit{bis} \textit{ter}\-\textbf{rá}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatióne tu\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star ab inspiratióne spíritus \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools