\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{íligam} te, Dómine, forti\-\textbf{tú}\-do \textbf{me}\-a:~\star Dóminus firmaméntum meum, et refúgium meum, et libe\-\textit{rá}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus ad\-\textbf{jú}\-tor \textbf{me}\-us,~\star et sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Protéctor meus, et cornu sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ,~\star et su\-\textit{scép}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laudans invo\-\textbf{cá}\-bo \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num:~\star et ab inimícis meis \textit{sal}\-\textit{vus} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Circumdedérunt me do\-\textbf{ló}\-res \textbf{mor}\-tis:~\star et torréntes iniquitátis con\-\textit{tur}\-\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dolóres inférni cir\-\textbf{cum}\-de\-\textbf{dé}\-\textbf{runt} me:~\star præoccupavérunt me lá\-\textit{que}\-\textit{i} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne mea invo\-\textbf{cá}\-vi \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num,~\star et ad Deum me\textit{um} \textit{cla}\-\textbf{má}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et exaudívit de templo sancto suo \textbf{vo}\-cem \textbf{me}\-am:~\star et clamor meus in conspéctu ejus, introívit in \textit{au}\-\textit{res} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commóta est, et con\-\textbf{tré}\-muit \textbf{ter}\-ra:~\star fundaménta móntium conturbáta sunt, et commóta sunt, quóniam irá\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ascéndit fumus in ira ejus:~\dagger et ignis a fácie \textbf{e}\-jus ex\-\textbf{ár}\-sit:~\star carbónes succénsi \textit{sunt} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Inclinávit cælos, \textbf{et} de\-\textbf{scén}\-dit:~\star et calígo sub pé\-\textit{di}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et ascéndit super Chérubim, \textbf{et} vo\-\textbf{lá}\-vit:~\star volávit super pen\textit{nas} \textit{ven}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et pósuit ténebras latíbulum suum,~\dagger in circúitu ejus taber\-\textbf{ná}\-culum \textbf{e}\-jus:~\star tenebrósa aqua in nú\-\textit{bi}\-\textit{bus} \textbf{á}\-ëris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Præ fulgóre in conspéctu ejus nubes \textbf{trans}\-i\-\textbf{é}\-runt,~\star grando et car\-\textit{bó}\-\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et intónuit de cælo Dóminus,~\dagger et Altíssimus dedit \textbf{vo}\-cem \textbf{su}\-am:~\star grando et car\-\textit{bó}\-\textit{nes} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et misit sagíttas suas, et dissi\-\textbf{pá}\-vit \textbf{e}\-os:~\star fúlgura multiplicávit, et contur\-\textit{bá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et apparuérunt \textbf{fon}\-tes a\-\textbf{quá}\-rum,~\star et reveláta sunt fundaménta or\textit{bis} \textit{ter}\-\textbf{rá}rum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ab increpatióne \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star ab inspiratióne spíritus \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Misit de summo, \textbf{et} ac\-\textbf{cé}\-\textbf{pit} me:~\star et assúmpsit me de \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his \textbf{qui} o\-\textbf{dé}\-\textbf{runt} me:~\star quóniam confortá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Prævenérunt me in die afflicti\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus pro\-\textit{téc}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et edúxit me in \textbf{la}\-ti\-\textbf{tú}\-\textbf{di}nem:~\star salvum me fecit, quóniam \textit{vó}\-\textit{lu}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\-\textit{bu}\-\textit{et} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quia custodívi \textbf{vi}\-as \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star nec ímpie gessi a \textit{De}\-\textit{o} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non ré\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et ero immacu\-\textbf{lá}\-tus cum \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniqui\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\-\textit{ló}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools