\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isit} de summo, \textbf{et} ac\-\textbf{cé}\-pit me:~\star et assúmpsit me de \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his \textbf{qui} o\-\textbf{dé}\-runt me:~\star quóniam confortá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Prævenérunt me in die afflicti\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus pro\-\textit{téc}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et edúxit me in \textbf{la}\-ti\-\textbf{tú}\-dinem:~\star salvum me fecit, quóniam \textit{vó}\-\textit{lu}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum retrí\-\textit{bu}\-\textit{et} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quia custodívi \textbf{vi}\-as \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi a \textit{De}\-\textit{o} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non ré\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et ero immacu\-\textbf{lá}\-tus cum \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniqui\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\-\textit{ló}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cum sancto \textbf{sanc}\-tus \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte ín\-\textit{no}\-\textit{cens} \textbf{e}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et cum elécto e\-\textbf{léc}\-tus \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso \textit{per}\-\textit{ver}\textbf{té}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}\-vum \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}\-am, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina té\-\textit{ne}\-\textit{bras} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam in te erípiar a ten\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et in Deo meo transgré\-\textit{di}\-\textit{ar} \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne ex\-\textbf{a}\-mi\-\textbf{ná}\-ta:~\star protéctor est ómnium sperán\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam quis Deus \textbf{præ}\-ter \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præter \textit{De}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\-\textbf{tú}\-te:~\star et pósuit immaculátam \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}\-quam cer\-\textbf{vó}\-rum,~\star et super excélsa \textit{stá}\-\textit{tu}\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Qui docet manus \textbf{me}\-as ad \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\-\textit{chi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools