\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{um} sancto \textbf{sanc}\-tus \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte ín\-\textit{no}\-\textit{cens} \textbf{e}\-ris:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et cum elécto e\-\textbf{léc}\-tus \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso \textit{per}\-\textit{ver}\textbf{té}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}\-vum \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}\-am, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina té\-\textit{ne}\-\textit{bras} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam in te erípiar a ten\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et in Deo meo transgré\-\textit{di}\-\textit{ar} \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne ex\-\textbf{a}\-mi\-\textbf{ná}\-ta:~\star protéctor est ómnium sperán\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis Deus \textbf{præ}\-ter \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præter \textit{De}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\-\textbf{tú}\-te:~\star et pósuit immaculátam \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}\-quam cer\-\textbf{vó}\-rum,~\star et super excélsa \textit{stá}\-\textit{tu}\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui docet manus \textbf{me}\-as ad \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, brá\-\textit{chi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dedísti mihi protectiónem sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera tu\textit{a} \textit{su}\-\textbf{scé}\textbf{pit} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et disciplína tua corréxit \textbf{me} in \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ipsa \textit{me} \textit{do}\-\textbf{cé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dilatásti gressus \textbf{me}\-os \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta vestí\-\textit{gi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Pérsequar inimícos meos et compre\-\textbf{hén}\-dam \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, do\textit{nec} \textit{de}\-\textbf{fí}\textbf{ci}ant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Confríngam illos, nec \textbf{pót}\-erunt \textbf{sta}\-re:~\star cadent subtus \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et præcinxísti me vir\-\textbf{tú}\-te ad \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgéntes \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}\-\textbf{tus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et inimícos meos dedísti \textbf{mi}\-hi \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me dis\-\textit{per}\-\textit{di}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textbf{ret} ad \textbf{Dó}\-minum:~\star nec exau\-\textit{dí}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante \textbf{fá}\-ciem \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum de\-\textit{lé}\-\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípies me de contradicti\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me in \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{gén}\-\textbf{ti}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Pópulus quem non cognóvi ser\-\textbf{ví}\-vit \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris obe\-\textit{dí}\-\textit{vit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fílii aliéni men\-\textbf{tí}\-ti sunt \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sé\-\textit{mi}\-\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Vivit Dóminus, et benedíctus \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textbf{pó}\-pulos \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis meis \textit{i}\-\textit{ra}\textbf{cún}dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et ab insurgéntibus in me \textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-bis me:~\star a viro iníquo e\-\textit{rí}\-\textit{pi}\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Proptérea confitébor tibi in nati\-\textbf{ó}\-nibus, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tuo \textit{psal}\-\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Christo \textbf{su}\-o \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools