\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isit} de summo, \textit{et} \textit{ac}\-\textbf{cé}pit me:~\star et assúmpsit me de aquis \textbf{mul}\-tis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his \textit{qui} \textit{o}\-\textbf{dé}runt me:~\star quóniam confortáti sunt \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Prævenérunt me in die afflicti\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus protéctor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et edúxit me in \textit{la}\-\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~\star salvum me fecit, quóniam vólu\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum retríbuet \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quia custodívi \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi a Deo \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non répuli \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et ero immaculá\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniquitáte \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculórum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cum sancto \textit{sanc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte ínnocens \textbf{e}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et cum elécto e\-\textit{léc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso perver\-\textbf{té}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam tu pópulum húmilem \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum humili\-\textbf{á}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam tu illúminas lucérnam \textit{me}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina ténebras \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam in te erípiar a ten\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne,~\star et in Deo meo transgrédiar \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne ex\-\textit{a}\-\textit{mi}\textbf{ná}ta:~\star protéctor est ómnium sperántium \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam quis Deus \textit{præ}\-\textit{ter} \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præter Deum \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deus, qui præcínxit \textit{me} \textit{vir}\-\textbf{tú}te:~\star et pósuit immaculátam viam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Qui perfécit pedes meos tam\textit{quam} \textit{cer}\-\textbf{vó}rum,~\star et super excélsa státu\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Qui docet manus me\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools