\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{um} sancto \textit{sanc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte ínnocens \textbf{e}\-ris:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et cum elécto e\-\textit{léc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso perver\-\textbf{té}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam tu pópulum húmilem \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum humili\-\textbf{á}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam tu illúminas lucérnam \textit{me}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina ténebras \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam in te erípiar a ten\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne,~\star et in Deo meo transgrédiar \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne ex\-\textit{a}\-\textit{mi}\textbf{ná}ta:~\star protéctor est ómnium sperántium \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis Deus \textit{præ}\-\textit{ter} \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præter Deum \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui præcínxit \textit{me} \textit{vir}\-\textbf{tú}te:~\star et pósuit immaculátam viam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui perfécit pedes meos tam\textit{quam} \textit{cer}\-\textbf{vó}rum,~\star et super excélsa státu\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui docet manus me\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dedísti mihi protectiónem sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera tua su\-\textbf{scé}\-pit me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et disciplína tua corréxit \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ipsa me do\-\textbf{cé}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dilatásti gressus \textit{me}\-\textit{os} \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta vestígia \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Pérsequar inimícos meos et compre\-\textit{hén}\-\textit{dam} \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, donec de\-\textbf{fí}\-ciant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Confríngam illos, nec pót\-\textit{e}\-\textit{runt} \textbf{sta}\-re:~\star cadent subtus pedes \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et præcinxísti me virtú\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgéntes in me \textbf{sub}\-tus me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et inimícos meos dedísti \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me disperdi\-\textbf{dís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum:~\star nec exaudívit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum delébo \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípies me de contradictió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me in caput \textbf{gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Pópulus quem non cognóvi ser\-\textit{ví}\-\textit{vit} \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris obedívit \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fílii aliéni mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémitis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Vivit Dóminus, et benedíctus \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus salútis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\-\textit{pu}\-\textit{los} \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis meis ira\-\textbf{cún}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et ab insurgéntibus in me \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}bis me:~\star a viro iníquo erípi\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Proptérea confitébor tibi in natió\-\textit{ni}\-\textit{bus}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tuo psalmum \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Christo \textit{su}\-\textit{o} \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus usque in \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools