\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isit} de summo, \textbf{et} ac\-\textbf{cé}\-\textbf{pit} me:~\star et assúmpsit me \textit{de} \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his \textbf{qui} o\-\textbf{dé}\-\textbf{runt} me:~\star quóniam confor\-\textit{tá}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Prævenérunt me in die afflicti\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus \textit{pro}\-\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et edúxit me in \textbf{la}\-ti\-\textbf{tú}\-\textbf{di}nem:~\star salvum me fecit, quóni\textit{am} \textit{vó}\-\textit{lu}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum re\-\textit{trí}\-\textit{bu}\textit{et} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quia custodívi \textbf{vi}\-as \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star nec ímpie gessi \textit{a} \textit{De}\-\textit{o} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non \textit{ré}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et ero immacu\-\textbf{lá}\-tus cum \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu o\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cum sancto \textbf{sanc}\-tus \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte \textit{ín}\-\textit{no}\textit{cens} \textbf{e}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et cum elécto e\-\textbf{léc}\-tus \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervér\textit{so} \textit{per}\-\textit{ver}\textbf{té}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}\-vum \textbf{fá}\-\textbf{ci}es:~\star et óculos superbórum \textit{hu}\-\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}\-am, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star Deus meus, illúmina \textit{té}\-\textit{ne}\textit{bras} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam in te erípiar a ten\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et in Deo meo trans\-\textit{gré}\-\textit{di}\textit{ar} \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne ex\-\textbf{a}\-mi\-\textbf{ná}\-ta:~\star protéctor est ómnium spe\-\textit{rán}\-\textit{ti}\textit{um} \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam quis Deus \textbf{præ}\-ter \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num?~\star aut quis Deus præ\textit{ter} \textit{De}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\-\textbf{tú}\-te:~\star et pósuit immaculá\textit{tam} \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}\-quam cer\-\textbf{vó}\-rum,~\star et super excél\textit{sa} \textit{stá}\-\textit{tu}\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Qui docet manus \textbf{me}\-as ad \textbf{prǽ}\-\textbf{li}um:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, \textit{brá}\-\textit{chi}\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools