\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isit} de summo, \textbf{et} ac\-\textbf{cé}\-\textbf{pit} me:~\star et assúmpsit me de \textbf{a}\-quis \textbf{mul}\-tis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab his \textbf{qui} o\-\textbf{dé}\-\textbf{runt} me:~\star quóniam confor\-\textbf{tá}\-ti sunt \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Prævenérunt me in die afflicti\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus pro\-\textbf{téc}\-tor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et edúxit me in \textbf{la}\-ti\-\textbf{tú}\-\textbf{di}nem:~\star salvum me fecit, quóniam \textbf{vó}\-lu\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum re\-\textbf{trí}\-buet \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quia custodívi \textbf{vi}\-as \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star nec ímpie gessi a \textbf{De}\-o \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non \textbf{ré}\-puli \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et ero immacu\-\textbf{lá}\-tus cum \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniqui\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu ocu\-\textbf{ló}\-rum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cum sancto \textbf{sanc}\-tus \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte \textbf{ín}\-nocens \textbf{e}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et cum elécto e\-\textbf{léc}\-tus \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso \textbf{per}\-ver\-\textbf{té}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam tu pópulum húmilem \textbf{sal}\-vum \textbf{fá}\-\textbf{ci}es:~\star et óculos superbórum hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{á}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam tu illúminas lucérnam \textbf{me}\-am, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star Deus meus, illúmina \textbf{té}\-nebras \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam in te erípiar a ten\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-ne,~\star et in Deo meo trans\-\textbf{gré}\-diar \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne ex\-\textbf{a}\-mi\-\textbf{ná}\-ta:~\star protéctor est ómnium spe\-\textbf{rán}\-tium \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam quis Deus \textbf{præ}\-ter \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num?~\star aut quis Deus præter \textbf{De}\-um \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deus, qui præcínxit \textbf{me} vir\-\textbf{tú}\-te:~\star et pósuit immaculátam \textbf{vi}\-am \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Qui perfécit pedes meos \textbf{tam}\-quam cer\-\textbf{vó}\-rum,~\star et super excélsa \textbf{stá}\-tu\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Qui docet manus \textbf{me}\-as ad \textbf{prǽ}\-\textbf{li}um:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, \textbf{brá}\-chia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools