\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isit} de sum\-\textit{mo}\-, \textit{et} \textit{ac}\-\textbf{cé}pit me:~\star et assúmpsit me de a\textit{quis} \textbf{mul}\-tis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Erípuit me de inimícis meis fortíssimis,~\dagger et ab \textit{his} \textit{qui} \textit{o}\-\textbf{dé}runt me:~\star quóniam confortáti \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Prævenérunt me in die afflic\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}\-æ:~\star et factus est Dóminus protéc\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et edúxit me \textit{in} \textit{la}\-\textit{ti}\textbf{tú}dinem:~\star salvum me fecit, quóniam vó\-\textit{lu}\-\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum retríbu\textit{et} \textbf{mi}\-hi:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quia custodí\textit{vi} \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini,~\star nec ímpie gessi a De\textit{o} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam ómnia judícia ejus in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{me}\-o:~\star et justítias ejus non répu\textit{li} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et ero immacu\-\textit{lá}\-\textit{tus} \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star et observábo me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et retríbuet mihi Dóminus secúndum jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et secúndum puritátem mánuum meárum in conspéctu oculó\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cum sanc\textit{to} \textit{sanc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte ínno\textit{cens} \textbf{e}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et cum elécto \textit{e}\-\textit{léc}\textit{tus} \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso per\-\textit{ver}\-\textbf{té}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam tu pópulum húmi\textit{lem} \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum humi\-\textit{li}\-\textbf{á}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam tu illúminas lucér\textit{nam} \textit{me}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina téne\textit{bras} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam in te erípiar a \textit{ten}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~\star et in Deo meo transgrédi\textit{ar} \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne \textit{ex}\-\textit{a}\textit{mi}\textbf{ná}ta:~\star protéctor est ómnium speránti\textit{um} \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam quis De\textit{us} \textit{præ}\-\textit{ter} \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præter De\textit{um} \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deus, qui præcín\textit{xit} \textit{me} \textit{vir}\-\textbf{tú}te:~\star et pósuit immaculátam vi\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Qui perfécit pedes meos \textit{tam}\-\textit{quam} \textit{cer}\-\textbf{vó}rum,~\star et super excélsa stá\-\textit{tu}\-\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Qui docet manus \textit{me}\-\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools