\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{um} sanc\textit{to} \textit{sanc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-ris,~\star et cum viro innocénte ínno\textit{cens} \textbf{e}\-ris:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et cum elécto \textit{e}\-\textit{léc}\textit{tus} \textbf{e}\-ris:~\star et cum pervérso per\-\textit{ver}\-\textbf{té}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam tu pópulum húmi\textit{lem} \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{fá}\-cies:~\star et óculos superbórum humi\-\textit{li}\-\textbf{á}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam tu illúminas lucér\textit{nam} \textit{me}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine:~\star Deus meus, illúmina téne\textit{bras} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam in te erípiar a \textit{ten}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}ne,~\star et in Deo meo transgrédi\textit{ar} \textbf{mu}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus meus, impollúta via ejus:~\dagger elóquia Dómini igne \textit{ex}\-\textit{a}\textit{mi}\textbf{ná}ta:~\star protéctor est ómnium speránti\textit{um} \textbf{in} se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis De\textit{us} \textit{præ}\-\textit{ter} \textbf{Dó}\-minum?~\star aut quis Deus præter De\textit{um} \textbf{nos}\-trum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui præcín\textit{xit} \textit{me} \textit{vir}\-\textbf{tú}te:~\star et pósuit immaculátam vi\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui perfécit pedes meos \textit{tam}\-\textit{quam} \textit{cer}\-\textbf{vó}rum,~\star et super excélsa stá\-\textit{tu}\-\textbf{ens} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui docet manus \textit{me}\-\textit{as} \textit{ad} \textbf{prǽ}\-lium:~\star et posuísti, ut arcum ǽreum, bráchi\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dedísti mihi protectiónem \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera tua \textit{su}\-\textbf{scé}pit me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et disciplína tua corré\textit{xit} \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ipsa me \textit{do}\-\textbf{cé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dilatásti gres\textit{sus} \textit{me}\-\textit{os} \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta vestígi\textit{a} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Pérsequar inimícos meos et com\-\textit{pre}\-\textit{hén}\textit{dam} \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, donec \textit{de}\-\textbf{fí}ciant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Confríngam illos, nec \textit{pót}\-\textit{e}\textit{runt} \textbf{sta}\-re:~\star cadent subtus pe\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et præcinxísti me vir\-\textit{tú}\-\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgéntes in \textit{me} \textbf{sub}\-tus me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et inimícos meos dedís\textit{ti} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me disper\-\textit{di}\-\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fá\-\textit{ce}\-\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum:~\star nec exaudí\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum delé\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Erípies me de contradicti\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me in ca\textit{put} \textbf{gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Pópulus quem non cognóvi \textit{ser}\-\textit{ví}\textit{vit} \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris obedí\textit{vit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fílii aliéni men\-\textit{tí}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémi\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Vivit Dóminus, et benedíc\textit{tus} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus salú\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{los} \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis meis i\-\textit{ra}\-\textbf{cún}dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et ab insurgéntibus in \textit{me} \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}bis me:~\star a viro iníquo erí\-\textit{pi}\-\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Proptérea confitébor tibi in nati\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tuo psal\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Chris\textit{to} \textit{su}\-\textit{o} \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus usque \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools