\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} dedísti mihi protectiónem sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera \textit{tu}\-\textit{a} \textit{su}\-\textbf{scé}\textbf{pit} me:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et disciplína tua corréxit \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ip\textit{sa} \textit{me} \textit{do}\-\textbf{cé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dilatásti gressus \textit{me}\-\textit{os} \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta ves\-\textit{tí}\-\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Pérsequar inimícos meos et compre\-\textit{hén}\-\textit{dam} \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, \textit{do}\-\textit{nec} \textit{de}\-\textbf{fí}\textbf{ci}ant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Confríngam illos, nec pót\-\textit{e}\-\textit{runt} \textbf{sta}\-re:~\star cadent sub\textit{tus} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et præcinxísti me virtú\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgén\textit{tes} \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}\-\textbf{tus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et inimícos meos dedísti \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me \textit{dis}\-\textit{per}\textit{di}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum:~\star nec ex\-\textit{au}\-\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum \textit{de}\-\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Erípies me de contradictió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me \textit{in} \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{gén}\-\textbf{ti}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Pópulus quem non cognóvi ser\-\textit{ví}\-\textit{vit} \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris ob\-\textit{e}\-\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fílii aliéni mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textit{sé}\-\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Vivit Dóminus, et benedíctus \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\-\textit{pu}\-\textit{los} \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis me\textit{is} \textit{i}\-\textit{ra}\textbf{cún}dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et ab insurgéntibus in me \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}bis me:~\star a viro iníquo \textit{e}\-\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Proptérea confitébor tibi in natió\-\textit{ni}\-\textit{bus}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tu\textit{o} \textit{psal}\-\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Christo \textit{su}\-\textit{o} \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus \textit{us}\-\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools