\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} dedísti mihi protectiónem sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera tua su\-\textbf{scé}\-pit me:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et disciplína tua corréxit \textit{me} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ipsa me do\-\textbf{cé}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dilatásti gressus \textit{me}\-\textit{os} \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta vestígia \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Pérsequar inimícos meos et compre\-\textit{hén}\-\textit{dam} \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, donec de\-\textbf{fí}\-ciant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Confríngam illos, nec pót\-\textit{e}\-\textit{runt} \textbf{sta}\-re:~\star cadent subtus pedes \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et præcinxísti me virtú\textit{te} \textit{ad} \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgéntes in me \textbf{sub}\-tus me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et inimícos meos dedísti \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me disperdi\-\textbf{dís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textit{ret} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum:~\star nec exaudívit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum delébo \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Erípies me de contradictió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me in caput \textbf{gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Pópulus quem non cognóvi ser\-\textit{ví}\-\textit{vit} \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris obedívit \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fílii aliéni mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a sémitis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Vivit Dóminus, et benedíctus \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus salútis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pó\-\textit{pu}\-\textit{los} \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis meis ira\-\textbf{cún}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et ab insurgéntibus in me \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}bis me:~\star a viro iníquo erípi\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Proptérea confitébor tibi in natió\-\textit{ni}\-\textit{bus}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tuo psalmum \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Christo \textit{su}\-\textit{o} \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus usque in \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools