\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} dedísti mihi protectiónem salútis \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera \textbf{tu}\-a su\-\textbf{scé}\-pit me:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et disciplína tua corréxit me in \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ipsa \textbf{me} do\-\textbf{cé}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dilatásti gressus meos \textbf{sub}\-tus me:~\star et non sunt infirmáta ves\-\textbf{tí}\-gia \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Pérsequar inimícos meos et comprehéndam \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, \textbf{do}\-nec de\-\textbf{fí}\-ciant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Confríngam illos, nec póterunt \textbf{sta}\-re:~\star cadent subtus \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et præcinxísti me virtúte ad \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgéntes \textbf{in} me \textbf{sub}\-tus me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et inimícos meos dedísti mihi \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me dis\-\textbf{per}\-di\-\textbf{dís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fáceret ad \textbf{Dó}\-minum:~\star nec exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante fáciem \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum de\-\textbf{lé}\-bo \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Erípies me de contradictiónibus \textbf{pó}\-puli:~\star constítues me in \textbf{ca}\-put \textbf{gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Pópulus quem non cognóvi servívit \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris obe\-\textbf{dí}\-vit \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fílii aliéni mentíti sunt \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textbf{sé}\-mitis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Vivit Dóminus, et benedíctus Deus \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis pópulos \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis meis \textbf{i}\-ra\-\textbf{cún}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et ab insurgéntibus in me exal\-\textbf{tá}\-bis me:~\star a viro iníquo e\-\textbf{rí}\-pi\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Proptérea confitébor tibi in natiónibus, \textbf{Dó}\-mine:~\star et nómini tuo \textbf{psal}\-mum \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Christo suo \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus \textbf{us}\-que in \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools