\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} dedísti mihi protectiónem sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{tu}\-æ:~\star et déxtera \textit{tu}\-\textit{a} \textit{su}\-\textbf{scé}pit me:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et disciplína tua corréxit \textbf{me} in \textbf{fi}\-nem:~\star et disciplína tua ip\textit{sa} \textit{me} \textit{do}\-\textbf{cé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dilatásti gressus \textbf{me}\-os \textbf{sub}\-\textbf{tus} me:~\star et non sunt infirmáta ves\-\textit{tí}\-\textit{gi}\textit{a} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Pérsequar inimícos meos et compre\-\textbf{hén}\-dam \textbf{il}\-los:~\star et non convértar, \textit{do}\-\textit{nec} \textit{de}\-\textbf{fí}ciant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Confríngam illos, nec \textbf{pót}\-erunt \textbf{sta}\-re:~\star cadent sub\textit{tus} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et præcinxísti me vir\-\textbf{tú}\-te ad \textbf{bel}\-lum:~\star et supplantásti insurgén\textit{tes} \textit{in} \textit{me} \textbf{sub}\-tus me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et inimícos meos dedísti \textbf{mi}\-hi \textbf{dor}\-sum,~\star et odiéntes me \textit{dis}\-\textit{per}\textit{di}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Clamavérunt, nec erat qui salvos fáce\textbf{ret} ad \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num:~\star nec ex\-\textit{au}\-\textit{dí}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et commínuam illos, ut púlverem ante \textbf{fá}\-ciem \textbf{ven}\-ti:~\star ut lutum plateárum \textit{de}\-\textit{lé}\textit{bo} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Erípies me de contradicti\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{pó}\-\textbf{pu}li:~\star constítues me \textit{in} \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Pópulus quem non cognóvi ser\-\textbf{ví}\-vit \textbf{mi}\-hi:~\star in audítu auris ob\-\textit{e}\-\textit{dí}\textit{vit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fílii aliéni men\-\textbf{tí}\-ti sunt \textbf{mi}\-hi,~\star fílii aliéni inveteráti sunt, et claudicavérunt a \textit{sé}\-\textit{mi}\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Vivit Dóminus, et benedíctus \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us:~\star et exaltétur Deus \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Deus, qui das vindíctas mihi, et subdis \textbf{pó}\-pulos \textbf{sub} me:~\star liberátor meus de inimícis me\textit{is} \textit{i}\-\textit{ra}\textbf{cún}dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et ab insurgéntibus in me \textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-\textbf{bis} me:~\star a viro iníquo \textit{e}\-\textit{rí}\textit{pi}\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Proptérea confitébor tibi in nati\-\textbf{ó}\-nibus, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star et nómini tu\textit{o} \textit{psal}\-\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Magníficans salútes Regis ejus,~\dagger et fáciens misericórdiam Christo \textbf{su}\-o \textbf{Da}\-vid:~\star et sémini ejus \textit{us}\-\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools