\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{æli} enárrant gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{De}\-i:~\star et ópera mánuum ejus annúnti\textit{at} \textit{fir}\-\textit{ma}\textbf{mén}tum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dies diéi e\-\textit{rúc}\-\textit{tat} \textbf{ver}\-bum,~\star et nox nocti ín\-\textit{di}\-\textit{cat} \textit{sci}\-\textbf{én}\textbf{ti}am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non sunt loquélæ, ne\textit{que} \textit{ser}\-\textbf{mó}nes,~\star quorum non audiántur \textit{vo}\-\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In omnem terram exívit so\textit{nus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et in fines orbis terræ \textit{ver}\-\textit{ba} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In sole pósuit taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et ipse tamquam sponsus procédens de \textit{thá}\-\textit{la}\textit{mo} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsultávit ut gigas ad cur\-\textit{rén}\-\textit{dam} \textbf{vi}\-am,~\star a summo cælo e\-\textit{grés}\-\textit{si}\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et occúrsus ejus usque ad \textit{sum}\-\textit{mum} \textbf{e}\-jus:~\star nec est qui se abscóndat a \textit{ca}\-\textit{ló}\textit{re} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Lex Dómini immaculáta, con\-\textit{vér}\-\textit{tens} \textbf{á}\-nimas:~\star testimónium Dómini fidéle, sapiénti\textit{am} \textit{præ}\-\textit{stans} \textbf{pár}\-\textbf{vu}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\-\textit{cán}\-\textit{tes} \textbf{cor}\-da:~\star præcéptum Dómini lúcidum il\-\textit{lú}\-\textit{mi}\textit{nans} \textbf{ó}\-\textbf{cu}los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star judícia Dómini vera, justificáta \textit{in} \textit{se}\-\textit{met}\textbf{íp}sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Desiderabília super aurum et lápidem preti\-\textit{ó}\-\textit{sum} \textbf{mul}\-tum:~\star et dulcióra su\textit{per} \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Etenim servus tuus cus\-\textit{tó}\-\textit{dit} \textbf{e}\-a,~\star in custodiéndis illis retri\-\textit{bú}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Delícta quis intélligit?~\dagger ab occúltis \textit{me}\-\textit{is} \textbf{mun}\-da me:~\star et ab aliénis par\textit{ce} \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\-\textit{lá}\-\textit{tus} \textbf{e}\-ro:~\star et emundábor a \textit{de}\-\textit{líc}\textit{to} \textbf{má}\-\textbf{xi}mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et erunt ut compláceant elóquia \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{me}\-i:~\star et meditátio cordis mei in conspéc\textit{tu} \textit{tu}\-\textit{o} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, ad\-\textit{jú}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et \textit{red}\-\textit{émp}\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools