\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{æli} enárrant \textbf{gló}\-riam \textbf{De}\-i:~\star et ópera mánuum ejus annúntiat \textit{fir}\-\textit{ma}\textbf{mén}tum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dies diéi e\-\textbf{rúc}\-tat \textbf{ver}\-bum,~\star et nox nocti índi\textit{cat} \textit{sci}\-\textbf{én}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non sunt loquélæ, \textbf{ne}\-que ser\-\textbf{mó}\-nes,~\star quorum non audiántur vo\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In omnem terram exívit \textbf{so}\-nus e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et in fines orbis terræ ver\textit{ba} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In sole pósuit taber\-\textbf{ná}\-culum \textbf{su}\-um:~\star et ipse tamquam sponsus procédens de thá\-\textit{la}\-\textit{mo} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsultávit ut gigas ad cur\-\textbf{rén}\-dam \textbf{vi}\-am,~\star a summo cælo egrés\-\textit{si}\-\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et occúrsus ejus usque ad \textbf{sum}\-mum \textbf{e}\-jus:~\star nec est qui se abscóndat a ca\-\textit{ló}\-\textit{re} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Lex Dómini immaculáta, con\-\textbf{vér}\-tens \textbf{á}\-nimas:~\star testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam \textit{præ}\-\textit{stans} \textbf{pár}\-vulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Justítiæ Dómini rectæ, lætifi\-\textbf{cán}\-tes \textbf{cor}\-da:~\star præcéptum Dómini lúcidum illú\-\textit{mi}\-\textit{nans} \textbf{ó}\-culos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Timor Dómini sanctus, pérmanens in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi:~\star judícia Dómini vera, justificáta in \textit{se}\-\textit{met}\textbf{íp}sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Desiderabília super aurum et lápidem preti\-\textbf{ó}\-sum \textbf{mul}\-tum:~\star et dulcióra super \textit{mel} \textit{et} \textbf{fa}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Etenim servus tuus cus\-\textbf{tó}\-dit \textbf{e}\-a,~\star in custodiéndis illis retribú\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Delícta quis intélligit?~\dagger ab occúltis \textbf{me}\-is \textbf{mun}\-da me:~\star et ab aliénis parce \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Si mei non fúerint domináti, tunc immacu\-\textbf{lá}\-tus \textbf{e}\-ro:~\star et emundábor a de\-\textit{líc}\-\textit{to} \textbf{má}\-ximo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et erunt ut compláceant elóquia \textbf{o}\-ris \textbf{me}\-i:~\star et meditátio cordis mei in conspéctu \textit{tu}\-\textit{o} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, ad\-\textbf{jú}\-tor \textbf{me}\-us,~\star et red\-\textit{émp}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools