\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{æli} enárrant \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{am} \textbf{De}\-i:~\star et ópera mánuum ejus annúntiat fir\-\textit{ma}\-\textbf{mén}tum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dies diéi \textit{e}\-\textit{rúc}\textit{tat} \textbf{ver}\-bum,~\star et nox nocti índicat \textit{sci}\-\textbf{én}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non sunt loquélæ, \textit{ne}\-\textit{que} \textit{ser}\-\textbf{mó}nes,~\star quorum non audiántur voces \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In omnem terram exívit \textit{so}\-\textit{nus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et in fines orbis terræ verba \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In sole pósuit taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et ipse tamquam sponsus procédens de thála\textit{mo} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsultávit ut gigas ad \textit{cur}\-\textit{rén}\textit{dam} \textbf{vi}\-am,~\star a summo cælo egréssi\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et occúrsus ejus usque \textit{ad} \textit{sum}\-\textit{mum} \textbf{e}\-jus:~\star nec est qui se abscóndat a caló\textit{re} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Lex Dómini immaculáta, \textit{con}\-\textit{vér}\textit{tens} \textbf{á}\-nimas:~\star testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præ\textit{stans} \textbf{pár}\-vulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Justítiæ Dómini rectæ, læti\-\textit{fi}\-\textit{cán}\textit{tes} \textbf{cor}\-da:~\star præcéptum Dómini lúcidum illúmi\textit{nans} \textbf{ó}\-culos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Timor Dómini sanctus, pérmanens in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star judícia Dómini vera, justificáta in se\-\textit{met}\-\textbf{íp}sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Desiderabília super aurum et lápidem pre\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{sum} \textbf{mul}\-tum:~\star et dulcióra super mel \textit{et} \textbf{fa}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Etenim servus tuus \textit{cus}\-\textit{tó}\textit{dit} \textbf{e}\-a,~\star in custodiéndis illis retribúti\textit{o} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Delícta quis intélligit?~\dagger ab occúl\textit{tis} \textit{me}\-\textit{is} \textbf{mun}\-da me:~\star et ab aliénis parce ser\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Si mei non fúerint domináti, tunc imma\-\textit{cu}\-\textit{lá}\textit{tus} \textbf{e}\-ro:~\star et emundábor a delíc\textit{to} \textbf{má}\-ximo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et erunt ut compláceant elóqui\textit{a} \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{me}\-i:~\star et meditátio cordis mei in conspéctu tu\textit{o} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, \textit{ad}\-\textit{jú}\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et redémp\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools