\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uare} fremu\-\textbf{é}\-runt \textbf{Gen}\-tes:~\star et pópuli meditáti sunt \textit{in}\-\textbf{á}nia?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Astitérunt reges terræ, et príncipes conve\-\textbf{né}\-runt in \textbf{u}\-num~\star advérsus Dóminum, et advérsus Chris\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dirumpámus víncu\textbf{la} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et projiciámus a nobis jugum \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui hábitat in cælis, irri\-\textbf{dé}\-bit \textbf{e}\-os:~\star et Dóminus subsanná\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tunc loquétur ad eos in \textbf{i}\-ra \textbf{su}\-a,~\star et in furóre suo conturbá\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem \textbf{sanc}\-tum \textbf{e}\-jus,~\star prǽdicans præcép\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus \textbf{di}\-xit \textbf{ad} me:~\star Fílius meus es tu, ego hódie gé\-\textit{nu}\-\textbf{i} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Póstula a me, et dabo tibi Gentes heredi\-\textbf{tá}\-tem \textbf{tu}\-am,~\star et possessiónem tuam térmi\textit{nos} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Reges eos in \textbf{vir}\-ga \textbf{fér}\-\textbf{re}a,~\star et tamquam vas fíguli confrín\textit{ges} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et nunc, reges, \textbf{in}\-tel\-\textbf{lí}\-\textbf{gi}te:~\star erudímini, qui judicá\textit{tis} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Servíte Dómino \textbf{in} ti\-\textbf{mó}\-re:~\star et exsultáte ei cum \textit{tre}\-\textbf{mó}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Apprehéndite disciplínam, nequándo iras\-\textbf{cá}\-tur \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus,~\star et pereátis de vi\textit{a} \textbf{jus}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Cum exárserit in brevi \textbf{i}\-ra \textbf{e}\-jus:~\star beáti omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools