\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uare} fremu\-\textit{é}\-\textit{runt} \textbf{Gen}\-tes:~\star et pópuli meditáti sunt in\-\textbf{á}\-nia?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Astitérunt reges terræ, et príncipes convené\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}\-num~\star advérsus Dóminum, et advérsus Christum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dirumpámus víncu\textit{la} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et projiciámus a nobis jugum ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui hábitat in cælis, irri\-\textit{dé}\-\textit{bit} \textbf{e}\-os:~\star et Dóminus subsannábit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tunc loquétur ad eos in \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{su}\-a,~\star et in furóre suo conturbábit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{e}\-jus,~\star prǽdicans præcéptum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus \textit{di}\-\textit{xit} \textbf{ad} me:~\star Fílius meus es tu, ego hódie génu\textbf{i} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Póstula a me, et dabo tibi Gentes heredi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am,~\star et possessiónem tuam términos \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Reges eos in \textit{vir}\-\textit{ga} \textbf{fér}\-rea,~\star et tamquam vas fíguli confrínges \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et nunc, reges, \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lí}gite:~\star erudímini, qui judicátis \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Servíte Dómino \textit{in} \textit{ti}\-\textbf{mó}re:~\star et exsultáte ei cum tre\-\textbf{mó}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Apprehéndite disciplínam, nequándo iras\-\textit{cá}\-\textit{tur} \textbf{Dó}\-minus,~\star et pereátis de via \textbf{jus}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Cum exárserit in brevi \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus:~\star beáti omnes qui confídunt in \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools