\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uare} fremuérunt \textbf{Gen}\-tes:~\star et pópuli meditáti \textit{sunt} \textit{in}\-\textbf{á}nia?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Astitérunt reges terræ, et príncipes convenérunt in \textbf{u}\-num~\star advérsus Dóminum, et advérsus \textit{Chris}\-\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dirumpámus víncula e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et projiciámus a nobis ju\textit{gum} \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui hábitat in cælis, irridébit \textbf{e}\-os:~\star et Dóminus subsan\-\textit{ná}\-\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tunc loquétur ad eos in ira \textbf{su}\-a,~\star et in furóre suo contur\-\textit{bá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion montem sanctum \textbf{e}\-jus,~\star prǽdicans præ\-\textit{cép}\-\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dóminus dixit \textbf{ad} me:~\star Fílius meus es tu, ego hódie \textit{gé}\-\textit{nu}\textbf{i} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Póstula a me, et dabo tibi Gentes hereditátem \textbf{tu}\-am,~\star et possessiónem tuam tér\-\textit{mi}\-\textit{nos} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Reges eos in virga \textbf{fér}\-rea,~\star et tamquam vas fíguli con\-\textit{frín}\-\textit{ges} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et nunc, reges, intel\-\textbf{lí}\-gite:~\star erudímini, qui judi\-\textit{cá}\-\textit{tis} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Servíte Dómino in ti\-\textbf{mó}\-re:~\star et exsultáte ei \textit{cum} \textit{tre}\-\textbf{mó}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Apprehéndite disciplínam, nequándo irascátur \textbf{Dó}\-minus,~\star et pereátis de \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{jus}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Cum exárserit in brevi ira \textbf{e}\-jus:~\star beáti omnes qui confí\textit{dunt} \textit{in} \textbf{e}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools