\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uare} fre\-\textit{mu}\-\textit{é}\textit{runt} \textbf{Gen}\-tes:~\star et pópuli meditáti sunt \textit{in}\-\textbf{á}nia?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Astitérunt reges terræ, et príncipes conve\-\textit{né}\-\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}\-num~\star advérsus Dóminum, et advérsus Chris\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dirumpámus vín\-\textit{cu}\-\textit{la} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et projiciámus a nobis jugum \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui hábitat in cælis, ir\-\textit{ri}\-\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}\-os:~\star et Dóminus subsanná\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tunc loquétur ad eos \textit{in} \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{su}\-a,~\star et in furóre suo conturbá\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ego autem constitútus sum Rex ab eo super Sion mon\textit{tem} \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{e}\-jus,~\star prǽdicans præcép\textit{tum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dómi\textit{nus} \textit{di}\-\textit{xit} \textbf{ad} me:~\star Fílius meus es tu, ego hódie gé\-\textit{nu}\-\textbf{i} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Póstula a me, et dabo tibi Gentes here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}\-am,~\star et possessiónem tuam térmi\textit{nos} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Reges eos \textit{in} \textit{vir}\-\textit{ga} \textbf{fér}\-rea,~\star et tamquam vas fíguli confrín\textit{ges} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et nunc, re\-\textit{ges}\-, \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lí}gite:~\star erudímini, qui judicá\textit{tis} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Servíte Dómi\textit{no} \textit{in} \textit{ti}\-\textbf{mó}re:~\star et exsultáte ei cum \textit{tre}\-\textbf{mó}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Apprehéndite disciplínam, nequándo i\-\textit{ras}\-\textit{cá}\textit{tur} \textbf{Dó}\-minus,~\star et pereátis de vi\textit{a} \textbf{jus}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Cum exárserit in bre\textit{vi} \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus:~\star beáti omnes qui confídunt \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools