\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} in virtúte tua læ\-\textbf{tá}\-bi\textbf{tur} rex:~\star et super salutáre tuum exsultábit \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Desidérium cordis ejus tribu\-\textbf{ís}\-ti \textbf{e}\-i:~\star et voluntáte labiórum ejus non frau\-\textit{dás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam prævenísti eum in benedictióni\textbf{bus} dul\-\textbf{cé}\-dinis:~\star posuísti in cápite ejus corónam de lápide \textit{pre}\-\textit{ti}\textbf{ó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vitam \textbf{pé}\-tiit \textbf{a} te:~\star et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Magna est glória ejus in salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{tu}\-o:~\star glóriam et magnum decórem impónes \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam dabis eum in benedictiónem in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi:~\star lætificábis eum in gáudio cum \textit{vul}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam rex \textbf{spe}\-rat in \textbf{Dó}\-mino:~\star et in misericórdia Altíssimi non \textit{com}\-\textit{mo}\textbf{vé}\textbf{bi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Inveniátur manus tua ómnibus ini\-\textbf{mí}\-cis \textbf{tu}\-is:~\star déxtera tua invéniat omnes, qui \textit{te} \textit{o}\-\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Pones eos ut clíbanum ignis in témpore \textbf{vul}\-tus \textbf{tu}\-i:~\star Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \textit{e}\-\textit{os} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fructum eórum de \textbf{ter}\-ra \textbf{per}\-des:~\star et semen eórum a fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam declinavérunt \textbf{in} te \textbf{ma}\-la:~\star cogitavérunt consília, quæ non potuérunt \textit{sta}\-\textit{bi}\textbf{lí}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam pones \textbf{e}\-os \textbf{dor}\-sum:~\star in relíquiis tuis præparábis vul\textit{tum} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Exaltáre, Dómine, in vir\-\textbf{tú}\-te \textbf{tu}\-a:~\star cantábimus et psallémus vir\-\textit{tú}\-\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools