\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} in virtúte tua læ\-\textit{tá}\-\textit{bi}\textbf{tur} rex:~\star et super salutáre tuum exsultá\textit{bit} \textit{ve}\-\textit{he}\textbf{mén}ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Desidérium cordis ejus tribu\-\textit{ís}\-\textit{ti} \textbf{e}\-i:~\star et voluntáte labiórum ejus non \textit{frau}\-\textit{dás}\textit{ti} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam prævenísti eum in benedictióni\textit{bus} \textit{dul}\-\textbf{cé}dinis:~\star posuísti in cápite ejus corónam de lápi\textit{de} \textit{pre}\-\textit{ti}\textbf{ó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vitam pé\-\textit{ti}\-\textit{it} \textbf{a} te:~\star et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Magna est glória ejus in salu\-\textit{tá}\-\textit{ri} \textbf{tu}\-o:~\star glóriam et magnum decórem impó\textit{nes} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star lætificábis eum in gáudio \textit{cum} \textit{vul}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam rex spe\textit{rat} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et in misericórdia Altíssimi \textit{non} \textit{com}\-\textit{mo}\textbf{vé}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Inveniátur manus tua ómnibus ini\-\textit{mí}\-\textit{cis} \textbf{tu}\-is:~\star déxtera tua invéniat omnes, \textit{qui} \textit{te} \textit{o}\-\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Pones eos ut clíbanum ignis in témpore \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i:~\star Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorá\textit{bit} \textit{e}\-\textit{os} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fructum eórum de \textit{ter}\-\textit{ra} \textbf{per}\-des:~\star et semen eórum a \textit{fí}\-\textit{li}\textit{is} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam declinavérunt \textit{in} \textit{te} \textbf{ma}\-la:~\star cogitavérunt consília, quæ non potué\textit{runt} \textit{sta}\-\textit{bi}\textbf{lí}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam pones \textit{e}\-\textit{os} \textbf{dor}\-sum:~\star in relíquiis tuis præparábis \textit{vul}\-\textit{tum} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Exaltáre, Dómine, in vir\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star cantábimus et psallémus \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{tes} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools