\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} in virtúte tua læ\-\textit{tá}\-\textit{bi}\textbf{tur} rex:~\star et super salutáre tuum exsultábit vehe\-\textbf{mén}\-ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Desidérium cordis ejus tribu\-\textit{ís}\-\textit{ti} \textbf{e}\-i:~\star et voluntáte labiórum ejus non fraudásti \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam prævenísti eum in benedictióni\textit{bus} \textit{dul}\-\textbf{cé}dinis:~\star posuísti in cápite ejus corónam de lápide preti\-\textbf{ó}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vitam pé\-\textit{ti}\-\textit{it} \textbf{a} te:~\star et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Magna est glória ejus in salu\-\textit{tá}\-\textit{ri} \textbf{tu}\-o:~\star glóriam et magnum decórem impónes super \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star lætificábis eum in gáudio cum vultu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam rex spe\textit{rat} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et in misericórdia Altíssimi non commo\-\textbf{vé}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Inveniátur manus tua ómnibus ini\-\textit{mí}\-\textit{cis} \textbf{tu}\-is:~\star déxtera tua invéniat omnes, qui te o\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Pones eos ut clíbanum ignis in témpore \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i:~\star Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit eos \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fructum eórum de \textit{ter}\-\textit{ra} \textbf{per}\-des:~\star et semen eórum a fíliis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam declinavérunt \textit{in} \textit{te} \textbf{ma}\-la:~\star cogitavérunt consília, quæ non potuérunt stabi\-\textbf{lí}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam pones \textit{e}\-\textit{os} \textbf{dor}\-sum:~\star in relíquiis tuis præparábis vultum e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Exaltáre, Dómine, in vir\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star cantábimus et psallémus virtútes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools