\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} in virtúte tua lætábi\textbf{tur} rex:~\star et super salutáre tuum exsultábit \textbf{ve}\-he\-\textbf{mén}\-ter.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Desidérium cordis ejus tribuísti \textbf{e}\-i:~\star et voluntáte labiórum ejus non frau\-\textbf{dás}\-ti \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus dul\-\textbf{cé}\-dinis:~\star posuísti in cápite ejus corónam de lápide \textbf{pre}\-ti\-\textbf{ó}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vitam pétiit \textbf{a} te:~\star et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Magna est glória ejus in salutári \textbf{tu}\-o:~\star glóriam et magnum decórem impónes \textbf{su}\-per \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi:~\star lætificábis eum in gáudio cum \textbf{vul}\-tu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam rex sperat in \textbf{Dó}\-mino:~\star et in misericórdia Altíssimi non \textbf{com}\-mo\-\textbf{vé}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Inveniátur manus tua ómnibus inimícis \textbf{tu}\-is:~\star déxtera tua invéniat omnes, qui \textbf{te} o\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Pones eos ut clíbanum ignis in témpore vultus \textbf{tu}\-i:~\star Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \textbf{e}\-os \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fructum eórum de terra \textbf{per}\-des:~\star et semen eórum a \textbf{fí}\-liis \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam declinavérunt in te \textbf{ma}\-la:~\star cogitavérunt consília, quæ non potuérunt \textbf{sta}\-bi\-\textbf{lí}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam pones eos \textbf{dor}\-sum:~\star in relíquiis tuis præparábis \textbf{vul}\-tum e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Exaltáre, Dómine, in virtúte \textbf{tu}\-a:~\star cantábimus et psallémus vir\-\textbf{tú}\-tes \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools