\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} Deus meus, réspice in me:~\dagger quare me de\-\textit{re}\-\textit{li}\textbf{quís}ti?~\star longe a salúte mea verba delictórum me\-\textbf{ó}\-rum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus, clamábo per diem, et \textit{non} \textit{ex}\-\textbf{áu}dies:~\star et nocte, et non ad insipiéntiam \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Tu autem in \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{há}\-bitas:~\star laus \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In te speravérunt \textit{pa}\-\textit{tres} \textbf{nos}\-tri:~\star speravérunt, et liberásti \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad te clamavérunt, et \textit{sal}\-\textit{vi} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star in te speravérunt, et non sunt con\-\textbf{fú}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ego autem sum vermis, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}\-mo:~\star oppróbrium hóminum, et abjéctio \textbf{ple}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Omnes vidéntes me \textit{de}\-\textit{ri}\textbf{sé}runt me:~\star locúti sunt lábiis, et movérunt \textbf{ca}\-put.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sperávit in Dómino, erí\-\textit{pi}\-\textit{at} \textbf{e}\-um:~\star salvum fáciat eum, quóniam vult \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam tu es, qui extraxísti \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}\-tre:~\star spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum ex \textbf{ú}\-tero.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~De ventre matris meæ Deus \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu,~\star ne discésseris \textbf{a} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam tribulátio \textit{pró}\-\textit{xi}\textbf{ma} est:~\star quóniam non est qui \textbf{ád}\-juvet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Circumdedérunt me ví\-\textit{tu}\-\textit{li} \textbf{mul}\-ti:~\star tauri pingues obse\-\textbf{dé}\-runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Aperuérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}\-um:~\star sicut leo rápiens et \textbf{rú}\-giens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut a\textit{qua} \textit{ef}\-\textbf{fú}sus sum:~\star et dispérsa sunt ómnia ossa \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Factum est cor meum tamquam ce\textit{ra} \textit{li}\-\textbf{qué}scens:~\star in médio ventris \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Aruit tamquam testa virtus mea,~\dagger et lingua mea adhǽsit fáu\-\textit{ci}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is:~\star et in púlverem mortis dedu\-\textbf{xís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam circumdedérunt me \textit{ca}\-\textit{nes} \textbf{mul}\-ti:~\star concílium malignántium ob\-\textbf{sé}\-dit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fodérunt manus meas et \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star dinumeravérunt ómnia ossa \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ipsi vero consideravérunt et \textit{in}\-\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~\star divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misérunt \textbf{sor}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{a} me:~\star ad defensiónem meam \textbf{cón}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Erue a frámea, Deus, á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et de manu canis únicam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Salva me ex o\textit{re} \textit{le}\-\textbf{ó}nis:~\star et a córnibus unicórnium humilitátem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Narrábo nomen tuum frá\-\textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is:~\star in médio Ecclésiæ lau\-\textbf{dá}\-bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Qui timétis Dóminum, lau\-\textit{dá}\-\textit{te} \textbf{e}\-um:~\star univérsum semen Jacob, glorificáte \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Tímeat eum omne \textit{se}\-\textit{men} \textbf{Is}\-raël:~\star quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatiónem \textbf{páu}\-peris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Nec avértit fáciem \textit{su}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star et cum clamárem ad eum, exau\-\textbf{dí}\-vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Apud te laus mea in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textbf{ma}\-gna:~\star vota mea reddam in conspéctu timéntium \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Edent páuperes, et saturabúntur:~\dagger et laudábunt Dóminum qui re\-\textit{quí}\-\textit{runt} \textbf{e}\-um:~\star vivent corda eórum in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Reminiscéntur et convertén\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum~\star univérsi fines \textbf{ter}\-ræ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et adorábunt in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus~\star univérsæ famíliæ \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam Dómi\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}\-gnum:~\star et ipse dominábitur \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Manducavérunt et adoravérunt omnes \textit{pin}\-\textit{gues} \textbf{ter}\-ræ:~\star in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt in \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et ánima mea \textit{il}\-\textit{li} \textbf{vi}\-vet:~\star et semen meum sérviet \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Annuntiábitur Dómino generáti\textit{o} \textit{ven}\-\textbf{tú}ra:~\star et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fecit \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools