\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} Deus meus, réspice in me:~\dagger quare me de\-\textit{re}\-\textit{li}\textbf{quís}ti?~\star longe a salúte mea verba delic\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus, clamábo per diem, et \textit{non} \textit{ex}\-\textbf{áu}dies:~\star et nocte, et non ad insipi\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Tu autem in \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{há}\-bitas:~\star \textit{laus} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In te speravérunt \textit{pa}\-\textit{tres} \textbf{nos}\-tri:~\star speravérunt, et li\-\textit{be}\-\textit{rás}\textit{ti} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad te clamavérunt, et \textit{sal}\-\textit{vi} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star in te speravérunt, et \textit{non} \textit{sunt} \textit{con}\-\textbf{fú}si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ego autem sum vermis, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}\-mo:~\star oppróbrium hóminum, et ab\-\textit{jéc}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{ple}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Omnes vidéntes me \textit{de}\-\textit{ri}\textbf{sé}runt me:~\star locúti sunt lábiis, et \textit{mo}\-\textit{vé}\textit{runt} \textbf{ca}\-put.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sperávit in Dómino, erí\-\textit{pi}\-\textit{at} \textbf{e}\-um:~\star salvum fáciat eum, quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textit{vult} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam tu es, qui extraxísti \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}\-tre:~\star spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéc\textit{tus} \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}\-\textbf{te}ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~De ventre matris meæ Deus \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu,~\star ne di\-\textit{scés}\-\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam tribulátio \textit{pró}\-\textit{xi}\textbf{ma} est:~\star quóniam \textit{non} \textit{est} \textit{qui} \textbf{ád}\-\textbf{ju}vet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Circumdedérunt me ví\-\textit{tu}\-\textit{li} \textbf{mul}\-ti:~\star tauri pin\textit{gues} \textit{ob}\-\textit{se}\textbf{dé}\textbf{runt} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Aperuérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}\-um:~\star sicut leo rá\-\textit{pi}\-\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}\-\textbf{gi}ens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut a\textit{qua} \textit{ef}\-\textbf{fú}sus sum:~\star et dispérsa sunt ómni\textit{a} \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Factum est cor meum tamquam ce\textit{ra} \textit{li}\-\textbf{qué}scens:~\star in médi\textit{o} \textit{ven}\-\textit{tris} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Aruit tamquam testa virtus mea,~\dagger et lingua mea adhǽsit fáu\-\textit{ci}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is:~\star et in púlverem mor\textit{tis} \textit{de}\-\textit{du}\textbf{xís}\textbf{ti} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam circumdedérunt me \textit{ca}\-\textit{nes} \textbf{mul}\-ti:~\star concílium malignán\-\textit{ti}\-\textit{um} \textit{ob}\-\textbf{sé}\textbf{dit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fodérunt manus meas et \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star dinumeravérunt ómni\textit{a} \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ipsi vero consideravérunt et \textit{in}\-\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~\star divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam \textit{mi}\-\textit{sé}\textit{runt} \textbf{sor}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{a} me:~\star ad defensió\textit{nem} \textit{me}\-\textit{am} \textbf{cón}\-\textbf{spi}ce.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Erue a frámea, Deus, á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et de manu canis \textit{ú}\-\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Salva me ex o\textit{re} \textit{le}\-\textbf{ó}nis:~\star et a córnibus unicórnium humi\-\textit{li}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Narrábo nomen tuum frá\-\textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is:~\star in médio Ecclé\-\textit{si}\-\textit{æ} \textit{lau}\-\textbf{dá}\textbf{bo} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Qui timétis Dóminum, lau\-\textit{dá}\-\textit{te} \textbf{e}\-um:~\star univérsum semen Jacob, glori\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Tímeat eum omne \textit{se}\-\textit{men} \textbf{Is}\-raël:~\star quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}\-\textbf{pe}ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Nec avértit fáciem \textit{su}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star et cum clamárem ad e\-\textit{um}\-, \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dí}\textbf{vit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Apud te laus mea in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textbf{ma}\-gna:~\star vota mea reddam in conspéctu ti\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Edent páuperes, et saturabúntur:~\dagger et laudábunt Dóminum qui re\-\textit{quí}\-\textit{runt} \textbf{e}\-um:~\star vivent corda eórum in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Reminiscéntur et convertén\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum~\star univér\textit{si} \textit{fi}\-\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et adorábunt in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus~\star univérsæ fa\-\textit{mí}\-\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}\-\textbf{ti}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam Dómi\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}\-gnum:~\star et ipse domi\-\textit{ná}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}\-\textbf{ti}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Manducavérunt et adoravérunt omnes \textit{pin}\-\textit{gues} \textbf{ter}\-ræ:~\star in conspéctu ejus cadent omnes qui de\-\textit{scén}\-\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et ánima mea \textit{il}\-\textit{li} \textbf{vi}\-vet:~\star et semen meum \textit{sér}\-\textit{vi}\textit{et} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Annuntiábitur Dómino generáti\textit{o} \textit{ven}\-\textbf{tú}ra:~\star et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \textit{quem} \textit{fe}\-\textit{cit} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools