\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} Deus meus, réspice in me:~\dagger quare me \textit{de}\-\textit{re}\textit{li}\textbf{quís}ti?~\star longe a salúte mea verba delictórum \textit{me}\-\textbf{ó}rum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Deus meus, clamábo per diem, \textit{et} \textit{non} \textit{ex}\-\textbf{áu}dies:~\star et nocte, et non ad insipiénti\textit{am} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Tu autem \textit{in} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{há}\-bitas:~\star \textit{laus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In te speravé\textit{runt} \textit{pa}\-\textit{tres} \textbf{nos}\-tri:~\star speravérunt, et liberás\textit{ti} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ad te clamavérunt, \textit{et} \textit{sal}\-\textit{vi} \textbf{fac}\-ti sunt:~\star in te speravérunt, et non sunt \textit{con}\-\textbf{fú}si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ego autem sum ver\-\textit{mis}\-, \textit{et} \textit{non} \textbf{ho}\-mo:~\star oppróbrium hóminum, et abjécti\textit{o} \textbf{ple}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Omnes vidéntes \textit{me} \textit{de}\-\textit{ri}\textbf{sé}runt me:~\star locúti sunt lábiis, et mové\textit{runt} \textbf{ca}\-put.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sperávit in Dómino, e\-\textit{rí}\-\textit{pi}\textit{at} \textbf{e}\-um:~\star salvum fáciat eum, quóniam \textit{vult} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam tu es, qui extraxís\textit{ti} \textit{me} \textit{de} \textbf{ven}\-tre:~\star spes mea ab ubéribus matris meæ. In te projéctus sum \textit{ex} \textbf{ú}\-tero.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~De ventre matris meæ De\textit{us} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu,~\star ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam tribuláti\textit{o} \textit{pró}\-\textit{xi}\textbf{ma} est:~\star quóniam non est \textit{qui} \textbf{ád}\-juvet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Circumdedérunt me \textit{ví}\-\textit{tu}\textit{li} \textbf{mul}\-ti:~\star tauri pingues ob\-\textit{se}\-\textbf{dé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Aperuérunt su\textit{per} \textit{me} \textit{os} \textbf{su}\-um:~\star sicut leo rápiens \textit{et} \textbf{rú}\-giens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut \textit{a}\-\textit{qua} \textit{ef}\-\textbf{fú}sus sum:~\star et dispérsa sunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Factum est cor meum tamquam \textit{ce}\-\textit{ra} \textit{li}\-\textbf{qué}scens:~\star in médio ven\textit{tris} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Aruit tamquam testa virtus mea,~\dagger et lingua mea adhǽsit \textit{fáu}\-\textit{ci}\textit{bus} \textbf{me}\-is:~\star et in púlverem mortis de\-\textit{du}\-\textbf{xís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam circumdedérunt \textit{me} \textit{ca}\-\textit{nes} \textbf{mul}\-ti:~\star concílium malignántium \textit{ob}\-\textbf{sé}dit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fodérunt manus meas \textit{et} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star dinumeravérunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ipsi vero consideravérunt \textit{et} \textit{in}\-\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~\star divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\textit{runt} \textbf{sor}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxíli\textit{um} \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{a} me:~\star ad defensiónem me\textit{am} \textbf{cón}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Erue a frámea, Deus, \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et de manu canis úni\textit{cam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Salva me ex \textit{o}\-\textit{re} \textit{le}\-\textbf{ó}nis:~\star et a córnibus unicórnium humilitá\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Narrábo nomen tuum \textit{frá}\-\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}\-is:~\star in médio Ecclésiæ \textit{lau}\-\textbf{dá}bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Qui timétis Dóminum, \textit{lau}\-\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}\-um:~\star univérsum semen Jacob, glorificá\textit{te} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Tímeat eum om\textit{ne} \textit{se}\-\textit{men} \textbf{Is}\-raël:~\star quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió\textit{nem} \textbf{páu}\-peris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Nec avértit fáci\textit{em} \textit{su}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star et cum clamárem ad eum, ex\-\textit{au}\-\textbf{dí}vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Apud te laus mea in ec\-\textit{clé}\-\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}\-gna:~\star vota mea reddam in conspéctu timénti\textit{um} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Edent páuperes, et saturabúntur:~\dagger et laudábunt Dóminum qui \textit{re}\-\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}\-um:~\star vivent corda eórum in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Reminiscéntur et conver\-\textit{tén}\-\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum~\star univérsi fi\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Et adorábunt in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus~\star univérsæ famíli\textit{æ} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}\-gnum:~\star et ipse dominábi\textit{tur} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Manducavérunt et adoravérunt om\textit{nes} \textit{pin}\-\textit{gues} \textbf{ter}\-ræ:~\star in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \textit{in} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et ánima me\textit{a} \textit{il}\-\textit{li} \textbf{vi}\-vet:~\star et semen meum sérvi\textit{et} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Annuntiábitur Dómino generá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textit{ven}\-\textbf{tú}ra:~\star et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe\textit{cit} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools