\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{ircumdedérunt} me \textbf{ví}\-tuli \textbf{mul}\-ti:~\star tauri pingues ob\-\textit{se}\-\textbf{dé}runt me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Aperuérunt super \textbf{me} os \textbf{su}\-um:~\star sicut leo rápiens \textit{et} \textbf{rú}\-giens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut \textbf{a}\-qua ef\-\textbf{fú}\-\textbf{sus} sum:~\star et dispérsa sunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Factum est cor meum tamquam \textbf{ce}\-ra li\-\textbf{qué}\-scens:~\star in médio ven\textit{tris} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Aruit tamquam testa virtus mea,~\dagger et lingua mea adhǽsit \textbf{fáu}\-cibus \textbf{me}\-is:~\star et in púlverem mortis de\-\textit{du}\-\textbf{xís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam circumdedérunt me \textbf{ca}\-nes \textbf{mul}\-ti:~\star concílium malignántium \textit{ob}\-\textbf{sé}dit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fodérunt manus meas et \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os:~\star dinumeravérunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipsi vero consideravérunt et \textbf{in}\-spe\-\textbf{xé}\-\textbf{runt} me:~\star divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\textit{runt} \textbf{sor}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textbf{tu}\-um \textbf{a} me:~\star ad defensiónem me\textit{am} \textbf{cón}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Erue a frámea, Deus, \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star et de manu canis úni\textit{cam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Salva me ex \textbf{o}\-re le\-\textbf{ó}\-nis:~\star et a córnibus unicórnium humilitá\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Narrábo nomen tuum \textbf{frá}\-tribus \textbf{me}\-is:~\star in médio Ecclésiæ \textit{lau}\-\textbf{dá}bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools