\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{ircumdedérunt} me \textit{ví}\-\textit{tu}\textit{li} \textbf{mul}\-ti:~\star tauri pingues ob\-\textit{se}\-\textbf{dé}runt me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Aperuérunt su\textit{per} \textit{me} \textit{os} \textbf{su}\-um:~\star sicut leo rápiens \textit{et} \textbf{rú}\-giens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut \textit{a}\-\textit{qua} \textit{ef}\-\textbf{fú}sus sum:~\star et dispérsa sunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Factum est cor meum tamquam \textit{ce}\-\textit{ra} \textit{li}\-\textbf{qué}scens:~\star in médio ven\textit{tris} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Aruit tamquam testa virtus mea,~\dagger et lingua mea adhǽsit \textit{fáu}\-\textit{ci}\textit{bus} \textbf{me}\-is:~\star et in púlverem mortis de\-\textit{du}\-\textbf{xís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam circumdedérunt \textit{me} \textit{ca}\-\textit{nes} \textbf{mul}\-ti:~\star concílium malignántium \textit{ob}\-\textbf{sé}dit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fodérunt manus meas \textit{et} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star dinumeravérunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipsi vero consideravérunt \textit{et} \textit{in}\-\textit{spe}\textbf{xé}runt me:~\star divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\textit{runt} \textbf{sor}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxíli\textit{um} \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{a} me:~\star ad defensiónem me\textit{am} \textbf{cón}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Erue a frámea, Deus, \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et de manu canis úni\textit{cam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Salva me ex \textit{o}\-\textit{re} \textit{le}\-\textbf{ó}nis:~\star et a córnibus unicórnium humilitá\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Narrábo nomen tuum \textit{frá}\-\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}\-is:~\star in médio Ecclésiæ \textit{lau}\-\textbf{dá}bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools