\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{ircumdedérunt} me \textbf{ví}\-tuli \textbf{mul}\-ti:~\star tauri pingues \textbf{ob}\-se\-\textbf{dé}\-runt me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Aperuérunt super \textbf{me} os \textbf{su}\-um:~\star sicut leo rápi\textbf{ens} et \textbf{rú}\-giens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut \textbf{a}\-qua ef\-\textbf{fú}\-\textbf{sus} sum:~\star et dispérsa sunt ómnia \textbf{os}\-sa \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Factum est cor meum tamquam \textbf{ce}\-ra li\-\textbf{qué}\-scens:~\star in médio \textbf{ven}\-tris \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Aruit tamquam testa virtus mea,~\dagger et lingua mea adhǽsit \textbf{fáu}\-cibus \textbf{me}\-is:~\star et in púlverem mortis \textbf{de}\-du\-\textbf{xís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam circumdedérunt me \textbf{ca}\-nes \textbf{mul}\-ti:~\star concílium malignánti\textbf{um} ob\-\textbf{sé}\-dit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fodérunt manus meas et \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os:~\star dinumeravérunt ómnia \textbf{os}\-sa \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipsi vero consideravérunt et \textbf{in}\-spe\-\textbf{xé}\-\textbf{runt} me:~\star divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\-\textbf{sé}\-runt \textbf{sor}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textbf{tu}\-um \textbf{a} me:~\star ad defensiónem \textbf{me}\-am \textbf{cón}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Erue a frámea, Deus, \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star et de manu canis \textbf{ú}\-nicam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Salva me ex \textbf{o}\-re le\-\textbf{ó}\-nis:~\star et a córnibus unicórnium humili\-\textbf{tá}\-tem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Narrábo nomen tuum \textbf{frá}\-tribus \textbf{me}\-is:~\star in médio Ecclési\textbf{æ} lau\-\textbf{dá}\-bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools