\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{ircumdedérunt} me vítuli \textbf{mul}\-ti:~\star tauri pingues ob\-\textit{se}\-\textbf{dé}\textbf{runt} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Aperuérunt super me os \textbf{su}\-um:~\star sicut leo rápiens \textit{et} \textbf{rú}\-\textbf{gi}ens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut aqua ef\-\textbf{fú}\-sus sum:~\star et dispérsa sunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Factum est cor meum tamquam cera li\-\textbf{qué}\-scens:~\star in médio ven\textit{tris} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Aruit tamquam testa virtus mea,~\dagger et lingua mea adhǽsit fáucibus \textbf{me}\-is:~\star et in púlverem mortis de\-\textit{du}\-\textbf{xís}\textbf{ti} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam circumdedérunt me canes \textbf{mul}\-ti:~\star concílium malignántium \textit{ob}\-\textbf{sé}\textbf{dit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fodérunt manus meas et pedes \textbf{me}\-os:~\star dinumeravérunt ómnia os\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipsi vero consideravérunt et inspe\-\textbf{xé}\-runt me:~\star divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam misé\textit{runt} \textbf{sor}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tuum \textbf{a} me:~\star ad defensiónem me\textit{am} \textbf{cón}\-\textbf{spi}ce.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Erue a frámea, Deus, ánimam \textbf{me}\-am:~\star et de manu canis úni\textit{cam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Salva me ex ore le\-\textbf{ó}\-nis:~\star et a córnibus unicórnium humilitá\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Narrábo nomen tuum frátribus \textbf{me}\-is:~\star in médio Ecclésiæ \textit{lau}\-\textbf{dá}\textbf{bo} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools