\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{ircumdedérunt} me vítuli \textbf{mul}\-ti:~\star tauri pingues \textbf{ob}\-se\-\textbf{dé}\-runt me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Aperuérunt super me os \textbf{su}\-um:~\star sicut leo rápi\textbf{ens} et \textbf{rú}\-giens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut aqua ef\-\textbf{fú}\-sus sum:~\star et dispérsa sunt ómnia \textbf{os}\-sa \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Factum est cor meum tamquam cera li\-\textbf{qué}\-scens:~\star in médio \textbf{ven}\-tris \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Aruit tamquam testa virtus mea,~\dagger et lingua mea adhǽsit fáucibus \textbf{me}\-is:~\star et in púlverem mortis \textbf{de}\-du\-\textbf{xís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam circumdedérunt me canes \textbf{mul}\-ti:~\star concílium malignánti\textbf{um} ob\-\textbf{sé}\-dit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fodérunt manus meas et pedes \textbf{me}\-os:~\star dinumeravérunt ómnia \textbf{os}\-sa \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipsi vero consideravérunt et inspe\-\textbf{xé}\-runt me:~\star divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\-\textbf{sé}\-runt \textbf{sor}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium tuum \textbf{a} me:~\star ad defensiónem \textbf{me}\-am \textbf{cón}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Erue a frámea, Deus, ánimam \textbf{me}\-am:~\star et de manu canis \textbf{ú}\-nicam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Salva me ex ore le\-\textbf{ó}\-nis:~\star et a córnibus unicórnium humili\-\textbf{tá}\-tem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Narrábo nomen tuum frátribus \textbf{me}\-is:~\star in médio Ecclési\textbf{æ} lau\-\textbf{dá}\-bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools