\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{ircumdedérunt} me \textbf{ví}\-tuli \textbf{mul}\-ti:~\star tauri pingues \textit{ob}\-\textit{se}\textbf{dé}\textbf{runt} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Aperuérunt super \textbf{me} os \textbf{su}\-um:~\star sicut leo rápi\textit{ens} \textit{et} \textbf{rú}\-\textbf{gi}ens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Sicut \textbf{a}\-qua ef\-\textbf{fú}\-sus sum:~\star et dispérsa sunt ómnia \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Factum est cor meum tamquam \textbf{ce}\-ra li\-\textbf{qué}\-scens:~\star in médio \textit{ven}\-\textit{tris} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Aruit tamquam testa virtus mea,~\dagger et lingua mea adhǽsit \textbf{fáu}\-cibus \textbf{me}\-is:~\star et in púlverem mortis \textit{de}\-\textit{du}\textbf{xís}\textbf{ti} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam circumdedérunt me \textbf{ca}\-nes \textbf{mul}\-ti:~\star concílium malignánti\textit{um} \textit{ob}\-\textbf{sé}\textbf{dit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fodérunt manus meas et \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os:~\star dinumeravérunt ómnia \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipsi vero consideravérunt et \textbf{in}\-spe\-\textbf{xé}\-runt me:~\star divisérunt sibi vestiménta mea, et super vestem meam mi\-\textit{sé}\-\textit{runt} \textbf{sor}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tu autem, Dómine, ne elongáveris auxílium \textbf{tu}\-um \textbf{a} me:~\star ad defensiónem \textit{me}\-\textit{am} \textbf{cón}\-\textbf{spi}ce.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Erue a frámea, Deus, \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star et de manu canis ú\-\textit{ni}\-\textit{cam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Salva me ex \textbf{o}\-re le\-\textbf{ó}\-nis:~\star et a córnibus unicórnium humili\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Narrábo nomen tuum \textbf{frá}\-tribus \textbf{me}\-is:~\star in médio Ecclési\textit{æ} \textit{lau}\-\textbf{dá}\textbf{bo} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools