\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} timétis Dóminum, lau\-\textit{dá}\-\textit{te} \textbf{e}\-um:~\star univérsum semen Jacob, glori\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{te} \textbf{e}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Tímeat eum omne \textit{se}\-\textit{men} \textbf{Is}\-raël:~\star quóniam non sprevit, neque despéxit depreca\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{páu}\-peris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Nec avértit fáciem \textit{su}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star et cum clamárem ad e\-\textit{um}\-, \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dí}vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Apud te laus mea in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textbf{ma}\-gna:~\star vota mea reddam in conspéctu ti\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Edent páuperes, et saturabúntur:~\dagger et laudábunt Dóminum qui re\-\textit{quí}\-\textit{runt} \textbf{e}\-um:~\star vivent corda eórum in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Reminiscéntur et convertén\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum~\star univér\textit{si} \textit{fi}\-\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et adorábunt in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus~\star univérsæ fa\-\textit{mí}\-\textit{li}\textit{æ} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam Dómi\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}\-gnum:~\star et ipse domi\-\textit{ná}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Manducavérunt et adoravérunt omnes \textit{pin}\-\textit{gues} \textbf{ter}\-ræ:~\star in conspéctu ejus cadent omnes qui de\-\textit{scén}\-\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et ánima mea \textit{il}\-\textit{li} \textbf{vi}\-vet:~\star et semen meum \textit{sér}\-\textit{vi}\textit{et} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Annuntiábitur Dómino generáti\textit{o} \textit{ven}\-\textbf{tú}ra:~\star et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, \textit{quem} \textit{fe}\-\textit{cit} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools