\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} timétis Dóminum, \textit{lau}\-\textit{dá}\textit{te} \textbf{e}\-um:~\star univérsum semen Jacob, glorificá\textit{te} \textbf{e}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Tímeat eum om\textit{ne} \textit{se}\-\textit{men} \textbf{Is}\-raël:~\star quóniam non sprevit, neque despéxit deprecatió\textit{nem} \textbf{páu}\-peris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Nec avértit fáci\textit{em} \textit{su}\-\textit{am} \textbf{a} me:~\star et cum clamárem ad eum, ex\-\textit{au}\-\textbf{dí}vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Apud te laus mea in ec\-\textit{clé}\-\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}\-gna:~\star vota mea reddam in conspéctu timénti\textit{um} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Edent páuperes, et saturabúntur:~\dagger et laudábunt Dóminum qui \textit{re}\-\textit{quí}\textit{runt} \textbf{e}\-um:~\star vivent corda eórum in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Reminiscéntur et conver\-\textit{tén}\-\textit{tur} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum~\star univérsi fi\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et adorábunt in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus~\star univérsæ famíli\textit{æ} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{est} \textbf{re}\-gnum:~\star et ipse dominábi\textit{tur} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Manducavérunt et adoravérunt om\textit{nes} \textit{pin}\-\textit{gues} \textbf{ter}\-ræ:~\star in conspéctu ejus cadent omnes qui descéndunt \textit{in} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et ánima me\textit{a} \textit{il}\-\textit{li} \textbf{vi}\-vet:~\star et semen meum sérvi\textit{et} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Annuntiábitur Dómino generá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textit{ven}\-\textbf{tú}ra:~\star et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem fe\textit{cit} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools