\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} timétis Dóminum, laudá\textit{te} \textbf{e}\-um:~\star univérsum semen Jacob, glorifi\-\textit{cá}\-\textit{te} \textbf{e}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Tímeat eum omne se\textit{men} \textbf{Is}\-raël:~\star quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{páu}\-peris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Nec avértit fáciem su\textit{am} \textbf{a} me:~\star et cum clamárem ad eum, \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dí}vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Apud te laus mea in ecclési\textit{a} \textbf{ma}\-gna:~\star vota mea reddam in conspéctu timén\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Edent páuperes, et saturabúntur:~\dagger et laudábunt Dóminum qui requí\textit{runt} \textbf{e}\-um:~\star vivent corda eórum in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Reminiscéntur et converténtur \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum~\star univérsi \textit{fi}\-\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et adorábunt in conspéc\textit{tu} \textbf{e}\-jus~\star univérsæ famí\-\textit{li}\-\textit{æ} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam Dómini \textit{est} \textbf{re}\-gnum:~\star et ipse dominá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Manducavérunt et adoravérunt omnes pin\textit{gues} \textbf{ter}\-ræ:~\star in conspéctu ejus cadent omnes qui descén\textit{dunt} \textit{in} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et ánima mea il\textit{li} \textbf{vi}\-vet:~\star et semen meum sér\-\textit{vi}\-\textit{et} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Annuntiábitur Dómino generátio \textit{ven}\-\textbf{tú}ra:~\star et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \textit{fe}\-\textit{cit} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools