\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} timétis Dóminum, laudáte \textbf{e}\-um:~\star univérsum semen Jacob, glorifi\-\textbf{cá}\-te \textbf{e}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Tímeat eum omne semen \textbf{Is}\-raël:~\star quóniam non sprevit, neque despéxit deprecati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{páu}\-peris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Nec avértit fáciem suam \textbf{a} me:~\star et cum clamárem ad eum, \textbf{ex}\-au\-\textbf{dí}\-vit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Apud te laus mea in ecclésia \textbf{ma}\-gna:~\star vota mea reddam in conspéctu ti\-\textbf{mén}\-tium \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Edent páuperes, et saturabúntur:~\dagger et laudábunt Dóminum qui requírunt \textbf{e}\-um:~\star vivent corda eórum in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Reminiscéntur et converténtur ad \textbf{Dó}\-minum~\star univérsi \textbf{fi}\-nes \textbf{ter}\-ræ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et adorábunt in conspéctu \textbf{e}\-jus~\star univérsæ fa\-\textbf{mí}\-liæ \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam Dómini est \textbf{re}\-gnum:~\star et ipse domi\-\textbf{ná}\-bitur \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Manducavérunt et adoravérunt omnes pingues \textbf{ter}\-ræ:~\star in conspéctu ejus cadent omnes qui de\-\textbf{scén}\-dunt in \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et ánima mea illi \textbf{vi}\-vet:~\star et semen meum \textbf{sér}\-viet \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Annuntiábitur Dómino generátio ven\-\textbf{tú}\-ra:~\star et annuntiábunt cæli justítiam ejus pópulo qui nascétur, quem \textbf{fe}\-cit \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools