\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{d} te, Dómine, levávi \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star Deus meus, in te confído, non \textit{e}\-\textit{ru}\textbf{bés}cam.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Neque irrídeant me ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{me}\-i:~\star étenim univérsi, qui sústinent te, non \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confundántur omnes in\-\textbf{í}\-qua a\-\textbf{gén}\-tes~\star \textit{su}\-\textit{per}\textbf{vá}cue.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vias tuas, Dómine, de\-\textbf{móns}\-tra \textbf{mi}\-hi~\star et sémitas tuas \textit{é}\-\textit{do}\textbf{ce} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dírige me in veritáte \textbf{tu}\-a, et \textbf{do}\-ce me:~\star quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Reminíscere miseratiónum tu\-\textbf{á}\-rum, \textbf{Dó}\-mine,~\star et misericordiárum tuárum, quæ a \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textbf{lo} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Delícta juven\-\textbf{tú}\-tis \textbf{me}\-æ,~\star et ignorántias meas \textit{ne} \textit{me}\-\textbf{mí}neris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam me\-\textbf{mén}\-to \textbf{me}\-i tu,~\star propter bonitátem \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dulcis et \textbf{rec}\-tus \textbf{Dó}\-minus:~\star propter hoc legem dabit delinquénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Díriget mansuétos \textbf{in} ju\-\textbf{dí}\-cio:~\star docébit mites \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textbf{a} et \textbf{vé}\-ritas,~\star requiréntibus testaméntum ejus et testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\-\textbf{cá}\-to \textbf{me}\-o:~\star mul\textit{tum} \textit{est} \textbf{e}\-nim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis est homo qui \textbf{ti}\-met \textbf{Dó}\-minum?~\star legem státuit ei in via, \textit{quam} \textit{e}\-\textbf{lé}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Anima ejus in bonis \textbf{de}\-mo\-\textbf{rá}\-bitur:~\star et semen ejus heredi\-\textit{tá}\-\textit{bit} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Firmaméntum est Dóminus ti\-\textbf{mén}\-tibus \textbf{e}\-um:~\star et testaméntum ipsíus ut manifes\-\textit{té}\-\textit{tur} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi mei \textbf{sem}\-per ad \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam ipse evéllet de láqueo \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Réspice in me, et mise\-\textbf{ré}\-re \textbf{me}\-i:~\star quia únicus et pau\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}\-go.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tribulatiónes cordis mei mul\-\textbf{ti}\-pli\-\textbf{cá}\-tæ sunt:~\star de necessitátibus meis \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{e} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Vide humilitátem meam, et la\-\textbf{bó}\-rem \textbf{me}\-um:~\star et dimítte univérsa de\-\textit{líc}\-\textit{ta} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Réspice inimícos meos quóniam mul\-\textbf{ti}\-pli\-\textbf{cá}\-ti sunt:~\star et ódio iní\textit{quo} \textit{o}\-\textbf{dé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódi ánimam meam, et \textbf{é}\-ru\textbf{e} me:~\star non erubéscam quóniam spe\-\textit{rá}\-\textit{vi} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Innocéntes et recti adhæ\-\textbf{sé}\-runt \textbf{mi}\-hi:~\star quia sus\-\textit{tí}\-\textit{nu}\textbf{i} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Líbera, \textbf{De}\-us, \textbf{Is}\-raël:~\star ex ómnibus tribulatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools