\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{d} te, Dómine, levávi á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star Deus meus, in te confído, non eru\-\textbf{bés}\-cam.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Neque irrídeant me ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star étenim univérsi, qui sústinent te, non confun\-\textbf{dén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confundántur omnes iní\textit{qua} \textit{a}\-\textbf{gén}tes~\star super\-\textbf{vá}\-cue.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vias tuas, Dómine, de\-\textit{móns}\-\textit{tra} \textbf{mi}\-hi~\star et sémitas tuas édo\textbf{ce} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dírige me in veritáte tu\-\textit{a}\-, \textit{et} \textbf{do}\-ce me:~\star quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui tota \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Reminíscere miseratiónum tu\-\textit{á}\-\textit{rum}, \textbf{Dó}\-mine,~\star et misericordiárum tuárum, quæ a sǽcu\textbf{lo} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Delícta juven\-\textit{tú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ,~\star et ignorántias meas ne me\-\textbf{mí}\-neris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam me\-\textit{mén}\-\textit{to} \textbf{me}\-i tu,~\star propter bonitátem tuam, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dulcis et \textit{rec}\-\textit{tus} \textbf{Dó}\-minus:~\star propter hoc legem dabit delinquéntibus in \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Díriget mansuétos \textit{in} \textit{ju}\-\textbf{dí}cio:~\star docébit mites vias \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Univérsæ viæ Dómini, misericórdi\textit{a} \textit{et} \textbf{vé}\-ritas,~\star requiréntibus testaméntum ejus et testimónia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pec\-\textit{cá}\-\textit{to} \textbf{me}\-o:~\star multum est \textbf{e}\-nim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis est homo qui \textit{ti}\-\textit{met} \textbf{Dó}\-minum?~\star legem státuit ei in via, quam e\-\textbf{lé}\-git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Anima ejus in bonis \textit{de}\-\textit{mo}\textbf{rá}bitur:~\star et semen ejus hereditábit \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Firmaméntum est Dóminus timén\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{e}\-um:~\star et testaméntum ipsíus ut manifestétur \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi mei sem\textit{per} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam ipse evéllet de láqueo pedes \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Réspice in me, et mise\-\textit{ré}\-\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star quia únicus et pauper sum \textbf{e}\-go.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tribulatiónes cordis mei mul\-\textit{ti}\-\textit{pli}\textbf{cá}tæ sunt:~\star de necessitátibus meis éru\textbf{e} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Vide humilitátem meam, et la\-\textit{bó}\-\textit{rem} \textbf{me}\-um:~\star et dimítte univérsa delícta \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Réspice inimícos meos quóniam mul\-\textit{ti}\-\textit{pli}\textbf{cá}ti sunt:~\star et ódio iníquo o\-\textbf{dé}\-runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódi ánimam meam, et \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{e} me:~\star non erubéscam quóniam sperávi \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Innocéntes et recti adhæ\-\textit{sé}\-\textit{runt} \textbf{mi}\-hi:~\star quia sustínu\textbf{i} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Líbera, \textit{De}\-\textit{us}, \textbf{Is}\-raël:~\star ex ómnibus tribulatiónibus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools