\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{d} te, Dómine, levávi ánimam \textbf{me}\-am:~\star Deus meus, in te confído, non \textbf{e}\-ru\-\textbf{bés}\-cam.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Neque irrídeant me inimíci \textbf{me}\-i:~\star étenim univérsi, qui sústinent te, non \textbf{con}\-fun\-\textbf{dén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confundántur omnes iníqua a\-\textbf{gén}\-tes~\star \textbf{su}\-per\-\textbf{vá}\-cue.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vias tuas, Dómine, demónstra \textbf{mi}\-hi~\star et sémitas tuas \textbf{é}\-do\textbf{ce} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dírige me in veritáte tua, et \textbf{do}\-ce me:~\star quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Reminíscere miseratiónum tuárum, \textbf{Dó}\-mine,~\star et misericordiárum tuárum, quæ a \textbf{sǽ}\-cu\textbf{lo} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Delícta juventútis \textbf{me}\-æ,~\star et ignorántias meas \textbf{ne} me\-\textbf{mí}\-neris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam meménto \textbf{me}\-i tu,~\star propter bonitátem \textbf{tu}\-am, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dulcis et rectus \textbf{Dó}\-minus:~\star propter hoc legem dabit delinquénti\textbf{bus} in \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Díriget mansuétos in ju\-\textbf{dí}\-cio:~\star docébit mites \textbf{vi}\-as \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Univérsæ viæ Dómini, misericórdia et \textbf{vé}\-ritas,~\star requiréntibus testaméntum ejus et testi\-\textbf{mó}\-nia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccáto \textbf{me}\-o:~\star \textbf{mul}\-tum est \textbf{e}\-nim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis est homo qui timet \textbf{Dó}\-minum?~\star legem státuit ei in via, \textbf{quam} e\-\textbf{lé}\-git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Anima ejus in bonis demo\-\textbf{rá}\-bitur:~\star et semen ejus heredi\-\textbf{tá}\-bit \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Firmaméntum est Dóminus timéntibus \textbf{e}\-um:~\star et testaméntum ipsíus ut manifes\-\textbf{té}\-tur \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi mei semper ad \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam ipse evéllet de láqueo \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Réspice in me, et miserére \textbf{me}\-i:~\star quia únicus et \textbf{pau}\-per sum \textbf{e}\-go.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tribulatiónes cordis mei multipli\-\textbf{cá}\-tæ sunt:~\star de necessitátibus meis \textbf{é}\-ru\textbf{e} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Vide humilitátem meam, et labórem \textbf{me}\-um:~\star et dimítte univérsa de\-\textbf{líc}\-ta \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Réspice inimícos meos quóniam multipli\-\textbf{cá}\-ti sunt:~\star et ódio in\-\textbf{í}\-quo o\-\textbf{dé}\-runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódi ánimam meam, et éru\textbf{e} me:~\star non erubéscam quóniam spe\-\textbf{rá}\-vi \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Innocéntes et recti adhæsérunt \textbf{mi}\-hi:~\star quia sus\-\textbf{tí}\-nu\textbf{i} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Líbera, Deus, \textbf{Is}\-raël:~\star ex ómnibus tribulati\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools