\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{d} te, Dómine, levávi áni\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star Deus meus, in te confído, non \textit{e}\-\textit{ru}\textbf{bés}cam.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Neque irrídeant me inimí\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star étenim univérsi, qui sústinent te, non \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confundántur omnes iníqua \textit{a}\-\textbf{gén}tes~\star \textit{su}\-\textit{per}\textbf{vá}cue.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vias tuas, Dómine, demóns\textit{tra} \textbf{mi}\-hi~\star et sémitas tuas \textit{é}\-\textit{do}\textbf{ce} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dírige me in veritáte tua, \textit{et} \textbf{do}\-ce me:~\star quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Reminíscere miseratiónum tuá\-\textit{rum}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star et misericordiárum tuárum, quæ a \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textbf{lo} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Delícta juventú\textit{tis} \textbf{me}\-æ,~\star et ignorántias meas \textit{ne} \textit{me}\-\textbf{mí}neris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam memén\textit{to} \textbf{me}\-i tu,~\star propter bonitátem \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dulcis et rec\textit{tus} \textbf{Dó}\-minus:~\star propter hoc legem dabit delinquénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Díriget mansuétos in \textit{ju}\-\textbf{dí}cio:~\star docébit mites \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Univérsæ viæ Dómini, misericórdia \textit{et} \textbf{vé}\-ritas,~\star requiréntibus testaméntum ejus et testimó\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccá\textit{to} \textbf{me}\-o:~\star mul\textit{tum} \textit{est} \textbf{e}\-nim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis est homo qui ti\textit{met} \textbf{Dó}\-minum?~\star legem státuit ei in via, \textit{quam} \textit{e}\-\textbf{lé}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Anima ejus in bonis de\-\textit{mo}\-\textbf{rá}bitur:~\star et semen ejus heredi\-\textit{tá}\-\textit{bit} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Firmaméntum est Dóminus timénti\textit{bus} \textbf{e}\-um:~\star et testaméntum ipsíus ut manifes\-\textit{té}\-\textit{tur} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi mei semper \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam ipse evéllet de láqueo \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Réspice in me, et miseré\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star quia únicus et pau\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}\-go.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tribulatiónes cordis mei multi\-\textit{pli}\-\textbf{cá}tæ sunt:~\star de necessitátibus meis \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{e} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Vide humilitátem meam, et labó\textit{rem} \textbf{me}\-um:~\star et dimítte univérsa de\-\textit{líc}\-\textit{ta} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Réspice inimícos meos quóniam multi\-\textit{pli}\-\textbf{cá}ti sunt:~\star et ódio iní\textit{quo} \textit{o}\-\textbf{dé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódi ánimam meam, et é\-\textit{ru}\-\textbf{e} me:~\star non erubéscam quóniam spe\-\textit{rá}\-\textit{vi} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Innocéntes et recti adhæsé\textit{runt} \textbf{mi}\-hi:~\star quia sus\-\textit{tí}\-\textit{nu}\textbf{i} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Líbera, De\-\textit{us}\-, \textbf{Is}\-raël:~\star ex ómnibus tribulatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools