\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{d} te, Dómine, levávi \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star Deus meus, in te confído, non e\-\textit{ru}\-\textbf{bés}cam.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Neque irrídeant me in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star étenim univérsi, qui sústinent te, non con\-\textit{fun}\-\textbf{dén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Confundántur omnes in\-\textit{í}\-\textit{qua} \textit{a}\-\textbf{gén}tes~\star su\-\textit{per}\-\textbf{vá}cue.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vias tuas, Dómine, \textit{de}\-\textit{móns}\textit{tra} \textbf{mi}\-hi~\star et sémitas tuas é\-\textit{do}\-\textbf{ce} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dírige me in veritáte \textit{tu}\-\textit{a}, \textit{et} \textbf{do}\-ce me:~\star quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui to\textit{ta} \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Reminíscere miseratiónum \textit{tu}\-\textit{á}\textit{rum}, \textbf{Dó}\-mine,~\star et misericordiárum tuárum, quæ a sǽ\-\textit{cu}\-\textbf{lo} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Delícta ju\-\textit{ven}\-\textit{tú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ,~\star et ignorántias meas ne \textit{me}\-\textbf{mí}neris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum misericórdiam tuam \textit{me}\-\textit{mén}\textit{to} \textbf{me}\-i tu,~\star propter bonitátem tu\-\textit{am}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dulcis \textit{et} \textit{rec}\-\textit{tus} \textbf{Dó}\-minus:~\star propter hoc legem dabit delinquéntibus \textit{in} \textbf{vi}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Díriget mansué\textit{tos} \textit{in} \textit{ju}\-\textbf{dí}cio:~\star docébit mites vi\textit{as} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Univérsæ viæ Dómini, misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textit{et} \textbf{vé}\-ritas,~\star requiréntibus testaméntum ejus et testimóni\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}\-o:~\star multum \textit{est} \textbf{e}\-nim.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis est homo \textit{qui} \textit{ti}\-\textit{met} \textbf{Dó}\-minum?~\star legem státuit ei in via, quam \textit{e}\-\textbf{lé}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Anima ejus in bo\textit{nis} \textit{de}\-\textit{mo}\textbf{rá}bitur:~\star et semen ejus hereditá\textit{bit} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Firmaméntum est Dóminus ti\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}\-um:~\star et testaméntum ipsíus ut manifesté\textit{tur} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Oculi mei \textit{sem}\-\textit{per} \textit{ad} \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam ipse evéllet de láqueo pe\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Réspice in me, et mi\-\textit{se}\-\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star quia únicus et pauper \textit{sum} \textbf{e}\-go.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tribulatiónes cordis mei \textit{mul}\-\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}tæ sunt:~\star de necessitátibus meis é\-\textit{ru}\-\textbf{e} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Vide humilitátem meam, et \textit{la}\-\textit{bó}\textit{rem} \textbf{me}\-um:~\star et dimítte univérsa delíc\textit{ta} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Réspice inimícos meos quóniam \textit{mul}\-\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}ti sunt:~\star et ódio iníquo \textit{o}\-\textbf{dé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Custódi ánimam meam, \textit{et} \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{e} me:~\star non erubéscam quóniam sperá\textit{vi} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Innocéntes et recti ad\-\textit{hæ}\-\textit{sé}\textit{runt} \textbf{mi}\-hi:~\star quia sustí\-\textit{nu}\-\textbf{i} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Líbe\-\textit{ra}\-, \textit{De}\-\textit{us}, \textbf{Is}\-raël:~\star ex ómnibus tribulatióni\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools