\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} illuminátio mea, et salus \textbf{me}\-a,~\star quem \textit{ti}\-\textbf{mé}bo?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus protéctor vitæ \textbf{me}\-æ,~\star a quo tre\-\textit{pi}\-\textbf{dá}bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dum apprópiant super me no\-\textbf{cén}\-tes,~\star ut edant car\textit{nes} \textbf{me}\-as:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui tríbulant me inimíci \textbf{me}\-i,~\star ipsi infirmáti sunt et ce\-\textit{ci}\-\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Si consístant advérsum me \textbf{cas}\-tra,~\star non timébit \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Si exsúrgat advérsum me \textbf{prǽ}\-lium,~\star in hoc ego \textit{spe}\-\textbf{rá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Unam pétii a Dómino, hanc re\-\textbf{quí}\-ram,~\star ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\textit{tæ} \textbf{me}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut vídeam voluptátem \textbf{Dó}\-mini,~\star et vísitem tem\textit{plum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam abscóndit me in tabernáculo \textbf{su}\-o:~\star in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácu\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In petra exal\-\textbf{tá}\-vit me:~\star et nunc exaltávit caput meum super inimí\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\-\textbf{ó}\-nis:~\star cantábo et psalmum di\textit{cam} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \textbf{ad} te:~\star miserére mei, et \textit{ex}\-\textbf{áu}\textbf{di} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \textbf{me}\-a:~\star fáciem tuam, Dómine, \textit{re}\-\textbf{quí}ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ne avértas fáciem tuam \textbf{a} me,~\star ne declínes in ira a ser\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adjútor meus \textbf{es}\-to:~\star ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutá\textit{ris} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam pater meus, et mater mea dereli\-\textbf{qué}\-runt me:~\star Dóminus autem \textit{as}\-\textbf{súmp}\textbf{sit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Legem pone mihi, Dómine, in via \textbf{tu}\-a:~\star et dírige me in sémitam rectam propter inimí\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\textbf{um} me:~\star quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníqui\textit{tas} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Credo vidére bona \textbf{Dó}\-mini~\star in terra \textit{vi}\-\textbf{vén}\textbf{ti}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exspécta Dóminum, viríliter \textbf{a}\-ge:~\star et confortétur cor tuum, et sústi\textit{ne} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools