\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} illuminátio mea, et \textbf{sa}\-lus \textbf{me}\-a,~\star \textit{quem} \textit{ti}\-\textbf{mé}bo?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus protéctor \textbf{vi}\-tæ \textbf{me}\-æ,~\star a \textit{quo} \textit{tre}\-\textit{pi}\textbf{dá}bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dum apprópiant super \textbf{me} no\-\textbf{cén}\-tes,~\star ut e\textit{dant} \textit{car}\-\textit{nes} \textbf{me}\-as:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui tríbulant me ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{me}\-i,~\star ipsi infirmáti sunt \textit{et} \textit{ce}\-\textit{ci}\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Si consístant ad\-\textbf{vér}\-sum me \textbf{cas}\-tra,~\star non ti\-\textit{mé}\-\textit{bit} \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Si exsúrgat ad\-\textbf{vér}\-sum me \textbf{prǽ}\-\textbf{li}um,~\star in hoc \textit{e}\-\textit{go} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Unam pétii a Dómino, \textbf{hanc} re\-\textbf{quí}\-ram,~\star ut inhábitem in domo Dómini ómnibus dié\textit{bus} \textit{vi}\-\textit{tæ} \textbf{me}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut vídeam volup\-\textbf{tá}\-tem \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star et vísi\textit{tem} \textit{tem}\-\textit{plum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam abscóndit me in taber\-\textbf{ná}\-culo \textbf{su}\-o:~\star in die malórum protéxit me in abscóndito taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In petra \textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-\textbf{vit} me:~\star et nunc exaltávit caput meum super in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star cantábo et psal\textit{mum} \textit{di}\-\textit{cam} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\-\textbf{má}\-vi \textbf{ad} te:~\star miserére me\-\textit{i}\-, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tibi dixit cor meum, exquisívit te \textbf{fá}\-cies \textbf{me}\-a:~\star fáciem tuam, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textit{re}\-\textbf{quí}ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ne avértas fáciem \textbf{tu}\-am \textbf{a} me,~\star ne declínes in ira \textit{a} \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adjútor \textbf{me}\-us \textbf{es}\-to:~\star ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam pater meus, et mater mea de\-\textbf{re}\-li\-\textbf{qué}\-\textbf{runt} me:~\star Dóminus \textit{au}\-\textit{tem} \textit{as}\-\textbf{súmp}sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Legem pone mihi, Dómine, in \textbf{vi}\-a \textbf{tu}\-a:~\star et dírige me in sémitam rectam propter in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ne tradíderis me in ánimas tribu\-\textbf{lán}\-ti\textbf{um} me:~\star quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\-\textit{í}\-\textit{qui}\textit{tas} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Credo vidére \textbf{bo}\-na \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni~\star in \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exspécta Dóminum, vi\-\textbf{rí}\-liter \textbf{a}\-ge:~\star et confortétur cor tuum, et \textit{sús}\-\textit{ti}\textit{ne} \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools