\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} illuminátio mea, et \textit{sa}\-\textit{lus} \textbf{me}\-a,~\star quem ti\-\textbf{mé}\-bo?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus protéctor \textit{vi}\-\textit{tæ} \textbf{me}\-æ,~\star a quo trepi\-\textbf{dá}\-bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dum apprópiant super \textit{me} \textit{no}\-\textbf{cén}tes,~\star ut edant carnes \textbf{me}\-as:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui tríbulant me ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i,~\star ipsi infirmáti sunt et ceci\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Si consístant advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{cas}\-tra,~\star non timébit cor \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Si exsúrgat advér\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}\-lium,~\star in hoc ego spe\-\textbf{rá}\-bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Unam pétii a Dómino, \textit{hanc} \textit{re}\-\textbf{quí}ram,~\star ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vitæ \textbf{me}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut vídeam volup\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{Dó}\-mini,~\star et vísitem templum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam abscóndit me in taberná\-\textit{cu}\-\textit{lo} \textbf{su}\-o:~\star in die malórum protéxit me in abscóndito tabernáculi \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In petra \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}vit me:~\star et nunc exaltávit caput meum super inimícos \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star cantábo et psalmum dicam \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\-\textit{má}\-\textit{vi} \textbf{ad} te:~\star miserére mei, et ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tibi dixit cor meum, exquisívit te fá\-\textit{ci}\-\textit{es} \textbf{me}\-a:~\star fáciem tuam, Dómine, re\-\textbf{quí}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ne avértas fáciem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me,~\star ne declínes in ira a servo \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adjútor \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es}\-to:~\star ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutáris \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam pater meus, et mater mea de\-\textit{re}\-\textit{li}\textbf{qué}runt me:~\star Dóminus autem as\-\textbf{súmp}\-sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Legem pone mihi, Dómine, in \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et dírige me in sémitam rectam propter inimícos \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ne tradíderis me in ánimas tribu\-\textit{lán}\-\textit{ti}\textbf{um} me:~\star quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníquitas \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Credo vidére \textit{bo}\-\textit{na} \textbf{Dó}\-mini~\star in terra vi\-\textbf{vén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exspécta Dóminum, virí\-\textit{li}\-\textit{ter} \textbf{a}\-ge:~\star et confortétur cor tuum, et sústine \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools