\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} illuminátio mea, et salus \textbf{me}\-a,~\star \textbf{quem} ti\-\textbf{mé}\-bo?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus protéctor vitæ \textbf{me}\-æ,~\star a quo \textbf{tre}\-pi\-\textbf{dá}\-bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dum apprópiant super me no\-\textbf{cén}\-tes,~\star ut edant \textbf{car}\-nes \textbf{me}\-as:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui tríbulant me inimíci \textbf{me}\-i,~\star ipsi infirmáti sunt et \textbf{ce}\-ci\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Si consístant advérsum me \textbf{cas}\-tra,~\star non ti\-\textbf{mé}\-bit cor \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Si exsúrgat advérsum me \textbf{prǽ}\-lium,~\star in hoc \textbf{e}\-go spe\-\textbf{rá}\-bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Unam pétii a Dómino, hanc re\-\textbf{quí}\-ram,~\star ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textbf{vi}\-tæ \textbf{me}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut vídeam voluptátem \textbf{Dó}\-mini,~\star et vísitem \textbf{tem}\-plum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam abscóndit me in tabernáculo \textbf{su}\-o:~\star in die malórum protéxit me in abscóndito taber\-\textbf{ná}\-culi \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In petra exal\-\textbf{tá}\-vit me:~\star et nunc exaltávit caput meum super ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\-\textbf{ó}\-nis:~\star cantábo et psalmum \textbf{di}\-cam \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \textbf{ad} te:~\star miserére mei, \textbf{et} ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies \textbf{me}\-a:~\star fáciem tuam, Dómi\-\textbf{ne}\-, re\-\textbf{quí}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ne avértas fáciem tuam \textbf{a} me,~\star ne declínes in ira a \textbf{ser}\-vo \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adjútor meus \textbf{es}\-to:~\star ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\-\textbf{tá}\-ris \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam pater meus, et mater mea dereli\-\textbf{qué}\-runt me:~\star Dóminus \textbf{au}\-tem as\-\textbf{súmp}\-sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Legem pone mihi, Dómine, in via \textbf{tu}\-a:~\star et dírige me in sémitam rectam propter ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\textbf{um} me:~\star quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\-\textbf{í}\-quitas \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Credo vidére bona \textbf{Dó}\-mini~\star in \textbf{ter}\-ra vi\-\textbf{vén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exspécta Dóminum, viríliter \textbf{a}\-ge:~\star et confortétur cor tuum, et \textbf{sús}\-tine \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools