\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} illuminátio mea, et \textbf{sa}\-lus \textbf{me}\-a,~\star \textbf{quem} ti\-\textbf{mé}\-bo?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus protéctor \textbf{vi}\-tæ \textbf{me}\-æ,~\star a quo \textbf{tre}\-pi\-\textbf{dá}\-bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dum apprópiant super \textbf{me} no\-\textbf{cén}\-tes,~\star ut edant \textbf{car}\-nes \textbf{me}\-as:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui tríbulant me ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{me}\-i,~\star ipsi infirmáti sunt et \textbf{ce}\-ci\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Si consístant ad\-\textbf{vér}\-sum me \textbf{cas}\-tra,~\star non ti\-\textbf{mé}\-bit cor \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Si exsúrgat ad\-\textbf{vér}\-sum me \textbf{prǽ}\-lium,~\star in hoc \textbf{e}\-go spe\-\textbf{rá}\-bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Unam pétii a Dómino, \textbf{hanc} re\-\textbf{quí}\-ram,~\star ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus \textbf{vi}\-tæ \textbf{me}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut vídeam volup\-\textbf{tá}\-tem \textbf{Dó}\-mini,~\star et vísitem \textbf{tem}\-plum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam abscóndit me in taber\-\textbf{ná}\-culo \textbf{su}\-o:~\star in die malórum protéxit me in abscóndito taber\-\textbf{ná}\-culi \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In petra \textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-vit me:~\star et nunc exaltávit caput meum super ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocife\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star cantábo et psalmum \textbf{di}\-cam \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cla\-\textbf{má}\-vi \textbf{ad} te:~\star miserére mei, \textbf{et} ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tibi dixit cor meum, exquisívit te \textbf{fá}\-cies \textbf{me}\-a:~\star fáciem tuam, Dómi\-\textbf{ne}\-, re\-\textbf{quí}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ne avértas fáciem \textbf{tu}\-am \textbf{a} me,~\star ne declínes in ira a \textbf{ser}\-vo \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adjútor \textbf{me}\-us \textbf{es}\-to:~\star ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salu\-\textbf{tá}\-ris \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam pater meus, et mater mea de\-\textbf{re}\-li\-\textbf{qué}\-runt me:~\star Dóminus \textbf{au}\-tem as\-\textbf{súmp}\-sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Legem pone mihi, Dómine, in \textbf{vi}\-a \textbf{tu}\-a:~\star et dírige me in sémitam rectam propter ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ne tradíderis me in ánimas tribu\-\textbf{lán}\-ti\textbf{um} me:~\star quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\-\textbf{í}\-quitas \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Credo vidére \textbf{bo}\-na \textbf{Dó}\-mini~\star in \textbf{ter}\-ra vi\-\textbf{vén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exspécta Dóminum, vi\-\textbf{rí}\-liter \textbf{a}\-ge:~\star et confortétur cor tuum, et \textbf{sús}\-tine \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools