\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} illuminátio mea, \textit{et} \textit{sa}\-\textit{lus} \textbf{me}\-a,~\star quem \textit{ti}\-\textbf{mé}bo?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus protéc\textit{tor} \textit{vi}\-\textit{tæ} \textbf{me}\-æ,~\star a quo tre\-\textit{pi}\-\textbf{dá}bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dum apprópiant su\textit{per} \textit{me} \textit{no}\-\textbf{cén}tes,~\star ut edant car\textit{nes} \textbf{me}\-as:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui tríbulant me in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}\-i,~\star ipsi infirmáti sunt et ce\-\textit{ci}\-\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Si consístant ad\-\textit{vér}\-\textit{sum} \textit{me} \textbf{cas}\-tra,~\star non timébit \textit{cor} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Si exsúrgat ad\-\textit{vér}\-\textit{sum} \textit{me} \textbf{prǽ}\-lium,~\star in hoc ego \textit{spe}\-\textbf{rá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Unam pétii a Dómi\-\textit{no}\-, \textit{hanc} \textit{re}\-\textbf{quí}ram,~\star ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vi\textit{tæ} \textbf{me}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut vídeam vo\-\textit{lup}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{Dó}\-mini,~\star et vísitem tem\textit{plum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam abscóndit me in taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}\-o:~\star in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácu\textit{li} \textbf{su}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In pe\textit{tra} \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}vit me:~\star et nunc exaltávit caput meum super inimí\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam voci\-\textit{fe}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star cantábo et psalmum di\textit{cam} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exáudi, Dómine, vocem meam, qua \textit{cla}\-\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~\star miserére mei, et \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Tibi dixit cor meum, exquisívit te \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{es} \textbf{me}\-a:~\star fáciem tuam, Dómine, \textit{re}\-\textbf{quí}ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ne avértas fáci\textit{em} \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me,~\star ne declínes in ira a ser\textit{vo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adjú\textit{tor} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es}\-to:~\star ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutá\textit{ris} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam pater meus, et mater mea \textit{de}\-\textit{re}\textit{li}\textbf{qué}runt me:~\star Dóminus autem \textit{as}\-\textbf{súmp}sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Legem pone mihi, Dómine, \textit{in} \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et dírige me in sémitam rectam propter inimí\textit{cos} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ne tradíderis me in ánimas tri\-\textit{bu}\-\textit{lán}\textit{ti}\textbf{um} me:~\star quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníqui\textit{tas} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Credo vidé\textit{re} \textit{bo}\-\textit{na} \textbf{Dó}\-mini~\star in terra \textit{vi}\-\textbf{vén}tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exspécta Dóminum, vi\-\textit{rí}\-\textit{li}\textit{ter} \textbf{a}\-ge:~\star et confortétur cor tuum, et sústi\textit{ne} \textbf{Dó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools