\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{d} te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne \textbf{sí}\-leas \textbf{a} me:~\star nequándo táceas a me, et assimilábor descendéntibus \textit{in} \textbf{la}\-cum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum \textbf{o}\-ro \textbf{ad} te:~\star dum extóllo manus meas ad templum sanc\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne simul trahas me cum \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-\textbf{ri}bus:~\star et cum operántibus iniquitátem \textit{ne} \textbf{per}\-das me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui loquúntur pacem cum \textbf{pró}\-ximo \textbf{su}\-o,~\star mala autem in córdibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Da illis secúndum ópe\textbf{ra} e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et secúndum nequítiam adinventiónum \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Secúndum ópera mánuum eórum \textbf{trí}\-bue \textbf{il}\-lis,~\star redde retributiónem eó\textit{rum} \textbf{ip}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera \textbf{má}\-nuum \textbf{e}\-jus~\star déstrues illos, et non ædificá\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bene\-\textbf{díc}\-tus \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus,~\star quóniam exaudívit vocem deprecatió\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminus adjútor meus, et pro\-\textbf{téc}\-tor \textbf{me}\-us:~\star in ipso sperávit cor meum et \textit{ad}\-\textbf{jú}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et reflóruit \textbf{ca}\-ro \textbf{me}\-a:~\star et ex voluntáte mea confité\textit{bor} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dóminus fortitúdo \textbf{ple}\-bis \textbf{su}\-æ:~\star et protéctor salvatiónum Chris\textit{ti} \textbf{su}\-i est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic heredi\-\textbf{tá}\-ti \textbf{tu}\-æ,~\star et rege eos, et extólle illos usque in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools