\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{d} te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne sí\-\textit{le}\-\textit{as} \textbf{a} me:~\star nequándo táceas a me, et assimilábor descendén\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}\-cum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum \textit{o}\-\textit{ro} \textbf{ad} te:~\star dum extóllo manus meas ad tem\textit{plum} \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne simul trahas me cum \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ribus:~\star et cum operántibus iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textit{ne} \textbf{per}\-\textbf{das} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui loquúntur pacem cum pró\-\textit{xi}\-\textit{mo} \textbf{su}\-o,~\star mala autem in cór\-\textit{di}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Da illis secúndum ópe\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et secúndum nequítiam adinventi\-\textit{ó}\-\textit{num} \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Secúndum ópera mánuum eórum trí\-\textit{bu}\-\textit{e} \textbf{il}\-lis,~\star redde retributiónem \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{ip}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera má\-\textit{nu}\-\textit{um} \textbf{e}\-jus~\star déstrues illos, et non ædi\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Bene\-\textit{díc}\-\textit{tus} \textbf{Dó}\-minus,~\star quóniam exaudívit vocem depreca\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminus adjútor meus, et pro\-\textit{téc}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us:~\star in ipso sperávit cor me\textit{um} \textit{et} \textit{ad}\-\textbf{jú}\textbf{tus} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et reflóruit \textit{ca}\-\textit{ro} \textbf{me}\-a:~\star et ex voluntáte mea con\-\textit{fi}\-\textit{té}\textit{bor} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dóminus fortitúdo \textit{ple}\-\textit{bis} \textbf{su}\-æ:~\star et protéctor salvatió\textit{num} \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{su}\-\textbf{i} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic heredi\-\textit{tá}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-æ,~\star et rege eos, et extólle illos us\textit{que} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools