\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{d} te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne síleas \textbf{a} me:~\star nequándo táceas a me, et assimilábor descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}\-cum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum oro \textbf{ad} te:~\star dum extóllo manus meas ad templum \textbf{sanc}\-tum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne simul trahas me cum pecca\-\textbf{tó}\-ribus:~\star et cum operántibus iniqui\-\textbf{tá}\-tem ne \textbf{per}\-das me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui loquúntur pacem cum próximo \textbf{su}\-o,~\star mala autem in córdi\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Da illis secúndum ópera e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et secúndum nequítiam adinventi\-\textbf{ó}\-num ip\-\textbf{só}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Secúndum ópera mánuum eórum tríbue \textbf{il}\-lis,~\star redde retributiónem e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{ip}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera mánuum \textbf{e}\-jus~\star déstrues illos, et non ædifi\-\textbf{cá}\-bis \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedíctus \textbf{Dó}\-minus,~\star quóniam exaudívit vocem deprecati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminus adjútor meus, et protéctor \textbf{me}\-us:~\star in ipso sperávit cor meum \textbf{et} ad\-\textbf{jú}\-tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et reflóruit caro \textbf{me}\-a:~\star et ex voluntáte mea confi\-\textbf{té}\-bor \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dóminus fortitúdo plebis \textbf{su}\-æ:~\star et protéctor salvatiónum \textbf{Chris}\-ti \textbf{su}\-i est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic hereditáti \textbf{tu}\-æ,~\star et rege eos, et extólle illos usque \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools