\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{d} te, Dómine, clamábo, Deus meus, ne síle\textit{as} \textbf{a} me:~\star nequándo táceas a me, et assimilábor descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}\-cum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exáudi, Dómine, vocem deprecatiónis meæ dum o\textit{ro} \textbf{ad} te:~\star dum extóllo manus meas ad templum \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne simul trahas me cum pec\-\textit{ca}\-\textbf{tó}ribus:~\star et cum operántibus iniquitá\textit{tem} \textit{ne} \textbf{per}\-das me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Qui loquúntur pacem cum próxi\textit{mo} \textbf{su}\-o,~\star mala autem in córdi\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Da illis secúndum ópera \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et secúndum nequítiam adinventió\textit{num} \textit{ip}\-\textbf{só}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Secúndum ópera mánuum eórum tríbu\textit{e} \textbf{il}\-lis,~\star redde retributiónem e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{ip}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam non intellexérunt ópera Dómini, et in ópera mánu\textit{um} \textbf{e}\-jus~\star déstrues illos, et non ædifi\-\textit{cá}\-\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Benedíc\textit{tus} \textbf{Dó}\-minus,~\star quóniam exaudívit vocem deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dóminus adjútor meus, et protéc\textit{tor} \textbf{me}\-us:~\star in ipso sperávit cor meum \textit{et} \textit{ad}\-\textbf{jú}tus sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et reflóruit ca\textit{ro} \textbf{me}\-a:~\star et ex voluntáte mea confi\-\textit{té}\-\textit{bor} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dóminus fortitúdo ple\textit{bis} \textbf{su}\-æ:~\star et protéctor salvatiónum \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{su}\-i est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Salvum fac pópulum tuum, Dómine, et bénedic hereditá\textit{ti} \textbf{tu}\-æ,~\star et rege eos, et extólle illos usque \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools