\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xaltábo} te, Dómine, quóniam \textbf{su}\-sce\-\textbf{pís}\-ti me:~\star nec delectásti inimícos \textit{me}\-\textit{os} \textbf{su}\-per me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dómine, Deus meus, cla\-\textbf{má}\-vi \textbf{ad} te,~\star \textit{et} \textit{sa}\-\textbf{nás}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dómine, eduxísti ab inférno \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star salvásti me a descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Psállite Dómino, \textbf{sanc}\-ti \textbf{e}\-jus:~\star et confitémini memóriæ sancti\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam ira in indignati\-\textbf{ó}\-ne \textbf{e}\-jus:~\star et vita in volun\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ad vésperum demo\-\textbf{rá}\-bitur \textbf{fle}\-tus:~\star et ad matutí\textit{num} \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ego autem dixi in abun\-\textbf{dán}\-tia \textbf{me}\-a:~\star Non movébor \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, in volun\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a,~\star præstitísti decóri me\textit{o} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Avertísti fáciem \textbf{tu}\-am \textbf{a} me,~\star et factus sum \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ad te, Dómi\-\textbf{ne}\-, cla\-\textbf{má}\-bo:~\star et ad Deum meum \textit{de}\-\textit{pre}\textbf{cá}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quæ utílitas in \textbf{sán}\-guine \textbf{me}\-o,~\star dum descéndo in cor\-\textit{rup}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid confitébitur \textbf{ti}\-bi \textbf{pul}\-vis,~\star aut annuntiábit veri\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Audívit Dóminus, et mi\-\textbf{sér}\-tus est \textbf{me}\-i:~\star Dóminus factus est ad\-\textit{jú}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Convertísti planctum meum in \textbf{gáu}\-dium \textbf{mi}\-hi:~\star conscidísti saccum meum, et circumdedísti \textit{me} \textit{læ}\-\textbf{tí}tia:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut cantet tibi glória mea, et \textbf{non} com\-\textbf{pún}\-gar:~\star Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\-\textit{té}\-\textit{bor} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools