\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xaltábo} te, Dómine, quóniam susce\-\textbf{pís}\-ti me:~\star nec delectásti inimícos me\textit{os} \textbf{su}\-\textbf{per} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dómine, Deus meus, clamávi \textbf{ad} te,~\star et \textit{sa}\-\textbf{nás}\textbf{ti} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dómine, eduxísti ab inférno ánimam \textbf{me}\-am:~\star salvásti me a descendéntibus \textit{in} \textbf{la}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Psállite Dómino, sancti \textbf{e}\-jus:~\star et confitémini memóriæ sanctitá\textit{tis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam ira in indignatióne \textbf{e}\-jus:~\star et vita in voluntá\textit{te} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ad vésperum demorábitur \textbf{fle}\-tus:~\star et ad matutínum \textit{læ}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ego autem dixi in abundántia \textbf{me}\-a:~\star Non movébor in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, in voluntáte \textbf{tu}\-a,~\star præstitísti decóri meo \textit{vir}\-\textbf{tú}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Avertísti fáciem tuam \textbf{a} me,~\star et factus sum con\-\textit{tur}\-\textbf{bá}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ad te, Dómine, cla\-\textbf{má}\-bo:~\star et ad Deum meum de\-\textit{pre}\-\textbf{cá}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quæ utílitas in sánguine \textbf{me}\-o,~\star dum descéndo in corrup\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid confitébitur tibi \textbf{pul}\-vis,~\star aut annuntiábit veritá\textit{tem} \textbf{tu}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Audívit Dóminus, et misértus est \textbf{me}\-i:~\star Dóminus factus est adjú\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Convertísti planctum meum in gáudium \textbf{mi}\-hi:~\star conscidísti saccum meum, et circumdedísti me \textit{læ}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut cantet tibi glória mea, et non com\-\textbf{pún}\-gar:~\star Dómine, Deus meus, in ætérnum confité\textit{bor} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools