\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xaltábo} te, Dómine, quóniam \textit{su}\-\textit{sce}\textbf{pís}ti me:~\star nec delectásti inimícos meos \textbf{su}\-per me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dómine, Deus meus, cla\-\textit{má}\-\textit{vi} \textbf{ad} te,~\star et sa\-\textbf{nás}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dómine, eduxísti ab inférno á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star salvásti me a descendéntibus in \textbf{la}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Psállite Dómino, \textit{sanc}\-\textit{ti} \textbf{e}\-jus:~\star et confitémini memóriæ sanctitátis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam ira in indignati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{e}\-jus:~\star et vita in voluntáte \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ad vésperum demorá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{fle}\-tus:~\star et ad matutínum læ\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ego autem dixi in abundán\-\textit{ti}\-\textit{a} \textbf{me}\-a:~\star Non movébor in æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, in volun\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a,~\star præstitísti decóri meo vir\-\textbf{tú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Avertísti fáciem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me,~\star et factus sum contur\-\textbf{bá}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ad te, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{cla}\-\textbf{má}bo:~\star et ad Deum meum depre\-\textbf{cá}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quæ utílitas in sán\-\textit{gui}\-\textit{ne} \textbf{me}\-o,~\star dum descéndo in corrupti\-\textbf{ó}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid confitébitur \textit{ti}\-\textit{bi} \textbf{pul}\-vis,~\star aut annuntiábit veritátem \textbf{tu}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Audívit Dóminus, et misér\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}\-i:~\star Dóminus factus est adjútor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Convertísti planctum meum in gáu\-\textit{di}\-\textit{um} \textbf{mi}\-hi:~\star conscidísti saccum meum, et circumdedísti me læ\-\textbf{tí}\-tia:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut cantet tibi glória mea, et \textit{non} \textit{com}\-\textbf{pún}gar:~\star Dómine, Deus meus, in ætérnum confitébor \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools