\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xaltábo} te, Dómine, quóniam susce\-\textbf{pís}\-ti me:~\star nec delectásti inimícos \textbf{me}\-os \textbf{su}\-per me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dómine, Deus meus, clamávi \textbf{ad} te,~\star \textbf{et} sa\-\textbf{nás}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dómine, eduxísti ab inférno ánimam \textbf{me}\-am:~\star salvásti me a descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Psállite Dómino, sancti \textbf{e}\-jus:~\star et confitémini memóriæ sancti\-\textbf{tá}\-tis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam ira in indignatióne \textbf{e}\-jus:~\star et vita in volun\-\textbf{tá}\-te \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ad vésperum demorábitur \textbf{fle}\-tus:~\star et ad matu\-\textbf{tí}\-num læ\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ego autem dixi in abundántia \textbf{me}\-a:~\star Non movébor \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, in voluntáte \textbf{tu}\-a,~\star præstitísti decóri \textbf{me}\-o vir\-\textbf{tú}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Avertísti fáciem tuam \textbf{a} me,~\star et factus sum \textbf{con}\-tur\-\textbf{bá}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ad te, Dómine, cla\-\textbf{má}\-bo:~\star et ad Deum meum \textbf{de}\-pre\-\textbf{cá}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quæ utílitas in sánguine \textbf{me}\-o,~\star dum descéndo in cor\-\textbf{rup}\-ti\-\textbf{ó}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid confitébitur tibi \textbf{pul}\-vis,~\star aut annuntiábit veri\-\textbf{tá}\-tem \textbf{tu}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Audívit Dóminus, et misértus est \textbf{me}\-i:~\star Dóminus factus est ad\-\textbf{jú}\-tor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Convertísti planctum meum in gáudium \textbf{mi}\-hi:~\star conscidísti saccum meum, et circumdedísti \textbf{me} læ\-\textbf{tí}\-tia:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut cantet tibi glória mea, et non com\-\textbf{pún}\-gar:~\star Dómine, Deus meus, in ætérnum confi\-\textbf{té}\-bor \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools