\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi non confúndar \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star in justítia tua \textit{lí}\-\textit{be}\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad me \textbf{au}\-rem \textbf{tu}\-am,~\star accélera ut \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{as} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{do}\-mum re\-\textbf{fú}\-gii:~\star ut sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textbf{me}\-um \textbf{es} tu:~\star et propter nomen tuum dedúces me, et e\-\textit{nú}\-\textit{tri}\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\-\textbf{dé}\-runt \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam tu es pro\-\textit{téc}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In manus tuas comméndo \textbf{spí}\-ritum \textbf{me}\-um:~\star redemísti me, Dómine, Deus \textit{ve}\-\textit{ri}\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Odísti observántes \textbf{va}\-ni\-\textbf{tá}\-tes,~\star \textit{su}\-\textit{per}\textbf{vá}cue.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in Dómi\textbf{no} spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star exsultábo, et lætábor in misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam respexísti humili\-\textbf{tá}\-tem \textbf{me}\-am,~\star salvásti de necessitátibus á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nec conclusísti me in mánibus \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-ci:~\star statuísti in loco spatióso \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~\dagger conturbátus est in ira \textbf{ó}\-culus \textbf{me}\-us,~\star ánima mea, et \textit{ven}\-\textit{ter} \textbf{me}\-us:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam defécit in dolóre \textbf{vi}\-ta \textbf{me}\-a:~\star et anni mei \textit{in} \textit{ge}\-\textbf{mí}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Infirmáta est in paupertáte \textbf{vir}\-tus \textbf{me}\-a:~\star et ossa mea \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textbf{me}\-is \textbf{val}\-de:~\star et timor \textit{no}\-\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui vidébant me, foras fu\-\textbf{gé}\-runt \textbf{a} me:~\star oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Factus sum \textbf{tam}\-quam vas \textbf{pér}\-ditum:~\star quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textit{in} \textit{cir}\-\textbf{cú}itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In eo dum convenírent \textbf{si}\-mul ad\-\textbf{vér}\-sum me,~\star accípere ánimam meam con\-\textit{si}\-\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem in te sperávi, Dómine:~\dagger dixi: Deus \textbf{me}\-us \textbf{es} tu:~\star in mánibus tuis \textit{sor}\-\textit{tes} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Eripe me de manu inimi\-\textbf{có}\-rum me\-\textbf{ó}\-rum,~\star et a perse\-\textit{quén}\-\textit{ti}\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Illústra fáciem tuam super servum tuum,~\dagger salvum me fac in miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star Dómine, non confúndar, quóniam \textit{in}\-\textit{vo}\textbf{cá}vi te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Erubéscant ímpii, et deducántur \textbf{in} in\-\textbf{fér}\-num:~\star muta fiant lábi\textit{a} \textit{do}\-\textbf{ló}sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Quæ loquúntur advérsus justum in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star in supérbia, et in ab\-\textit{u}\-\textit{si}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quam magna multitúdo dulcédinis \textbf{tu}\-æ, \textbf{Dó}\-mine,~\star quam abscondísti ti\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textbf{bus} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Perfecísti eis, qui \textbf{spe}\-rant \textbf{in} te,~\star in conspéctu fili\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Abscóndes eos in abscóndito faci\-\textbf{é}\-i \textbf{tu}\-æ~\star a conturbati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Próteges eos in taber\-\textbf{ná}\-culo \textbf{tu}\-o~\star a contradictió\textit{ne} \textit{lin}\-\textbf{guá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Bene\-\textbf{díc}\-tus \textbf{Dó}\-minus:~\star quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitá\textit{te} \textit{mu}\-\textbf{ní}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Ego autem dixi in excéssu \textbf{men}\-tis \textbf{me}\-æ:~\star Projéctus sum a fácie oculó\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Ideo exaudísti vocem orati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ,~\star dum cla\-\textit{má}\-\textit{rem} \textbf{ad} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~\dagger quóniam veritátem re\-\textbf{quí}\-ret \textbf{Dó}\-minus,~\star et retríbuet abundánter faciénti\textit{bus} \textit{su}\-\textbf{pér}biam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Viríliter ágite, et confor\-\textbf{té}\-tur cor \textbf{ves}\-trum,~\star omnes, qui sperá\textit{tis} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools