\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi non confúndar \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star in justítia tua \textbf{lí}\-be\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad me \textbf{au}\-rem \textbf{tu}\-am,~\star accélera ut \textbf{é}\-ru\textbf{as} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{do}\-mum re\-\textbf{fú}\-\textbf{gi}i:~\star ut \textbf{sal}\-vum me \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textbf{me}\-um \textbf{es} tu:~\star et propter nomen tuum dedúces me, et e\-\textbf{nú}\-tri\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\-\textbf{dé}\-runt \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam tu es pro\-\textbf{téc}\-tor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In manus tuas comméndo \textbf{spí}\-ritum \textbf{me}\-um:~\star redemísti me, Dómine, Deus \textbf{ve}\-ri\-\textbf{tá}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Odísti observántes \textbf{va}\-ni\-\textbf{tá}\-tes,~\star \textbf{su}\-per\-\textbf{vá}\-cue.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in Dómi\textbf{no} spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star exsultábo, et lætábor in miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam respexísti humili\-\textbf{tá}\-tem \textbf{me}\-am,~\star salvásti de necessitátibus \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nec conclusísti me in mánibus \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-ci:~\star statuísti in loco spatióso \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~\dagger conturbátus est in ira \textbf{ó}\-culus \textbf{me}\-us,~\star ánima mea, et \textbf{ven}\-ter \textbf{me}\-us:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam defécit in dolóre \textbf{vi}\-ta \textbf{me}\-a:~\star et anni mei \textbf{in} ge\-\textbf{mí}\-tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Infirmáta est in paupertáte \textbf{vir}\-tus \textbf{me}\-a:~\star et ossa mea \textbf{con}\-tur\-\textbf{bá}\-ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textbf{me}\-is \textbf{val}\-de:~\star et timor \textbf{no}\-tis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui vidébant me, foras fu\-\textbf{gé}\-runt \textbf{a} me:~\star oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textbf{us} a \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Factus sum \textbf{tam}\-quam vas \textbf{pér}\-\textbf{di}tum:~\star quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textbf{in} cir\-\textbf{cú}\-itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In eo dum convenírent \textbf{si}\-mul ad\-\textbf{vér}\-\textbf{sum} me,~\star accípere ánimam meam con\-\textbf{si}\-li\-\textbf{á}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem in te sperávi, Dómine:~\dagger dixi: Deus \textbf{me}\-us \textbf{es} tu:~\star in mánibus tuis \textbf{sor}\-tes \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Eripe me de manu inimi\-\textbf{có}\-rum me\-\textbf{ó}\-rum,~\star et a perse\-\textbf{quén}\-ti\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Illústra fáciem tuam super servum tuum,~\dagger salvum me fac in miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star Dómine, non confúndar, quóniam \textbf{in}\-vo\-\textbf{cá}\-vi te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Erubéscant ímpii, et deducántur \textbf{in} in\-\textbf{fér}\-num:~\star muta fiant lábi\textbf{a} do\-\textbf{ló}\-sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Quæ loquúntur advérsus justum in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star in supérbia, et in ab\-\textbf{u}\-si\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quam magna multitúdo dulcédinis \textbf{tu}\-æ, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star quam abscondísti ti\-\textbf{mén}\-ti\textbf{bus} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Perfecísti eis, qui \textbf{spe}\-rant \textbf{in} te,~\star in conspéctu fili\-\textbf{ó}\-rum \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Abscóndes eos in abscóndito faci\-\textbf{é}\-i \textbf{tu}\-æ~\star a conturbati\-\textbf{ó}\-ne \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Próteges eos in taber\-\textbf{ná}\-culo \textbf{tu}\-o~\star a contradicti\-\textbf{ó}\-ne lin\-\textbf{guá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Bene\-\textbf{díc}\-tus \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\-\textbf{tá}\-te mu\-\textbf{ní}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Ego autem dixi in excéssu \textbf{men}\-tis \textbf{me}\-æ:~\star Projéctus sum a fácie ocu\-\textbf{ló}\-rum tu\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Ideo exaudísti vocem orati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ,~\star dum cla\-\textbf{má}\-rem \textbf{ad} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~\dagger quóniam veritátem re\-\textbf{quí}\-ret \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus,~\star et retríbuet abundánter faciénti\textbf{bus} su\-\textbf{pér}\-biam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Viríliter ágite, et confor\-\textbf{té}\-tur cor \textbf{ves}\-trum,~\star omnes, qui spe\-\textbf{rá}\-tis in \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools