\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi non confúndar \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star in justítia tu\textit{a} \textit{lí}\-\textit{be}\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad me \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-am,~\star accélera \textit{ut} \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{as} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in do\textit{mum} \textit{re}\-\textbf{fú}gii:~\star ut \textit{sal}\-\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\-\textbf{ci}as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fortitúdo mea, et refúgium \textit{me}\-\textit{um} \textbf{es} tu:~\star et propter nomen tuum dedúces me, et \textit{e}\-\textit{nú}\textit{tri}\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Edúces me de láqueo hoc, quem abscon\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam tu es \textit{pro}\-\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In manus tuas comméndo spí\-\textit{ri}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star redemísti me, Dómine, De\textit{us} \textit{ve}\-\textit{ri}\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Odísti observántes \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tes,~\star \textit{su}\-\textit{per}\textbf{vá}\textbf{cu}e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in Dómi\textit{no} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star exsultábo, et lætábor in miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam respexísti humili\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{me}\-am,~\star salvásti de necessitátibus \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nec conclusísti me in mánibus \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci:~\star statuísti in loco spatió\textit{so} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~\dagger conturbátus est in ira ó\-\textit{cu}\-\textit{lus} \textbf{me}\-us,~\star ánima mea, \textit{et} \textit{ven}\-\textit{ter} \textbf{me}\-us:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam defécit in dolóre \textit{vi}\-\textit{ta} \textbf{me}\-a:~\star et anni me\textit{i} \textit{in} \textit{ge}\-\textbf{mí}\textbf{ti}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Infirmáta est in paupertáte \textit{vir}\-\textit{tus} \textbf{me}\-a:~\star et ossa me\textit{a} \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}\textbf{ta} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textit{me}\-\textit{is} \textbf{val}\-de:~\star et ti\textit{mor} \textit{no}\-\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui vidébant me, foras fu\-\textit{gé}\-\textit{runt} \textbf{a} me:~\star oblivióni datus sum, tamquam mór\-\textit{tu}\-\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Factus sum tam\textit{quam} \textit{vas} \textbf{pér}\-ditum:~\star quóniam audívi vituperatiónem multórum commoránti\textit{um} \textit{in} \textit{cir}\-\textbf{cú}\textbf{i}tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In eo dum convenírent si\textit{mul} \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me,~\star accípere ánimam meam \textit{con}\-\textit{si}\textit{li}\textbf{á}\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem in te sperávi, Dómine:~\dagger dixi: Deus \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star in mánibus tu\textit{is} \textit{sor}\-\textit{tes} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Eripe me de manu inimicó\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum,~\star et a per\-\textit{se}\-\textit{quén}\textit{ti}\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Illústra fáciem tuam super servum tuum,~\dagger salvum me fac in misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star Dómine, non confúndar, quóni\textit{am} \textit{in}\-\textit{vo}\textbf{cá}\textbf{vi} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Erubéscant ímpii, et deducántur \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}num:~\star muta fiant lá\-\textit{bi}\-\textit{a} \textit{do}\-\textbf{ló}sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Quæ loquúntur advérsus justum in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star in supérbia, et in \textit{ab}\-\textit{u}\textit{si}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quam magna multitúdo dulcédinis \textit{tu}\-\textit{æ}, \textbf{Dó}\-mine,~\star quam abscondísti \textit{ti}\-\textit{mén}\textit{ti}\textbf{bus} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Perfecísti eis, qui \textit{spe}\-\textit{rant} \textbf{in} te,~\star in conspéctu fi\-\textit{li}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Abscóndes eos in abscóndito faci\-\textit{é}\-\textit{i} \textbf{tu}\-æ~\star a conturba\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Próteges eos in taberná\-\textit{cu}\-\textit{lo} \textbf{tu}\-o~\star a contradicti\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textit{lin}\-\textbf{guá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Bene\-\textit{díc}\-\textit{tus} \textbf{Dó}\-minus:~\star quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civi\-\textit{tá}\-\textit{te} \textit{mu}\-\textbf{ní}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Ego autem dixi in excéssu \textit{men}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star Projéctus sum a fácie ocu\-\textit{ló}\-\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Ideo exaudísti vocem orati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ,~\star dum \textit{cla}\-\textit{má}\textit{rem} \textbf{ad} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~\dagger quóniam veritátem re\-\textit{quí}\-\textit{ret} \textbf{Dó}\-minus,~\star et retríbuet abundánter facién\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textit{su}\-\textbf{pér}\textbf{bi}am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Viríliter ágite, et conforté\textit{tur} \textit{cor} \textbf{ves}\-trum,~\star omnes, qui spe\-\textit{rá}\-\textit{tis} \textit{in} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools