\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi non confún\textit{dar} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star in justítia tua lí\-\textit{be}\-\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad \textit{me} \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-am,~\star accélera ut é\-\textit{ru}\-\textbf{as} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in \textit{do}\-\textit{mum} \textit{re}\-\textbf{fú}gii:~\star ut salvum \textit{me} \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fortitúdo mea, et refúgi\textit{um} \textit{me}\-\textit{um} \textbf{es} tu:~\star et propter nomen tuum dedúces me, et enú\-\textit{tri}\-\textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Edúces me de láqueo hoc, quem abs\-\textit{con}\-\textit{dé}\textit{runt} \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam tu es protéc\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In manus tuas comméndo \textit{spí}\-\textit{ri}\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star redemísti me, Dómine, Deus ve\-\textit{ri}\-\textbf{tá}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Odísti observán\textit{tes} \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tes,~\star su\-\textit{per}\-\textbf{vá}cue.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in Dó\-\textit{mi}\-\textit{no} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star exsultábo, et lætábor in misericórdi\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam respexísti humi\-\textit{li}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}\-am,~\star salvásti de necessitátibus áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nec conclusísti me in máni\textit{bus} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci:~\star statuísti in loco spatióso pe\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~\dagger conturbátus est in ira \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{lus} \textbf{me}\-us,~\star ánima mea, et ven\textit{ter} \textbf{me}\-us:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam defécit in doló\textit{re} \textit{vi}\-\textit{ta} \textbf{me}\-a:~\star et anni mei in \textit{ge}\-\textbf{mí}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Infirmáta est in paupertá\textit{te} \textit{vir}\-\textit{tus} \textbf{me}\-a:~\star et ossa mea con\-\textit{tur}\-\textbf{bá}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicí\textit{nis} \textit{me}\-\textit{is} \textbf{val}\-de:~\star et timor no\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui vidébant me, foras \textit{fu}\-\textit{gé}\textit{runt} \textbf{a} me:~\star oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \textit{a} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Factus sum \textit{tam}\-\textit{quam} \textit{vas} \textbf{pér}\-ditum:~\star quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in \textit{cir}\-\textbf{cú}itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In eo dum convenírent \textit{si}\-\textit{mul} \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me,~\star accípere ánimam meam consi\-\textit{li}\-\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem in te sperávi, Dómine:~\dagger dixi: De\textit{us} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star in mánibus tuis sor\textit{tes} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Eripe me de manu inimi\-\textit{có}\-\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum,~\star et a persequén\-\textit{ti}\-\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Illústra fáciem tuam super servum tuum,~\dagger salvum me fac in miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star Dómine, non confúndar, quóniam in\-\textit{vo}\-\textbf{cá}vi te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Erubéscant ímpii, et deducán\textit{tur} \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}num:~\star muta fiant lábia \textit{do}\-\textbf{ló}sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Quæ loquúntur advérsus justum \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star in supérbia, et in abu\-\textit{si}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quam magna multitúdo dulcédi\textit{nis} \textit{tu}\-\textit{æ}, \textbf{Dó}\-mine,~\star quam abscondísti timén\-\textit{ti}\-\textbf{bus} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Perfecísti eis, \textit{qui} \textit{spe}\-\textit{rant} \textbf{in} te,~\star in conspéctu filió\textit{rum} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Abscóndes eos in abscóndito fa\-\textit{ci}\-\textit{é}\textit{i} \textbf{tu}\-æ~\star a conturbatió\textit{ne} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Próteges eos in taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{lo} \textbf{tu}\-o~\star a contradictióne \textit{lin}\-\textbf{guá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Be\-\textit{ne}\-\textit{díc}\textit{tus} \textbf{Dó}\-minus:~\star quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civitáte \textit{mu}\-\textbf{ní}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Ego autem dixi in excés\textit{su} \textit{men}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star Projéctus sum a fácie oculórum \textit{tu}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Ideo exaudísti vocem ora\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}\-æ,~\star dum clamá\textit{rem} \textbf{ad} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~\dagger quóniam veritátem \textit{re}\-\textit{quí}\textit{ret} \textbf{Dó}\-minus,~\star et retríbuet abundánter faciéntibus \textit{su}\-\textbf{pér}biam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Viríliter ágite, et confor\-\textit{té}\-\textit{tur} \textit{cor} \textbf{ves}\-trum,~\star omnes, qui sperátis \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools