\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Dómine, quóniam tríbulor:~\dagger conturbátus est in ira ócu\textit{lus} \textbf{me}\-us,~\star ánima mea, et \textit{ven}\-\textit{ter} \textbf{me}\-us:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam defécit in dolóre vi\textit{ta} \textbf{me}\-a:~\star et anni mei \textit{in} \textit{ge}\-\textbf{mí}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Infirmáta est in paupertáte vir\textit{tus} \textbf{me}\-a:~\star et ossa mea \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis me\textit{is} \textbf{val}\-de:~\star et timor \textit{no}\-\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui vidébant me, foras fugé\textit{runt} \textbf{a} me:~\star oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Factus sum tamquam \textit{vas} \textbf{pér}\-ditum:~\star quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textit{in} \textit{cir}\-\textbf{cú}itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In eo dum convenírent simul \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me,~\star accípere ánimam meam con\-\textit{si}\-\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in te sperávi, Dómine:~\dagger dixi: Deus me\textit{us} \textbf{es} tu:~\star in mánibus tuis \textit{sor}\-\textit{tes} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Eripe me de manu inimicórum \textit{me}\-\textbf{ó}rum,~\star et a perse\-\textit{quén}\-\textit{ti}\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Illústra fáciem tuam super servum tuum,~\dagger salvum me fac in misericórdi\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star Dómine, non confúndar, quóniam \textit{in}\-\textit{vo}\textbf{cá}vi te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Erubéscant ímpii, et deducántur in \textit{in}\-\textbf{fér}num:~\star muta fiant lábi\textit{a} \textit{do}\-\textbf{ló}sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quæ loquúntur advérsus justum ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem:~\star in supérbia, et in ab\-\textit{u}\-\textit{si}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools