\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Dómine, quóniam tríbulor:~\dagger conturbátus est in ira óculus \textbf{me}\-us,~\star ánima mea, et \textbf{ven}\-ter \textbf{me}\-us:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam defécit in dolóre vita \textbf{me}\-a:~\star et anni mei \textbf{in} ge\-\textbf{mí}\-tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Infirmáta est in paupertáte virtus \textbf{me}\-a:~\star et ossa mea \textbf{con}\-tur\-\textbf{bá}\-ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis meis \textbf{val}\-de:~\star et timor \textbf{no}\-tis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui vidébant me, foras fugérunt \textbf{a} me:~\star oblivióni datus sum, tamquam mórtu\textbf{us} a \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Factus sum tamquam vas \textbf{pér}\-ditum:~\star quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \textbf{in} cir\-\textbf{cú}\-itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In eo dum convenírent simul ad\-\textbf{vér}\-sum me,~\star accípere ánimam meam con\-\textbf{si}\-li\-\textbf{á}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in te sperávi, Dómine:~\dagger dixi: Deus meus \textbf{es} tu:~\star in mánibus tuis \textbf{sor}\-tes \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Eripe me de manu inimicórum me\-\textbf{ó}\-rum,~\star et a perse\-\textbf{quén}\-ti\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Illústra fáciem tuam super servum tuum,~\dagger salvum me fac in misericórdia \textbf{tu}\-a:~\star Dómine, non confúndar, quóniam \textbf{in}\-vo\-\textbf{cá}\-vi te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Erubéscant ímpii, et deducántur in in\-\textbf{fér}\-num:~\star muta fiant lábi\textbf{a} do\-\textbf{ló}\-sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quæ loquúntur advérsus justum iniqui\-\textbf{tá}\-tem:~\star in supérbia, et in ab\-\textbf{u}\-si\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools