\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Dómine, quóniam tríbulor:~\dagger conturbátus est in ira \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{lus} \textbf{me}\-us,~\star ánima mea, et ven\textit{ter} \textbf{me}\-us:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam defécit in doló\textit{re} \textit{vi}\-\textit{ta} \textbf{me}\-a:~\star et anni mei in \textit{ge}\-\textbf{mí}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Infirmáta est in paupertá\textit{te} \textit{vir}\-\textit{tus} \textbf{me}\-a:~\star et ossa mea con\-\textit{tur}\-\textbf{bá}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicí\textit{nis} \textit{me}\-\textit{is} \textbf{val}\-de:~\star et timor no\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui vidébant me, foras \textit{fu}\-\textit{gé}\textit{runt} \textbf{a} me:~\star oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \textit{a} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Factus sum \textit{tam}\-\textit{quam} \textit{vas} \textbf{pér}\-ditum:~\star quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in \textit{cir}\-\textbf{cú}itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In eo dum convenírent \textit{si}\-\textit{mul} \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me,~\star accípere ánimam meam consi\-\textit{li}\-\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in te sperávi, Dómine:~\dagger dixi: De\textit{us} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star in mánibus tuis sor\textit{tes} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Eripe me de manu inimi\-\textit{có}\-\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum,~\star et a persequén\-\textit{ti}\-\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Illústra fáciem tuam super servum tuum,~\dagger salvum me fac in miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star Dómine, non confúndar, quóniam in\-\textit{vo}\-\textbf{cá}vi te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Erubéscant ímpii, et deducán\textit{tur} \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}num:~\star muta fiant lábia \textit{do}\-\textbf{ló}sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quæ loquúntur advérsus justum \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star in supérbia, et in abu\-\textit{si}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools