\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Dómine, quóniam tríbulor:~\dagger conturbátus est in ira \textbf{ó}\-culus \textbf{me}\-us,~\star ánima mea, \textit{et} \textit{ven}\-\textit{ter} \textbf{me}\-us:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam defécit in dolóre \textbf{vi}\-ta \textbf{me}\-a:~\star et anni me\textit{i} \textit{in} \textit{ge}\-\textbf{mí}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Infirmáta est in paupertáte \textbf{vir}\-tus \textbf{me}\-a:~\star et ossa me\textit{a} \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis \textbf{me}\-is \textbf{val}\-de:~\star et ti\textit{mor} \textit{no}\-\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui vidébant me, foras fu\-\textbf{gé}\-runt \textbf{a} me:~\star oblivióni datus sum, tamquam mór\-\textit{tu}\-\textit{us} \textit{a} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Factus sum \textbf{tam}\-quam vas \textbf{pér}\-\textbf{di}tum:~\star quóniam audívi vituperatiónem multórum commoránti\textit{um} \textit{in} \textit{cir}\-\textbf{cú}itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In eo dum convenírent \textbf{si}\-mul ad\-\textbf{vér}\-\textbf{sum} me,~\star accípere ánimam meam \textit{con}\-\textit{si}\textit{li}\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in te sperávi, Dómine:~\dagger dixi: Deus \textbf{me}\-us \textbf{es} tu:~\star in mánibus tu\textit{is} \textit{sor}\-\textit{tes} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Eripe me de manu inimi\-\textbf{có}\-rum me\-\textbf{ó}\-rum,~\star et a per\-\textit{se}\-\textit{quén}\textit{ti}\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Illústra fáciem tuam super servum tuum,~\dagger salvum me fac in miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star Dómine, non confúndar, quóni\textit{am} \textit{in}\-\textit{vo}\textbf{cá}vi te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Erubéscant ímpii, et deducántur \textbf{in} in\-\textbf{fér}\-num:~\star muta fiant lá\-\textit{bi}\-\textit{a} \textit{do}\-\textbf{ló}sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quæ loquúntur advérsus justum in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star in supérbia, et in \textit{ab}\-\textit{u}\textit{si}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools