\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Dómine, quóniam tríbulor:~\dagger conturbátus est in ira óculus \textbf{me}\-us,~\star ánima mea, et ven\textit{ter} \textbf{me}\-us:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam defécit in dolóre vita \textbf{me}\-a:~\star et anni mei in \textit{ge}\-\textbf{mí}tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Infirmáta est in paupertáte virtus \textbf{me}\-a:~\star et ossa mea con\-\textit{tur}\-\textbf{bá}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis meis \textbf{val}\-de:~\star et timor no\textit{tis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui vidébant me, foras fugérunt \textbf{a} me:~\star oblivióni datus sum, tamquam mórtuus \textit{a} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Factus sum tamquam vas \textbf{pér}\-ditum:~\star quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium in \textit{cir}\-\textbf{cú}itu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In eo dum convenírent simul ad\-\textbf{vér}\-sum me,~\star accípere ánimam meam consi\-\textit{li}\-\textbf{á}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ego autem in te sperávi, Dómine:~\dagger dixi: Deus meus \textbf{es} tu:~\star in mánibus tuis sor\textit{tes} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Eripe me de manu inimicórum me\-\textbf{ó}\-rum,~\star et a persequén\-\textit{ti}\-\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Illústra fáciem tuam super servum tuum,~\dagger salvum me fac in misericórdia \textbf{tu}\-a:~\star Dómine, non confúndar, quóniam in\-\textit{vo}\-\textbf{cá}vi te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Erubéscant ímpii, et deducántur in in\-\textbf{fér}\-num:~\star muta fiant lábia \textit{do}\-\textbf{ló}sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quæ loquúntur advérsus justum iniqui\-\textbf{tá}\-tem:~\star in supérbia, et in abu\-\textit{si}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools