\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} quorum remíssæ sunt iniqui\-\textbf{tá}\-tes:~\star et quorum tecta sunt \textit{pec}\-\textbf{cá}ta.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beátus vir, cui non imputávit Dóminus pec\-\textbf{cá}\-tum,~\star nec est in spíritu e\textit{jus} \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam tácui, inveteravérunt ossa \textbf{me}\-a,~\star dum clamárem to\textit{ta} \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam die ac nocte graváta est super me manus \textbf{tu}\-a:~\star convérsus sum in ærúmna mea, dum confígi\textit{tur} \textbf{spi}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Delíctum meum cógnitum tibi \textbf{fe}\-ci:~\star et injustítiam meam non \textit{abs}\-\textbf{cón}di.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam meam \textbf{Dó}\-mino:~\star et tu remisísti impietátem peccá\textit{ti} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pro hac orábit ad te omnis \textbf{sanc}\-tus,~\star in témpore op\-\textit{por}\-\textbf{tú}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen in dilúvio aquárum mul\-\textbf{tá}\-rum,~\star ad eum non appro\-\textit{xi}\-\textbf{má}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ circúmde\textbf{dit} me:~\star exsultátio mea, érue me a circumdán\-\textit{ti}\-\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua gradi\-\textbf{é}\-ris:~\star firmábo super te ócu\textit{los} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nolíte fíeri sicut equus et \textbf{mu}\-lus,~\star quibus non est in\-\textit{tel}\-\textbf{léc}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In camo et freno maxíllas eórum con\-\textbf{strín}\-ge:~\star qui non appróxi\textit{mant} \textbf{ad} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Multa flagélla pecca\-\textbf{tó}\-ris,~\star sperántem autem in Dómino misericórdia \textit{cir}\-\textbf{cúm}dabit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Lætámini in Dómino et exsultáte, \textbf{jus}\-ti,~\star et gloriámini, omnes rec\textit{ti} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools