\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} quorum remíssæ sunt in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tes:~\star et quorum tec\textit{ta} \textit{sunt} \textit{pec}\-\textbf{cá}ta.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beátus vir, cui non imputávit Dómi\textit{nus} \textit{pec}\-\textbf{cá}tum,~\star nec est in spíri\textit{tu} \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam tácui, inveteravérunt \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a,~\star dum clamá\textit{rem} \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam die ac nocte graváta est super me \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-a:~\star convérsus sum in ærúmna mea, dum con\-\textit{fí}\-\textit{gi}\textit{tur} \textbf{spi}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Delíctum meum cógnitum \textit{ti}\-\textit{bi} \textbf{fe}\-ci:~\star et injustítiam me\textit{am} \textit{non} \textit{abs}\-\textbf{cón}di.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam \textit{me}\-\textit{am} \textbf{Dó}\-mino:~\star et tu remisísti impietátem \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{ti} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pro hac orábit ad te \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{sanc}\-tus,~\star in témpo\textit{re} \textit{op}\-\textit{por}\textbf{tú}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen in dilúvio aquá\textit{rum} \textit{mul}\-\textbf{tá}rum,~\star ad eum non \textit{ap}\-\textit{pro}\textit{xi}\textbf{má}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ cir\-\textit{cúm}\-\textit{de}\textbf{dit} me:~\star exsultátio mea, érue me a cir\-\textit{cum}\-\textit{dán}\textit{ti}\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua \textit{gra}\-\textit{di}\textbf{é}ris:~\star firmábo super te \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{los} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nolíte fíeri sicut e\textit{quus} \textit{et} \textbf{mu}\-lus,~\star quibus non \textit{est} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{léc}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In camo et freno maxíllas eó\textit{rum} \textit{con}\-\textbf{strín}ge:~\star qui non ap\-\textit{pró}\-\textit{xi}\textit{mant} \textbf{ad} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Multa flagélla \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris,~\star sperántem autem in Dómino misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textit{cir}\-\textbf{cúm}dabit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Lætámini in Dómino et exsul\-\textit{tá}\-\textit{te}, \textbf{jus}\-ti,~\star et gloriámini, om\textit{nes} \textit{rec}\-\textit{ti} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools