\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} quorum remíssæ sunt iniqui\-\textbf{tá}\-tes:~\star et quorum tecta \textbf{sunt} pec\-\textbf{cá}\-ta.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beátus vir, cui non imputávit Dóminus pec\-\textbf{cá}\-tum,~\star nec est in spíritu \textbf{e}\-jus \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam tácui, inveteravérunt ossa \textbf{me}\-a,~\star dum clamárem \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam die ac nocte graváta est super me manus \textbf{tu}\-a:~\star convérsus sum in ærúmna mea, dum con\-\textbf{fí}\-gitur \textbf{spi}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Delíctum meum cógnitum tibi \textbf{fe}\-ci:~\star et injustítiam meam \textbf{non} abs\-\textbf{cón}\-di.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam meam \textbf{Dó}\-mino:~\star et tu remisísti impietátem pec\-\textbf{cá}\-ti \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pro hac orábit ad te omnis \textbf{sanc}\-tus,~\star in témpore \textbf{op}\-por\-\textbf{tú}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen in dilúvio aquárum mul\-\textbf{tá}\-rum,~\star ad eum non ap\-\textbf{pro}\-xi\-\textbf{má}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ circúmde\textbf{dit} me:~\star exsultátio mea, érue me a circum\-\textbf{dán}\-ti\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua gradi\-\textbf{é}\-ris:~\star firmábo super te \textbf{ó}\-culos \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nolíte fíeri sicut equus et \textbf{mu}\-lus,~\star quibus non est \textbf{in}\-tel\-\textbf{léc}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In camo et freno maxíllas eórum con\-\textbf{strín}\-ge:~\star qui non ap\-\textbf{pró}\-ximant \textbf{ad} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Multa flagélla pecca\-\textbf{tó}\-ris,~\star sperántem autem in Dómino misericórdi\textbf{a} cir\-\textbf{cúm}\-dabit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Lætámini in Dómino et exsultáte, \textbf{jus}\-ti,~\star et gloriámini, omnes \textbf{rec}\-ti \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools