\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eáti} quorum remíssæ sunt \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tes:~\star et quorum tecta sunt \textit{pec}\-\textbf{cá}ta.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Beátus vir, cui non imputávit Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textit{pec}\-\textbf{cá}tum,~\star nec est in spíritu e\textit{jus} \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam tácui, inveteravé\textit{runt} \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a,~\star dum clamárem to\textit{ta} \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam die ac nocte graváta est super \textit{me} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-a:~\star convérsus sum in ærúmna mea, dum confígi\textit{tur} \textbf{spi}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Delíctum meum cógni\textit{tum} \textit{ti}\-\textit{bi} \textbf{fe}\-ci:~\star et injustítiam meam non \textit{abs}\-\textbf{cón}di.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Dixi: Confitébor advérsum me injustíti\textit{am} \textit{me}\-\textit{am} \textbf{Dó}\-mino:~\star et tu remisísti impietátem peccá\textit{ti} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pro hac orábit ad \textit{te} \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{sanc}\-tus,~\star in témpore op\-\textit{por}\-\textbf{tú}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen in dilúvio a\-\textit{quá}\-\textit{rum} \textit{mul}\-\textbf{tá}rum,~\star ad eum non appro\-\textit{xi}\-\textbf{má}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ \textit{cir}\-\textit{cúm}\textit{de}\textbf{dit} me:~\star exsultátio mea, érue me a circumdán\-\textit{ti}\-\textbf{bus} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, \textit{qua} \textit{gra}\-\textit{di}\textbf{é}ris:~\star firmábo super te ócu\textit{los} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nolíte fíeri sicut \textit{e}\-\textit{quus} \textit{et} \textbf{mu}\-lus,~\star quibus non est in\-\textit{tel}\-\textbf{léc}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In camo et freno maxíllas e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{con}\-\textbf{strín}ge:~\star qui non appróxi\textit{mant} \textbf{ad} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Multa flagél\textit{la} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris,~\star sperántem autem in Dómino misericórdia \textit{cir}\-\textbf{cúm}dabit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Lætámini in Dómino et ex\-\textit{sul}\-\textit{tá}\textit{te}, \textbf{jus}\-ti,~\star et gloriámini, omnes rec\textit{ti} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools