\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultáte,} \textbf{jus}\-ti in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star rectos de\textit{cet} \textit{col}\-\textit{lau}\textbf{dá}tio.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confitémini Dómi\textbf{no} in \textbf{cí}\-\textbf{tha}ra:~\star in psaltério decem chordárum \textit{psál}\-\textit{li}\textit{te} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Cantáte ei \textbf{cán}\-ticum \textbf{no}\-vum:~\star bene psállite ei in voci\-\textit{fe}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia rectum est \textbf{ver}\-bum \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star et ómnia ópera \textit{e}\-\textit{jus} \textit{in} \textbf{fi}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Díligit misericórdiam \textbf{et} ju\-\textbf{dí}\-\textbf{ci}um:~\star misericórdia Dómini \textit{ple}\-\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Verbo Dómini \textbf{cæ}\-li fir\-\textbf{má}\-\textbf{ti} sunt:~\star et spíritu oris ejus omnis \textit{vir}\-\textit{tus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cóngregans sicut in utre \textbf{a}\-quas \textbf{ma}\-ris:~\star ponens in the\-\textit{sáu}\-\textit{ris} \textit{a}\-\textbf{býs}sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tímeat Dóminum \textbf{om}\-nis \textbf{ter}\-ra:~\star ab eo autem commoveántur omnes inha\-\textit{bi}\-\textit{tán}\textit{tes} \textbf{or}\-bem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam ipse \textbf{di}\-xit, et \textbf{fac}\-\textbf{ta} sunt:~\star ipse mandá\-\textit{vit}\-, \textit{et} \textit{cre}\-\textbf{á}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dóminus díssipat consília Géntium:~\dagger réprobat autem cogitatiónes \textbf{po}\-pu\-\textbf{ló}\-rum,~\star et réprobat con\-\textit{sí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{prín}\-cipum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Consílium autem Dómini in æ\-\textbf{tér}\-num \textbf{ma}\-net:~\star cogitatiónes cordis ejus in generatióne et ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Beáta gens, cujus est Dóminus, \textbf{De}\-us \textbf{e}\-jus:~\star pópulus, quem elégit in here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~De cælo re\-\textbf{spé}\-xit \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star vidit omnes \textit{fí}\-\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~De præparáto habi\-\textbf{tá}\-culo \textbf{su}\-o~\star respéxit super omnes, qui \textit{há}\-\textit{bi}\textit{tant} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui finxit sigillátim \textbf{cor}\-da e\-\textbf{ó}\-rum:~\star qui intélligit ómnia ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Non salvátur rex per \textbf{mul}\-tam vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star et gigas non salvábitur in multitúdine \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{tis} \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Fallax equus \textbf{ad} sa\-\textbf{lú}\-tem:~\star in abundántia autem virtútis su\textit{æ} \textit{non} \textit{sal}\-\textbf{vá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ecce óculi Dómini super metu\-\textbf{én}\-tes \textbf{e}\-um:~\star et in eis, qui sperant super miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ut éruat a morte áni\textbf{mas} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et alat \textit{e}\-\textit{os} \textit{in} \textbf{fa}\-me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Anima nostra \textbf{sús}\-tinet \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num:~\star quóniam adjútor et \textit{pro}\-\textit{téc}\textit{tor} \textbf{nos}\-ter est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia in eo lætábi\textbf{tur} cor \textbf{nos}\-trum:~\star et in nómine sancto \textit{e}\-\textit{jus} \textit{spe}\-\textbf{rá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fiat misericórdia tua, \textbf{Dó}\-mine, \textbf{su}\-\textbf{per} nos:~\star quemádmodum spe\-\textit{rá}\-\textit{vi}\textit{mus} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools