\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultáte,} \textbf{jus}\-ti in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star rectos decet \textit{col}\-\textit{lau}\textbf{dá}tio.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confitémini Dómi\textbf{no} in \textbf{cí}\-\textbf{tha}ra:~\star in psaltério decem chordárum psál\-\textit{li}\-\textit{te} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Cantáte ei \textbf{cán}\-ticum \textbf{no}\-vum:~\star bene psállite ei in vocife\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia rectum est \textbf{ver}\-bum \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star et ómnia ópera e\textit{jus} \textit{in} \textbf{fi}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Díligit misericórdiam \textbf{et} ju\-\textbf{dí}\-\textbf{ci}um:~\star misericórdia Dómini ple\textit{na} \textit{est} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Verbo Dómini \textbf{cæ}\-li fir\-\textbf{má}\-\textbf{ti} sunt:~\star et spíritu oris ejus omnis vir\textit{tus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cóngregans sicut in utre \textbf{a}\-quas \textbf{ma}\-ris:~\star ponens in thesáu\textit{ris} \textit{a}\-\textbf{býs}sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tímeat Dóminum \textbf{om}\-nis \textbf{ter}\-ra:~\star ab eo autem commoveántur omnes inhabi\-\textit{tán}\-\textit{tes} \textbf{or}\-bem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam ipse \textbf{di}\-xit, et \textbf{fac}\-\textbf{ta} sunt:~\star ipse mandávit, \textit{et} \textit{cre}\-\textbf{á}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dóminus díssipat consília Géntium:~\dagger réprobat autem cogitatiónes \textbf{po}\-pu\-\textbf{ló}\-rum,~\star et réprobat consí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{prín}\-cipum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Consílium autem Dómini in æ\-\textbf{tér}\-num \textbf{ma}\-net:~\star cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Beáta gens, cujus est Dóminus, \textbf{De}\-us \textbf{e}\-jus:~\star pópulus, quem elégit in heredi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~De cælo re\-\textbf{spé}\-xit \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star vidit omnes fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~De præparáto habi\-\textbf{tá}\-culo \textbf{su}\-o~\star respéxit super omnes, qui há\-\textit{bi}\-\textit{tant} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui finxit sigillátim \textbf{cor}\-da e\-\textbf{ó}\-rum:~\star qui intélligit ómnia ópe\textit{ra} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Non salvátur rex per \textbf{mul}\-tam vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star et gigas non salvábitur in multitúdine vir\-\textit{tú}\-\textit{tis} \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Fallax equus \textbf{ad} sa\-\textbf{lú}\-tem:~\star in abundántia autem virtútis suæ \textit{non} \textit{sal}\-\textbf{vá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ecce óculi Dómini super metu\-\textbf{én}\-tes \textbf{e}\-um:~\star et in eis, qui sperant super misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ut éruat a morte áni\textbf{mas} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et alat e\textit{os} \textit{in} \textbf{fa}\-me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Anima nostra \textbf{sús}\-tinet \textbf{Dó}\-\textbf{mi}num:~\star quóniam adjútor et pro\-\textit{téc}\-\textit{tor} \textbf{nos}\-ter est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia in eo lætábi\textbf{tur} cor \textbf{nos}\-trum:~\star et in nómine sancto e\textit{jus} \textit{spe}\-\textbf{rá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fiat misericórdia tua, \textbf{Dó}\-mine, \textbf{su}\-\textbf{per} nos:~\star quemádmodum sperá\-\textit{vi}\-\textit{mus} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools