\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultáte,} jus\textit{ti} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star rectos decet collau\-\textbf{dá}\-tio.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confitémini Dómi\textit{no} \textit{in} \textbf{cí}\-thara:~\star in psaltério decem chordárum psállite \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Cantáte ei cán\-\textit{ti}\-\textit{cum} \textbf{no}\-vum:~\star bene psállite ei in vociferati\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia rectum est \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{Dó}\-mini,~\star et ómnia ópera ejus in \textbf{fi}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Díligit misericórdiam \textit{et} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium:~\star misericórdia Dómini plena est \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Verbo Dómini cæ\textit{li} \textit{fir}\-\textbf{má}ti sunt:~\star et spíritu oris ejus omnis virtus e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cóngregans sicut in utre \textit{a}\-\textit{quas} \textbf{ma}\-ris:~\star ponens in thesáuris a\-\textbf{býs}\-sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tímeat Dóminum \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{ter}\-ra:~\star ab eo autem commoveántur omnes inhabitántes \textbf{or}\-bem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam ipse di\-\textit{xit}\-, \textit{et} \textbf{fac}\-ta sunt:~\star ipse mandávit, et cre\-\textbf{á}\-ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dóminus díssipat consília Géntium:~\dagger réprobat autem cogitatiónes \textit{po}\-\textit{pu}\textbf{ló}rum,~\star et réprobat consília \textbf{prín}\-cipum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Consílium autem Dómini in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textbf{ma}\-net:~\star cogitatiónes cordis ejus in generatióne et generati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Beáta gens, cujus est Dóminus, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{e}\-jus:~\star pópulus, quem elégit in hereditátem \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~De cælo re\-\textit{spé}\-\textit{xit} \textbf{Dó}\-minus:~\star vidit omnes fílios \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~De præparáto habitá\-\textit{cu}\-\textit{lo} \textbf{su}\-o~\star respéxit super omnes, qui hábitant \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui finxit sigillátim cor\textit{da} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star qui intélligit ómnia ópera e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Non salvátur rex per mul\textit{tam} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem:~\star et gigas non salvábitur in multitúdine virtútis \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Fallax equus \textit{ad} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem:~\star in abundántia autem virtútis suæ non sal\-\textbf{vá}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ecce óculi Dómini super metu\-\textit{én}\-\textit{tes} \textbf{e}\-um:~\star et in eis, qui sperant super misericórdia \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ut éruat a morte áni\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et alat eos in \textbf{fa}\-me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Anima nostra sús\-\textit{ti}\-\textit{net} \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam adjútor et protéctor \textbf{nos}\-ter est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia in eo lætábi\textit{tur} \textit{cor} \textbf{nos}\-trum:~\star et in nómine sancto ejus spe\-\textbf{rá}\-vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fiat misericórdia tua, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textbf{su}\-per nos:~\star quemádmodum sperávimus \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools