\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultáte,} \textbf{jus}\-ti in \textbf{Dó}\-mino:~\star rectos decet \textbf{col}\-lau\-\textbf{dá}\-tio.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confitémini Dómi\textbf{no} in \textbf{cí}\-thara:~\star in psaltério decem chordárum \textbf{psál}\-lite \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Cantáte ei \textbf{cán}\-ticum \textbf{no}\-vum:~\star bene psállite ei in vocife\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia rectum est \textbf{ver}\-bum \textbf{Dó}\-mini,~\star et ómnia ópera \textbf{e}\-jus in \textbf{fi}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Díligit misericórdiam \textbf{et} ju\-\textbf{dí}\-cium:~\star misericórdia Dómini \textbf{ple}\-na est \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Verbo Dómini \textbf{cæ}\-li fir\-\textbf{má}\-ti sunt:~\star et spíritu oris ejus omnis \textbf{vir}\-tus e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cóngregans sicut in utre \textbf{a}\-quas \textbf{ma}\-ris:~\star ponens in the\-\textbf{sáu}\-ris a\-\textbf{býs}\-sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tímeat Dóminum \textbf{om}\-nis \textbf{ter}\-ra:~\star ab eo autem commoveántur omnes inhabi\-\textbf{tán}\-tes \textbf{or}\-bem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam ipse \textbf{di}\-xit, et \textbf{fac}\-ta sunt:~\star ipse mandávit, \textbf{et} cre\-\textbf{á}\-ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dóminus díssipat consília Géntium:~\dagger réprobat autem cogitatiónes \textbf{po}\-pu\-\textbf{ló}\-rum,~\star et réprobat con\-\textbf{sí}\-lia \textbf{prín}\-cipum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Consílium autem Dómini in æ\-\textbf{tér}\-num \textbf{ma}\-net:~\star cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Beáta gens, cujus est Dóminus, \textbf{De}\-us \textbf{e}\-jus:~\star pópulus, quem elégit in heredi\-\textbf{tá}\-tem \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~De cælo re\-\textbf{spé}\-xit \textbf{Dó}\-minus:~\star vidit omnes \textbf{fí}\-lios \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~De præparáto habi\-\textbf{tá}\-culo \textbf{su}\-o~\star respéxit super omnes, qui \textbf{há}\-bitant \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui finxit sigillátim \textbf{cor}\-da e\-\textbf{ó}\-rum:~\star qui intélligit ómnia ópe\textbf{ra} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Non salvátur rex per \textbf{mul}\-tam vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star et gigas non salvábitur in multitúdine vir\-\textbf{tú}\-tis \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Fallax equus \textbf{ad} sa\-\textbf{lú}\-tem:~\star in abundántia autem virtútis suæ \textbf{non} sal\-\textbf{vá}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ecce óculi Dómini super metu\-\textbf{én}\-tes \textbf{e}\-um:~\star et in eis, qui sperant super miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ut éruat a morte áni\textbf{mas} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et alat \textbf{e}\-os in \textbf{fa}\-me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Anima nostra \textbf{sús}\-tinet \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam adjútor et pro\-\textbf{téc}\-tor \textbf{nos}\-ter est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia in eo lætábi\textbf{tur} cor \textbf{nos}\-trum:~\star et in nómine sancto \textbf{e}\-jus spe\-\textbf{rá}\-vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fiat misericórdia tua, \textbf{Dó}\-mine, \textbf{su}\-per nos:~\star quemádmodum spe\-\textbf{rá}\-vimus \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools