\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultáte,} \textit{jus}\-\textit{ti} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star rectos decet col\-\textit{lau}\-\textbf{dá}tio.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Confitémini Dó\-\textit{mi}\-\textit{no} \textit{in} \textbf{cí}\-thara:~\star in psaltério decem chordárum psálli\textit{te} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Cantáte ei \textit{cán}\-\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}\-vum:~\star bene psállite ei in vocifera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia rectum \textit{est} \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{Dó}\-mini,~\star et ómnia ópera ejus \textit{in} \textbf{fi}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Díligit misericórdi\textit{am} \textit{et} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium:~\star misericórdia Dómini plena \textit{est} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Verbo Dómini \textit{cæ}\-\textit{li} \textit{fir}\-\textbf{má}ti sunt:~\star et spíritu oris ejus omnis virtus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cóngregans sicut in u\textit{tre} \textit{a}\-\textit{quas} \textbf{ma}\-ris:~\star ponens in thesáuris \textit{a}\-\textbf{býs}sos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tímeat Dómi\textit{num} \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{ter}\-ra:~\star ab eo autem commoveántur omnes inhabitán\textit{tes} \textbf{or}\-bem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam ipse \textit{di}\-\textit{xit}, \textit{et} \textbf{fac}\-ta sunt:~\star ipse mandávit, et \textit{cre}\-\textbf{á}ta sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dóminus díssipat consília Géntium:~\dagger réprobat autem cogitatió\textit{nes} \textit{po}\-\textit{pu}\textbf{ló}rum,~\star et réprobat consíli\textit{a} \textbf{prín}\-cipum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Consílium autem Dómini in \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num} \textbf{ma}\-net:~\star cogitatiónes cordis ejus in generatióne et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Beáta gens, cujus est Dómi\-\textit{nus}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{e}\-jus:~\star pópulus, quem elégit in hereditá\textit{tem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~De cælo \textit{re}\-\textit{spé}\textit{xit} \textbf{Dó}\-minus:~\star vidit omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~De præparáto habi\-\textit{tá}\-\textit{cu}\textit{lo} \textbf{su}\-o~\star respéxit super omnes, qui hábi\textit{tant} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui finxit sigillátim \textit{cor}\-\textit{da} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star qui intélligit ómnia ópera \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Non salvátur rex per \textit{mul}\-\textit{tam} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem:~\star et gigas non salvábitur in multitúdine virtú\textit{tis} \textbf{su}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Fallax e\textit{quus} \textit{ad} \textit{sa}\-\textbf{lú}tem:~\star in abundántia autem virtútis suæ non \textit{sal}\-\textbf{vá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ecce óculi Dómini super me\-\textit{tu}\-\textit{én}\textit{tes} \textbf{e}\-um:~\star et in eis, qui sperant super misericórdi\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ut éruat a morte á\-\textit{ni}\-\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et alat eos \textit{in} \textbf{fa}\-me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Anima nostra \textit{sús}\-\textit{ti}\textit{net} \textbf{Dó}\-minum:~\star quóniam adjútor et protéc\textit{tor} \textbf{nos}\-ter est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia in eo lætá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textit{cor} \textbf{nos}\-trum:~\star et in nómine sancto ejus \textit{spe}\-\textbf{rá}vimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Fiat misericórdia tua, \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{ne}, \textbf{su}\-per nos:~\star quemádmodum sperávi\textit{mus} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools