\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícam} Dóminum in \textbf{om}\-ni \textbf{tém}\-pore:~\star semper laus ejus in \textit{o}\-\textit{re} \textbf{me}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In Dómino laudábitur \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star áudiant mansuéti, \textit{et} \textit{læ}\-\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnificáte \textbf{Dó}\-minum \textbf{me}\-cum:~\star et exaltémus nomen ejus \textit{in} \textit{id}\-\textbf{íp}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exquisívi Dóminum, et \textbf{ex}\-au\-\textbf{dí}\-vit me:~\star et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\-\textit{rí}\-\textit{pu}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Accédite ad eum, et il\-\textbf{lu}\-mi\-\textbf{ná}\-mini:~\star et fácies vestræ non \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{e}\-um:~\star et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\-\textit{vá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\-\textbf{mén}\-tium \textbf{e}\-um:~\star et erí\-\textit{pi}\-\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Gustáte, et vidéte quóniam su\-\textbf{á}\-vis est \textbf{Dó}\-minus:~\star beátus vir, qui spe\textit{rat} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Timéte Dóminum, omnes \textbf{sanc}\-ti \textbf{e}\-jus:~\star quóniam non est inópia timén\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dívites eguérunt et e\-\textbf{su}\-ri\-\textbf{é}\-runt:~\star inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{bo}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Veníte, fíli\-\textbf{i}\-, au\-\textbf{dí}\-te me:~\star timórem Dómi\textit{ni} \textit{do}\-\textbf{cé}bo vos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis est homo \textbf{qui} vult \textbf{vi}\-tam:~\star díligit dies vi\-\textit{dé}\-\textit{re} \textbf{bo}\-nos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Próhibe linguam \textbf{tu}\-am a \textbf{ma}\-lo:~\star et lábia tua ne lo\-\textit{quán}\-\textit{tur} \textbf{do}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Divérte a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}\-num:~\star inquíre pacem, et persé\-\textit{que}\-\textit{re} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Oculi Dómini \textbf{su}\-per \textbf{jus}\-tos:~\star et aures ejus in pre\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Vultus autem Dómini super faci\-\textbf{én}\-tes \textbf{ma}\-la:~\star ut perdat de terra memóri\textit{am} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Clamavérunt justi, et Dóminus exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{e}\-os:~\star et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Juxta est Dóminus iis, qui tribu\-\textbf{lá}\-to sunt \textbf{cor}\-de:~\star et húmiles spíri\textit{tu} \textit{sal}\-\textbf{vá}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Multæ tribulati\-\textbf{ó}\-nes jus\-\textbf{tó}\-rum:~\star et de ómnibus his liberábit \textit{e}\-\textit{os} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Custódit Dóminus ómnia \textbf{os}\-sa e\-\textbf{ó}\-rum:~\star unum ex his non \textit{con}\-\textit{te}\textbf{ré}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Mors pecca\-\textbf{tó}\-rum \textbf{pés}\-sima:~\star et qui odérunt jus\-\textit{tum}\-, \textit{de}\-\textbf{lín}quent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Rédimet Dóminus ánimas ser\-\textbf{vó}\-rum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star et non delínquent omnes qui spe\textit{rant} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools