\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícam} Dóminum in \textbf{om}\-ni \textbf{tém}\-\textbf{po}re:~\star semper laus ejus in \textbf{o}\-re \textbf{me}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In Dómino laudábitur \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star áudiant mansuéti, \textbf{et} læ\-\textbf{tén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnificáte \textbf{Dó}\-minum \textbf{me}\-cum:~\star et exaltémus nomen ejus \textbf{in} id\-\textbf{íp}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exquisívi Dóminum, et \textbf{ex}\-au\-\textbf{dí}\-\textbf{vit} me:~\star et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\-\textbf{rí}\-pu\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Accédite ad eum, et il\-\textbf{lu}\-mi\-\textbf{ná}\-\textbf{mi}ni:~\star et fácies vestræ non \textbf{con}\-fun\-\textbf{dén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{e}\-um:~\star et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\-\textbf{vá}\-vit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\-\textbf{mén}\-tium \textbf{e}\-um:~\star et e\-\textbf{rí}\-piet \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Gustáte, et vidéte quóniam su\-\textbf{á}\-vis est \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star beátus vir, qui \textbf{spe}\-rat in \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Timéte Dóminum, omnes \textbf{sanc}\-ti \textbf{e}\-jus:~\star quóniam non est inópia ti\-\textbf{mén}\-tibus \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dívites eguérunt et e\-\textbf{su}\-ri\-\textbf{é}\-runt:~\star inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textbf{om}\-ni \textbf{bo}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Veníte, fíli\-\textbf{i}\-, au\-\textbf{dí}\-\textbf{te} me:~\star timórem Dómi\textbf{ni} do\-\textbf{cé}\-bo vos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis est homo \textbf{qui} vult \textbf{vi}\-tam:~\star díligit dies vi\-\textbf{dé}\-re \textbf{bo}\-nos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Próhibe linguam \textbf{tu}\-am a \textbf{ma}\-lo:~\star et lábia tua ne lo\-\textbf{quán}\-tur \textbf{do}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Divérte a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}\-num:~\star inquíre pacem, et per\-\textbf{sé}\-quere \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Oculi Dómini \textbf{su}\-per \textbf{jus}\-tos:~\star et aures ejus in \textbf{pre}\-ces e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Vultus autem Dómini super faci\-\textbf{én}\-tes \textbf{ma}\-la:~\star ut perdat de terra memóri\textbf{am} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Clamavérunt justi, et Dóminus exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{e}\-os:~\star et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\-\textbf{rá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Juxta est Dóminus iis, qui tribu\-\textbf{lá}\-to sunt \textbf{cor}\-de:~\star et húmiles spíri\textbf{tu} sal\-\textbf{vá}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Multæ tribulati\-\textbf{ó}\-nes jus\-\textbf{tó}\-rum:~\star et de ómnibus his liberábit \textbf{e}\-os \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Custódit Dóminus ómnia \textbf{os}\-sa e\-\textbf{ó}\-rum:~\star unum ex his non \textbf{con}\-te\-\textbf{ré}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Mors pecca\-\textbf{tó}\-rum \textbf{pés}\-\textbf{si}ma:~\star et qui odérunt \textbf{jus}\-tum, de\-\textbf{lín}\-quent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Rédimet Dóminus ánimas ser\-\textbf{vó}\-rum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star et non delínquent omnes qui \textbf{spe}\-rant in \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools