\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícam} Dóminum in \textbf{om}\-ni \textbf{tém}\-\textbf{po}re:~\star semper laus ejus \textit{in} \textit{o}\-\textit{re} \textbf{me}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In Dómino laudábitur \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star áudiant mansué\-\textit{ti}\-, \textit{et} \textit{læ}\-\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnificáte \textbf{Dó}\-minum \textbf{me}\-cum:~\star et exaltémus nomen e\textit{jus} \textit{in} \textit{id}\-\textbf{íp}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exquisívi Dóminum, et \textbf{ex}\-au\-\textbf{dí}\-\textbf{vit} me:~\star et ex ómnibus tribulatiónibus meis \textit{e}\-\textit{rí}\textit{pu}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Accédite ad eum, et il\-\textbf{lu}\-mi\-\textbf{ná}\-\textbf{mi}ni:~\star et fácies vestræ \textit{non} \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{e}\-um:~\star et de ómnibus tribulatiónibus ejus \textit{sal}\-\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Immíttet Angelus Dómini in circúitu ti\-\textbf{mén}\-tium \textbf{e}\-um:~\star et e\-\textit{rí}\-\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Gustáte, et vidéte quóniam su\-\textbf{á}\-vis est \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star beátus vir, qui \textit{spe}\-\textit{rat} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Timéte Dóminum, omnes \textbf{sanc}\-ti \textbf{e}\-jus:~\star quóniam non est inópia ti\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dívites eguérunt et e\-\textbf{su}\-ri\-\textbf{é}\-runt:~\star inquiréntes autem Dóminum non minuén\textit{tur} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{bo}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Veníte, fíli\-\textbf{i}\-, au\-\textbf{dí}\-\textbf{te} me:~\star timórem Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{do}\-\textbf{cé}bo vos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis est homo \textbf{qui} vult \textbf{vi}\-tam:~\star díligit dies \textit{vi}\-\textit{dé}\textit{re} \textbf{bo}\-nos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Próhibe linguam \textbf{tu}\-am a \textbf{ma}\-lo:~\star et lábia tua ne \textit{lo}\-\textit{quán}\textit{tur} \textbf{do}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Divérte a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}\-num:~\star inquíre pacem, et per\-\textit{sé}\-\textit{que}\textit{re} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Oculi Dómini \textbf{su}\-per \textbf{jus}\-tos:~\star et aures ejus in \textit{pre}\-\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Vultus autem Dómini super faci\-\textbf{én}\-tes \textbf{ma}\-la:~\star ut perdat de terra memó\-\textit{ri}\-\textit{am} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Clamavérunt justi, et Dóminus exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{e}\-os:~\star et ex ómnibus tribulatiónibus eórum li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Juxta est Dóminus iis, qui tribu\-\textbf{lá}\-to sunt \textbf{cor}\-de:~\star et húmiles spí\-\textit{ri}\-\textit{tu} \textit{sal}\-\textbf{vá}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Multæ tribulati\-\textbf{ó}\-nes jus\-\textbf{tó}\-rum:~\star et de ómnibus his liberá\textit{bit} \textit{e}\-\textit{os} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Custódit Dóminus ómnia \textbf{os}\-sa e\-\textbf{ó}\-rum:~\star unum ex his \textit{non} \textit{con}\-\textit{te}\textbf{ré}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Mors pecca\-\textbf{tó}\-rum \textbf{pés}\-\textbf{si}ma:~\star et qui odérunt \textit{jus}\-\textit{tum}, \textit{de}\-\textbf{lín}quent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Rédimet Dóminus ánimas ser\-\textbf{vó}\-rum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star et non delínquent omnes qui \textit{spe}\-\textit{rant} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools