\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícam} Dóminum in \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore:~\star semper laus ejus in ore \textbf{me}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In Dómino laudábitur á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star áudiant mansuéti, et læ\-\textbf{tén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnificáte Dó\-\textit{mi}\-\textit{num} \textbf{me}\-cum:~\star et exaltémus nomen ejus in id\-\textbf{íp}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exquisívi Dóminum, et \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dí}vit me:~\star et ex ómnibus tribulatiónibus meis erípu\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Accédite ad eum, et il\-\textit{lu}\-\textit{mi}\textbf{ná}mini:~\star et fácies vestræ non confun\-\textbf{dén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Iste pauper clamávit, et Dóminus exau\-\textit{dí}\-\textit{vit} \textbf{e}\-um:~\star et de ómnibus tribulatiónibus ejus salvávit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Immíttet Angelus Dómini in circúitu timén\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{e}\-um:~\star et erípiet \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Gustáte, et vidéte quóniam suá\textit{vis} \textit{est} \textbf{Dó}\-minus:~\star beátus vir, qui sperat in \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Timéte Dóminum, omnes \textit{sanc}\-\textit{ti} \textbf{e}\-jus:~\star quóniam non est inópia timéntibus \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dívites eguérunt et e\-\textit{su}\-\textit{ri}\textbf{é}runt:~\star inquiréntes autem Dóminum non minuéntur omni \textbf{bo}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Veníte, fíli\-\textit{i}\-, \textit{au}\-\textbf{dí}te me:~\star timórem Dómini do\-\textbf{cé}\-bo vos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis est homo \textit{qui} \textit{vult} \textbf{vi}\-tam:~\star díligit dies vidére \textbf{bo}\-nos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Próhibe linguam tu\textit{am} \textit{a} \textbf{ma}\-lo:~\star et lábia tua ne loquántur \textbf{do}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Divérte a malo, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}\-num:~\star inquíre pacem, et perséquere \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Oculi Dómini \textit{su}\-\textit{per} \textbf{jus}\-tos:~\star et aures ejus in preces e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Vultus autem Dómini super faci\-\textit{én}\-\textit{tes} \textbf{ma}\-la:~\star ut perdat de terra memóriam e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Clamavérunt justi, et Dóminus exau\-\textit{dí}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberávit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Juxta est Dóminus iis, qui tribulá\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}\-de:~\star et húmiles spíritu sal\-\textbf{vá}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Multæ tribulatió\textit{nes} \textit{jus}\-\textbf{tó}rum:~\star et de ómnibus his liberábit eos \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Custódit Dóminus ómnia os\textit{sa} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star unum ex his non conte\-\textbf{ré}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Mors pecca\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textbf{pés}\-sima:~\star et qui odérunt justum, de\-\textbf{lín}\-quent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Rédimet Dóminus ánimas servó\textit{rum} \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star et non delínquent omnes qui sperant in \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools