\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedícam} Dóminum in om\textit{ni} \textbf{tém}\-pore:~\star semper laus ejus in \textit{o}\-\textit{re} \textbf{me}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In Dómino laudábitur áni\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star áudiant mansuéti, \textit{et} \textit{læ}\-\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Magnificáte Dómi\textit{num} \textbf{me}\-cum:~\star et exaltémus nomen ejus \textit{in} \textit{id}\-\textbf{íp}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exquisívi Dóminum, et ex\-\textit{au}\-\textbf{dí}vit me:~\star et ex ómnibus tribulatiónibus meis e\-\textit{rí}\-\textit{pu}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Accédite ad eum, et illu\-\textit{mi}\-\textbf{ná}mini:~\star et fácies vestræ non \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudí\textit{vit} \textbf{e}\-um:~\star et de ómnibus tribulatiónibus ejus sal\-\textit{vá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Immíttet Angelus Dómini in circúitu timénti\textit{um} \textbf{e}\-um:~\star et erí\-\textit{pi}\-\textit{et} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Gustáte, et vidéte quóniam suávis \textit{est} \textbf{Dó}\-minus:~\star beátus vir, qui spe\textit{rat} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Timéte Dóminum, omnes sanc\textit{ti} \textbf{e}\-jus:~\star quóniam non est inópia timén\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dívites eguérunt et esu\-\textit{ri}\-\textbf{é}runt:~\star inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{bo}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Veníte, fílii, \textit{au}\-\textbf{dí}te me:~\star timórem Dómi\textit{ni} \textit{do}\-\textbf{cé}bo vos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quis est homo qui \textit{vult} \textbf{vi}\-tam:~\star díligit dies vi\-\textit{dé}\-\textit{re} \textbf{bo}\-nos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Próhibe linguam tuam \textit{a} \textbf{ma}\-lo:~\star et lábia tua ne lo\-\textit{quán}\-\textit{tur} \textbf{do}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Divérte a malo, et \textit{fac} \textbf{bo}\-num:~\star inquíre pacem, et persé\-\textit{que}\-\textit{re} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Oculi Dómini su\textit{per} \textbf{jus}\-tos:~\star et aures ejus in pre\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Vultus autem Dómini super facién\textit{tes} \textbf{ma}\-la:~\star ut perdat de terra memóri\textit{am} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Clamavérunt justi, et Dóminus exaudí\textit{vit} \textbf{e}\-os:~\star et ex ómnibus tribulatiónibus eórum libe\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto \textit{sunt} \textbf{cor}\-de:~\star et húmiles spíri\textit{tu} \textit{sal}\-\textbf{vá}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Multæ tribulatiónes \textit{jus}\-\textbf{tó}rum:~\star et de ómnibus his liberábit \textit{e}\-\textit{os} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Custódit Dóminus ómnia ossa \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star unum ex his non \textit{con}\-\textit{te}\textbf{ré}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Mors peccató\textit{rum} \textbf{pés}\-sima:~\star et qui odérunt jus\-\textit{tum}\-, \textit{de}\-\textbf{lín}quent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Rédimet Dóminus ánimas servórum \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star et non delínquent omnes qui spe\textit{rant} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools