\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{údica,} Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{no}\-\textbf{cén}tes me,~\star expú\textit{gna} \textit{im}\-\textit{pu}\textbf{gnán}\textbf{tes} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apprehénde ar\textit{ma} \textit{et} \textbf{scu}\-tum:~\star et exsúrge in adju\-\textit{tó}\-\textit{ri}\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textit{per}\-\textit{se}\textbf{quún}tur me:~\star dic ánimæ meæ: Sa\textit{lus} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{e}\-\textbf{go} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Confundántur et re\-\textit{ve}\-\textit{re}\textbf{án}tur,~\star quæréntes \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avertántur retrórsum, et \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dán}tur~\star cogitán\textit{tes} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fiant tamquam pulvis ante fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star et Angelus Dómini \textit{co}\-\textit{árc}\textit{tans} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiat via illórum téne\textit{bræ} \textit{et} \textbf{lú}\-bricum:~\star et Angelus Dómini \textit{pér}\-\textit{se}\textit{quens} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá\-\textit{que}\-\textit{i} \textbf{su}\-i:~\star supervácue exprobravérunt \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Véniat illi láqueus, quem ignórat:~\dagger et cáptio, quam abscóndit, appre\-\textit{hén}\-\textit{dat} \textbf{e}\-um:~\star et in láqueum \textit{ca}\-\textit{dat} \textit{in} \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anima autem mea exsultá\textit{bit} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et delectábitur super sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnia ossa \textit{me}\-\textit{a} \textbf{di}\-cent:~\star Dómine, quis \textit{sí}\-\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Erípiens ínopem de manu forti\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star egénum et páuperem a diripi\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Surgéntes tes\textit{tes} \textit{in}\-\textbf{í}qui,~\star quæ ignorábam \textit{in}\-\textit{ter}\textit{ro}\textbf{gá}\textbf{bant} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Retribuébant mihi ma\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}\-nis:~\star sterilitátem \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ego autem cum mihi mo\-\textit{lés}\-\textit{ti} \textbf{es}\-sent,~\star indu\-\textit{é}\-\textit{bar} \textit{ci}\-\textbf{lí}\textbf{ci}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Humiliábam in jejúnio á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et orátio mea in sinu me\textit{o} \textit{con}\-\textit{ver}\textbf{té}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic \textit{com}\-\textit{pla}\textbf{cé}bam:~\star quasi lugens et contristátus, sic \textit{hu}\-\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et advérsum me lætáti sunt, et \textit{con}\-\textit{ve}\textbf{né}runt:~\star congregáta sunt super me flagélla, \textit{et} \textit{i}\-\textit{gno}\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Dissipáti sunt, nec compúncti,~\dagger tentavérunt me, subsannavérunt me subsan\-\textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star frenduérunt super me \textit{dén}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Dómine, quan\textit{do} \textit{re}\-\textbf{spí}cies?~\star restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus \textit{ú}\-\textit{ni}\textit{cam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Confitébor tibi in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star in pópulo \textit{gra}\-\textit{vi} \textit{lau}\-\textbf{dá}\textbf{bo} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Non supergáudeant mihi qui adversántur mi\textit{hi} \textit{in}\-\textbf{í}que:~\star qui odérunt me gratis et \textit{án}\-\textit{nu}\textit{unt} \textbf{ó}\-\textbf{cu}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quóniam mihi quidem pacífice \textit{lo}\-\textit{que}\textbf{bán}tur:~\star et in iracúndia terræ loquéntes, do\textit{los} \textit{co}\-\textit{gi}\textbf{tá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et dilatavérunt super \textit{me} \textit{os} \textbf{su}\-um:~\star dixérunt: Euge, euge, vidérunt \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{li} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Vidísti, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{ne} \textbf{sí}\-leas:~\star Dómine, ne \textit{di}\-\textit{scé}\textit{das} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Exsúrge et inténde judí\-\textit{ci}\-\textit{o} \textbf{me}\-o:~\star Deus meus, et Dóminus meus \textit{in} \textit{cau}\-\textit{sam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us,~\star et non super\-\textit{gáu}\-\textit{de}\textit{ant} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Non dicant in córdibus suis:~\dagger Euge, euge, á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{nos}\-træ:~\star nec dicant: Devo\-\textit{rá}\-\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Erubéscant et revere\-\textit{án}\-\textit{tur} \textbf{si}\-mul,~\star qui gratulán\textit{tur} \textit{ma}\-\textit{lis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Induántur confusióne et \textit{re}\-\textit{ve}\textbf{rén}tia~\star qui magna \textit{lo}\-\textit{quún}\textit{tur} \textbf{su}\-\textbf{per} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Exsúltent et læténtur qui volunt justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pa\textit{cem} \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et lingua mea meditábitur justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am,~\star tota di\textit{e} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools