\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{údica,} Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textit{no}\-\textbf{cén}tes me,~\star expúgna im\-\textit{pu}\-\textbf{gnán}tes me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apprehénde \textit{ar}\-\textit{ma} \textit{et} \textbf{scu}\-tum:~\star et exsúrge in adjutóri\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, \textit{qui} \textit{per}\-\textit{se}\textbf{quún}tur me:~\star dic ánimæ meæ: Salus tu\textit{a} \textbf{e}\-go sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Confundántur et \textit{re}\-\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur,~\star quæréntes áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avertántur retrórsum, \textit{et} \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dán}tur~\star cogitántes mi\textit{hi} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fiant tamquam pulvis ante \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star et Angelus Dómini coárc\textit{tans} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiat via illórum té\-\textit{ne}\-\textit{bræ} \textit{et} \textbf{lú}\-bricum:~\star et Angelus Dómini pérse\textit{quens} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \textit{lá}\-\textit{que}\textit{i} \textbf{su}\-i:~\star supervácue exprobravérunt áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Véniat illi láqueus, quem ignórat:~\dagger et cáptio, quam abscóndit, ap\-\textit{pre}\-\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}\-um:~\star et in láqueum cadat \textit{in} \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anima autem mea exsul\-\textit{tá}\-\textit{bit} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et delectábitur super salutá\textit{ri} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnia os\textit{sa} \textit{me}\-\textit{a} \textbf{di}\-cent:~\star Dómine, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Erípiens ínopem de manu for\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star egénum et páuperem a diripiénti\textit{bus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Surgéntes \textit{tes}\-\textit{tes} \textit{in}\-\textbf{í}qui,~\star quæ ignorábam inter\-\textit{ro}\-\textbf{gá}bant me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Retribuébant mihi \textit{ma}\-\textit{la} \textit{pro} \textbf{bo}\-nis:~\star sterilitátem áni\textit{mæ} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ego autem cum mihi \textit{mo}\-\textit{lés}\textit{ti} \textbf{es}\-sent,~\star induébar \textit{ci}\-\textbf{lí}cio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Humiliábam in jejúnio \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et orátio mea in sinu meo con\-\textit{ver}\-\textbf{té}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, \textit{sic} \textit{com}\-\textit{pla}\textbf{cé}bam:~\star quasi lugens et contristátus, sic humi\-\textit{li}\-\textbf{á}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et advérsum me lætáti sunt, \textit{et} \textit{con}\-\textit{ve}\textbf{né}runt:~\star congregáta sunt super me flagélla, et i\-\textit{gno}\-\textbf{rá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Dissipáti sunt, nec compúncti,~\dagger tentavérunt me, subsannavérunt me sub\-\textit{san}\-\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star frenduérunt super me dénti\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Dómine, \textit{quan}\-\textit{do} \textit{re}\-\textbf{spí}cies?~\star restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus úni\textit{cam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Confitébor tibi in ec\-\textit{clé}\-\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star in pópulo gravi \textit{lau}\-\textbf{dá}bo te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Non supergáudeant mihi qui adversántur \textit{mi}\-\textit{hi} \textit{in}\-\textbf{í}que:~\star qui odérunt me gratis et ánnu\textit{unt} \textbf{ó}\-culis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quóniam mihi quidem pacífi\textit{ce} \textit{lo}\-\textit{que}\textbf{bán}tur:~\star et in iracúndia terræ loquéntes, dolos co\-\textit{gi}\-\textbf{tá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et dilatavérunt su\textit{per} \textit{me} \textit{os} \textbf{su}\-um:~\star dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócu\textit{li} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Vidísti, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textit{ne} \textbf{sí}\-leas:~\star Dómine, ne discé\textit{das} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Exsúrge et inténde ju\-\textit{dí}\-\textit{ci}\textit{o} \textbf{me}\-o:~\star Deus meus, et Dóminus meus in cau\textit{sam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us,~\star et non supergáude\textit{ant} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Non dicant in córdibus suis:~\dagger Euge, euge, \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{nos}\-træ:~\star nec dicant: Devorávi\textit{mus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Erubéscant et reve\-\textit{re}\-\textit{án}\textit{tur} \textbf{si}\-mul,~\star qui gratulántur ma\textit{lis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Induántur confusióne \textit{et} \textit{re}\-\textit{ve}\textbf{rén}tia~\star qui magna loquún\textit{tur} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Exsúltent et læténtur qui volunt jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem ser\textit{vi} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et lingua mea meditábitur jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}\-am,~\star tota die lau\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools