\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{údica,} Dómi\-\textbf{ne}\-, no\-\textbf{cén}\-\textbf{tes} me,~\star expú\textit{gna} \textit{im}\-\textit{pu}\textbf{gnán}tes me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apprehénde \textbf{ar}\-ma et \textbf{scu}\-tum:~\star et exsúrge in adju\-\textit{tó}\-\textit{ri}\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textbf{per}\-se\-\textbf{quún}\-\textbf{tur} me:~\star dic ánimæ meæ: Sa\textit{lus} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{e}\-go sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Confundántur et re\-\textbf{ve}\-re\-\textbf{án}\-tur,~\star quæréntes \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avertántur retrórsum, et \textbf{con}\-fun\-\textbf{dán}\-tur~\star cogitán\textit{tes} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fiant tamquam pulvis ante \textbf{fá}\-ciem \textbf{ven}\-ti:~\star et Angelus Dómini \textit{co}\-\textit{árc}\textit{tans} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiat via illórum téne\textbf{bræ} et \textbf{lú}\-\textbf{bri}cum:~\star et Angelus Dómini \textit{pér}\-\textit{se}\textit{quens} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum \textbf{lá}\-quei \textbf{su}\-i:~\star supervácue exprobravérunt \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Véniat illi láqueus, quem ignórat:~\dagger et cáptio, quam abscóndit, appre\-\textbf{hén}\-dat \textbf{e}\-um:~\star et in láqueum \textit{ca}\-\textit{dat} \textit{in} \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anima autem mea exsul\-\textbf{tá}\-bit in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star et delectábitur super sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnia ossa \textbf{me}\-a \textbf{di}\-cent:~\star Dómine, quis \textit{sí}\-\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Erípiens ínopem de manu forti\-\textbf{ó}\-rum \textbf{e}\-jus:~\star egénum et páuperem a diripi\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools