\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{údica,} Dómine, \textit{no}\-\textbf{cén}tes me,~\star expúgna \textit{im}\-\textit{pu}\textbf{gnán}tes me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apprehénde arma \textit{et} \textbf{scu}\-tum:~\star et exsúrge in adjutó\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui per\-\textit{se}\-\textbf{quún}tur me:~\star dic ánimæ meæ: Salus \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{e}\-go sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Confundántur et reve\-\textit{re}\-\textbf{án}tur,~\star quæréntes á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avertántur retrórsum, et con\-\textit{fun}\-\textbf{dán}tur~\star cogitántes \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fiant tamquam pulvis ante fáci\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star et Angelus Dómini co\-\textit{árc}\-\textit{tans} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiat via illórum ténebræ \textit{et} \textbf{lú}\-bricum:~\star et Angelus Dómini pér\-\textit{se}\-\textit{quens} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum láque\textit{i} \textbf{su}\-i:~\star supervácue exprobravérunt á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Véniat illi láqueus, quem ignórat:~\dagger et cáptio, quam abscóndit, apprehén\textit{dat} \textbf{e}\-um:~\star et in láqueum ca\textit{dat} \textit{in} \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anima autem mea exsultábit \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et delectábitur super salu\-\textit{tá}\-\textit{ri} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnia ossa me\textit{a} \textbf{di}\-cent:~\star Dómine, quis sí\-\textit{mi}\-\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Erípiens ínopem de manu fortió\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star egénum et páuperem a diripién\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools