\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{údica,} Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{no}\-\textbf{cén}tes me,~\star expúgna impu\-\textbf{gnán}\-tes me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apprehénde ar\textit{ma} \textit{et} \textbf{scu}\-tum:~\star et exsúrge in adjutórium \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui \textit{per}\-\textit{se}\textbf{quún}tur me:~\star dic ánimæ meæ: Salus tua \textbf{e}\-go sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Confundántur et re\-\textit{ve}\-\textit{re}\textbf{án}tur,~\star quæréntes ánimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avertántur retrórsum, et \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dán}tur~\star cogitántes mihi \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fiant tamquam pulvis ante fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{ven}\-ti:~\star et Angelus Dómini coárctans \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiat via illórum téne\textit{bræ} \textit{et} \textbf{lú}\-bricum:~\star et Angelus Dómini pérsequens \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum lá\-\textit{que}\-\textit{i} \textbf{su}\-i:~\star supervácue exprobravérunt ánimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Véniat illi láqueus, quem ignórat:~\dagger et cáptio, quam abscóndit, appre\-\textit{hén}\-\textit{dat} \textbf{e}\-um:~\star et in láqueum cadat in \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anima autem mea exsultá\textit{bit} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et delectábitur super salutári \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnia ossa \textit{me}\-\textit{a} \textbf{di}\-cent:~\star Dómine, quis símilis \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Erípiens ínopem de manu forti\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star egénum et páuperem a diripiéntibus \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools