\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{údica,} Dómine, no\-\textbf{cén}\-tes me,~\star expúgna \textbf{im}\-pu\-\textbf{gnán}\-tes me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apprehénde arma et \textbf{scu}\-tum:~\star et exsúrge in adju\-\textbf{tó}\-rium \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui perse\-\textbf{quún}\-tur me:~\star dic ánimæ meæ: Salus \textbf{tu}\-a \textbf{e}\-go sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Confundántur et revere\-\textbf{án}\-tur,~\star quæréntes \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Avertántur retrórsum, et confun\-\textbf{dán}\-tur~\star cogitántes \textbf{mi}\-hi \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fiant tamquam pulvis ante fáciem \textbf{ven}\-ti:~\star et Angelus Dómini co\-\textbf{árc}\-tans \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Fiat via illórum ténebræ et \textbf{lú}\-bricum:~\star et Angelus Dómini \textbf{pér}\-sequens \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum láquei \textbf{su}\-i:~\star supervácue exprobravérunt \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Véniat illi láqueus, quem ignórat:~\dagger et cáptio, quam abscóndit, apprehéndat \textbf{e}\-um:~\star et in láqueum \textbf{ca}\-dat in \textbf{ip}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anima autem mea exsultábit in \textbf{Dó}\-mino:~\star et delectábitur super salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnia ossa mea \textbf{di}\-cent:~\star Dómine, quis \textbf{sí}\-milis \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Erípiens ínopem de manu fortiórum \textbf{e}\-jus:~\star egénum et páuperem a diripi\-\textbf{én}\-tibus \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools