\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi in ec\-\textit{clé}\-\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star in pópulo gravi \textit{lau}\-\textbf{dá}bo te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non supergáudeant mihi qui adversántur \textit{mi}\-\textit{hi} \textit{in}\-\textbf{í}que:~\star qui odérunt me gratis et ánnu\textit{unt} \textbf{ó}\-culis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam mihi quidem pacífi\textit{ce} \textit{lo}\-\textit{que}\textbf{bán}tur:~\star et in iracúndia terræ loquéntes, dolos co\-\textit{gi}\-\textbf{tá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et dilatavérunt su\textit{per} \textit{me} \textit{os} \textbf{su}\-um:~\star dixérunt: Euge, euge, vidérunt ócu\textit{li} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vidísti, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textit{ne} \textbf{sí}\-leas:~\star Dómine, ne discé\textit{das} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsúrge et inténde ju\-\textit{dí}\-\textit{ci}\textit{o} \textbf{me}\-o:~\star Deus meus, et Dóminus meus in cau\textit{sam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us,~\star et non supergáude\textit{ant} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non dicant in córdibus suis:~\dagger Euge, euge, \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{nos}\-træ:~\star nec dicant: Devorávi\textit{mus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Erubéscant et reve\-\textit{re}\-\textit{án}\textit{tur} \textbf{si}\-mul,~\star qui gratulántur ma\textit{lis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induántur confusióne \textit{et} \textit{re}\-\textit{ve}\textbf{rén}tia~\star qui magna loquún\textit{tur} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Exsúltent et læténtur qui volunt jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem ser\textit{vi} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et lingua mea meditábitur jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}\-am,~\star tota die lau\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools