\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi in ec\-\textbf{clé}\-sia \textbf{ma}\-gna,~\star in pópulo \textbf{gra}\-vi lau\-\textbf{dá}\-bo te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non supergáudeant mihi qui adversántur \textbf{mi}\-hi in\-\textbf{í}\-que:~\star qui odérunt me gratis et \textbf{án}\-nuunt \textbf{ó}\-culis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam mihi quidem pacífice \textbf{lo}\-que\-\textbf{bán}\-tur:~\star et in iracúndia terræ loquéntes, dolos \textbf{co}\-gi\-\textbf{tá}\-bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et dilatavérunt super \textbf{me} os \textbf{su}\-um:~\star dixérunt: Euge, euge, vidérunt \textbf{ó}\-culi \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vidísti, Dómi\-\textbf{ne}\-, ne \textbf{sí}\-\textbf{le}as:~\star Dómine, ne di\-\textbf{scé}\-das \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsúrge et inténde ju\-\textbf{dí}\-cio \textbf{me}\-o:~\star Deus meus, et Dóminus meus in \textbf{cau}\-sam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us,~\star et non super\-\textbf{gáu}\-deant \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non dicant in córdibus suis:~\dagger Euge, euge, \textbf{á}\-nimæ \textbf{nos}\-træ:~\star nec dicant: Devo\-\textbf{rá}\-vimus \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Erubéscant et revere\-\textbf{án}\-tur \textbf{si}\-mul,~\star qui gratulántur \textbf{ma}\-lis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induántur confusióne et \textbf{re}\-ve\-\textbf{rén}\-\textbf{ti}a~\star qui magna lo\-\textbf{quún}\-tur \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Exsúltent et læténtur qui volunt jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem \textbf{ser}\-vi \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et lingua mea meditábitur jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am,~\star tota die \textbf{lau}\-dem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools