\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi in ec\-\textbf{clé}\-sia \textbf{ma}\-gna,~\star in pópulo \textit{gra}\-\textit{vi} \textit{lau}\-\textbf{dá}bo te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Non supergáudeant mihi qui adversántur \textbf{mi}\-hi in\-\textbf{í}\-que:~\star qui odérunt me gratis et \textit{án}\-\textit{nu}\textit{unt} \textbf{ó}\-culis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam mihi quidem pacífice \textbf{lo}\-que\-\textbf{bán}\-tur:~\star et in iracúndia terræ loquéntes, do\textit{los} \textit{co}\-\textit{gi}\textbf{tá}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et dilatavérunt super \textbf{me} os \textbf{su}\-um:~\star dixérunt: Euge, euge, vidérunt \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{li} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vidísti, Dómi\-\textbf{ne}\-, ne \textbf{sí}\-\textbf{le}as:~\star Dómine, ne \textit{di}\-\textit{scé}\textit{das} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsúrge et inténde ju\-\textbf{dí}\-cio \textbf{me}\-o:~\star Deus meus, et Dóminus meus \textit{in} \textit{cau}\-\textit{sam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us,~\star et non super\-\textit{gáu}\-\textit{de}\textit{ant} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non dicant in córdibus suis:~\dagger Euge, euge, \textbf{á}\-nimæ \textbf{nos}\-træ:~\star nec dicant: Devo\-\textit{rá}\-\textit{vi}\textit{mus} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Erubéscant et revere\-\textbf{án}\-tur \textbf{si}\-mul,~\star qui gratulán\textit{tur} \textit{ma}\-\textit{lis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induántur confusióne et \textbf{re}\-ve\-\textbf{rén}\-\textbf{ti}a~\star qui magna \textit{lo}\-\textit{quún}\textit{tur} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Exsúltent et læténtur qui volunt jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pa\textit{cem} \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et lingua mea meditábitur jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am,~\star tota di\textit{e} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools