\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixit} injústus ut delínquat in \textbf{se}\-met\-\textbf{íp}\-so:~\star non est timor Dei ante \textbf{ó}\-culos \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam dolóse egit in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star ut inveniátur iníquitas \textbf{e}\-jus ad \textbf{ó}\-dium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Verba oris ejus iníqui\-\textbf{tas}\-, et \textbf{do}\-lus:~\star nóluit intellígere ut \textbf{be}\-ne \textbf{á}\-geret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Iniquitátem meditátus est in cu\-\textbf{bí}\-li \textbf{su}\-o:~\star ástitit omni viæ non bonæ, malítiam autem \textbf{non} o\-\textbf{dí}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dómine, in cælo miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star et véritas tua \textbf{us}\-que ad \textbf{nu}\-bes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Justítia tua sicut \textbf{mon}\-tes \textbf{De}\-i:~\star judícia tua a\-\textbf{býs}\-sus \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Hómines, et juménta sal\-\textbf{vá}\-bis, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star quemádmodum multiplicásti misericórdiam \textbf{tu}\-am, \textbf{De}\-us,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fílii \textbf{au}\-tem \textbf{hó}\-\textbf{mi}num,~\star in tégmine alárum tu\-\textbf{á}\-rum spe\-\textbf{rá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Inebriabúntur ab ubertáte \textbf{do}\-mus \textbf{tu}\-æ:~\star et torrénte voluptátis tuæ po\-\textbf{tá}\-bis \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam apud te \textbf{est} fons \textbf{vi}\-tæ:~\star et in lúmine tuo vi\-\textbf{dé}\-bimus \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Præténde misericórdiam tuam sci\-\textbf{én}\-ti\textbf{bus} te,~\star et justítiam tuam his, qui \textbf{rec}\-to sunt \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Non véniat mihi \textbf{pes} su\-\textbf{pér}\-\textbf{bi}æ:~\star et manus peccatóris non \textbf{mó}\-ve\textbf{at} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ibi cecidérunt qui operántur in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star expúlsi sunt, nec potu\-\textbf{é}\-runt \textbf{sta}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools