\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixit} injústus ut delínquat in \textit{se}\-\textit{met}\textbf{íp}so:~\star non est timor Dei ante óculos \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam dolóse egit in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star ut inveniátur iníquitas ejus ad \textbf{ó}\-dium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Verba oris ejus iníqui\-\textit{tas}\-, \textit{et} \textbf{do}\-lus:~\star nóluit intellígere ut bene \textbf{á}\-geret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Iniquitátem meditátus est in cu\-\textit{bí}\-\textit{li} \textbf{su}\-o:~\star ástitit omni viæ non bonæ, malítiam autem non o\-\textbf{dí}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dómine, in cælo misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et véritas tua usque ad \textbf{nu}\-bes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Justítia tua sicut \textit{mon}\-\textit{tes} \textbf{De}\-i:~\star judícia tua abýssus \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Hómines, et juménta sal\-\textit{vá}\-\textit{bis}, \textbf{Dó}\-mine:~\star quemádmodum multiplicásti misericórdiam tuam, \textbf{De}\-us,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fílii \textit{au}\-\textit{tem} \textbf{hó}\-minum,~\star in tégmine alárum tuárum spe\-\textbf{rá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Inebriabúntur ab ubertáte \textit{do}\-\textit{mus} \textbf{tu}\-æ:~\star et torrénte voluptátis tuæ potábis \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam apud te \textit{est} \textit{fons} \textbf{vi}\-tæ:~\star et in lúmine tuo vidébimus \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Præténde misericórdiam tuam sci\-\textit{én}\-\textit{ti}\textbf{bus} te,~\star et justítiam tuam his, qui recto sunt \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Non véniat mihi \textit{pes} \textit{su}\-\textbf{pér}biæ:~\star et manus peccatóris non móve\textbf{at} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ibi cecidérunt qui operántur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star expúlsi sunt, nec potuérunt \textbf{sta}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools