\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixit} injústus ut delínquat in se\-\textit{met}\-\textbf{íp}so:~\star non est timor Dei ante ó\-\textit{cu}\-\textit{los} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam dolóse egit in conspéc\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star ut inveniátur iníquitas e\textit{jus} \textit{ad} \textbf{ó}\-dium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Verba oris ejus iníquitas, \textit{et} \textbf{do}\-lus:~\star nóluit intellígere ut \textit{be}\-\textit{ne} \textbf{á}\-geret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Iniquitátem meditátus est in cubí\textit{li} \textbf{su}\-o:~\star ástitit omni viæ non bonæ, malítiam autem \textit{non} \textit{o}\-\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dómine, in cælo misericórdi\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et véritas tua us\textit{que} \textit{ad} \textbf{nu}\-bes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Justítia tua sicut mon\textit{tes} \textbf{De}\-i:~\star judícia tua a\-\textit{býs}\-\textit{sus} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Hómines, et juménta salvá\-\textit{bis}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star quemádmodum multiplicásti misericórdiam \textit{tu}\-\textit{am}, \textbf{De}\-us,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fílii au\textit{tem} \textbf{hó}\-minum,~\star in tégmine alárum tuá\textit{rum} \textit{spe}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Inebriabúntur ab ubertáte do\textit{mus} \textbf{tu}\-æ:~\star et torrénte voluptátis tuæ po\-\textit{tá}\-\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam apud te est \textit{fons} \textbf{vi}\-tæ:~\star et in lúmine tuo vidé\-\textit{bi}\-\textit{mus} \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Præténde misericórdiam tuam scién\-\textit{ti}\-\textbf{bus} te,~\star et justítiam tuam his, qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Non véniat mihi pes \textit{su}\-\textbf{pér}biæ:~\star et manus peccatóris non \textit{mó}\-\textit{ve}\textbf{at} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ibi cecidérunt qui operántur ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem:~\star expúlsi sunt, nec potu\-\textit{é}\-\textit{runt} \textbf{sta}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools