\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixit} injústus ut delínquat \textit{in} \textit{se}\-\textit{met}\textbf{íp}so:~\star non est timor Dei ante ócu\textit{los} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam dolóse egit in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star ut inveniátur iníquitas ejus \textit{ad} \textbf{ó}\-dium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Verba oris ejus iní\-\textit{qui}\-\textit{tas}, \textit{et} \textbf{do}\-lus:~\star nóluit intellígere ut be\textit{ne} \textbf{á}\-geret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Iniquitátem meditátus est in \textit{cu}\-\textit{bí}\textit{li} \textbf{su}\-o:~\star ástitit omni viæ non bonæ, malítiam autem non \textit{o}\-\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dómine, in cælo miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et véritas tua usque \textit{ad} \textbf{nu}\-bes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Justítia tua sic\textit{ut} \textit{mon}\-\textit{tes} \textbf{De}\-i:~\star judícia tua abýs\textit{sus} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Hómines, et juménta \textit{sal}\-\textit{vá}\textit{bis}, \textbf{Dó}\-mine:~\star quemádmodum multiplicásti misericórdiam tu\-\textit{am}\-, \textbf{De}\-us,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fíli\textit{i} \textit{au}\-\textit{tem} \textbf{hó}\-minum,~\star in tégmine alárum tuárum \textit{spe}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Inebriabúntur ab ubertá\textit{te} \textit{do}\-\textit{mus} \textbf{tu}\-æ:~\star et torrénte voluptátis tuæ potá\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam apud \textit{te} \textit{est} \textit{fons} \textbf{vi}\-tæ:~\star et in lúmine tuo vidébi\textit{mus} \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Præténde misericórdiam tuam \textit{sci}\-\textit{én}\textit{ti}\textbf{bus} te,~\star et justítiam tuam his, qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Non véniat mi\textit{hi} \textit{pes} \textit{su}\-\textbf{pér}biæ:~\star et manus peccatóris non mó\-\textit{ve}\-\textbf{at} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ibi cecidérunt qui operántur \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star expúlsi sunt, nec potué\textit{runt} \textbf{sta}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools