\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{oli} æmulári in \textbf{ma}\-li\-\textbf{gnán}\-\textbf{ti}bus:~\star neque zeláveris faciéntes \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tamquam fœnum velóci\textbf{ter} a\-\textbf{ré}\-scent:~\star et quemádmodum ólera herbá\textit{rum} \textit{ci}\-\textit{to} \textbf{dé}\-cident.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Spera in Dómino, et fac \textbf{bo}\-ni\-\textbf{tá}\-tem:~\star et inhábita terram, et pascéris in di\-\textit{ví}\-\textit{ti}\textit{is} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Delec\-\textbf{tá}\-re in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star et dabit tibi petitió\textit{nes} \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Revéla Dómino viam tuam, et \textbf{spe}\-ra in \textbf{e}\-o:~\star \textit{et} \textit{ip}\-\textit{se} \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~\dagger et judícium tuum \textbf{tam}\-quam me\-\textbf{rí}\-\textbf{di}em:~\star súbditus esto Dómino, \textit{et} \textit{o}\-\textit{ra} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textbf{vi}\-a \textbf{su}\-a:~\star in hómine facién\textit{te} \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Désine ab ira, et dere\-\textbf{lín}\-que fu\-\textbf{ró}\-rem:~\star noli æmulári \textit{ut} \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gné}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam qui malignántur, exter\-\textbf{mi}\-na\-\textbf{bún}\-tur:~\star sustinéntes autem Dóminum, ipsi here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et adhuc pusíllum, et non \textbf{e}\-rit pec\-\textbf{cá}\-tor:~\star et quæres locum ejus \textit{et} \textit{non} \textit{in}\-\textbf{vé}nies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Mansuéti autem heredi\-\textbf{tá}\-bunt \textbf{ter}\-ram:~\star et delectabúntur in multi\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{ne} \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Observábit pec\-\textbf{cá}\-tor \textbf{jus}\-tum:~\star et stridébit super eum \textit{dén}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dóminus autem irri\-\textbf{dé}\-bit \textbf{e}\-um:~\star quóniam próspicit quod véni\textit{et} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Gládium evaginavérunt \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-res:~\star intendé\textit{runt} \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{su}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut dejíciant páupe\textbf{rem} et \textbf{ín}\-\textbf{o}pem:~\star ut trucí\textit{dent} \textit{rec}\-\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Gládius eórum intret in \textbf{cor}\-da ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et arcus eó\textit{rum} \textit{con}\-\textit{frin}\textbf{gá}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Mélius est \textbf{mó}\-dicum \textbf{jus}\-to,~\star super divítias pec\-\textit{ca}\-\textit{tó}\textit{rum} \textbf{mul}\-tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quóniam bráchia peccatórum \textbf{con}\-te\-\textbf{rén}\-tur:~\star confírmat au\textit{tem} \textit{jus}\-\textit{tos} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Novit Dóminus dies imma\-\textbf{cu}\-la\-\textbf{tó}\-rum:~\star et heréditas eórum in \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num} \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Non confundéntur in témpore malo,~\dagger et in diébus famis sa\-\textbf{tu}\-ra\-\textbf{bún}\-tur:~\star quia pecca\-\textit{tó}\-\textit{res} \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-ti:~\star deficiéntes, quemádmodum \textit{fu}\-\textit{mus} \textit{de}\-\textbf{fí}cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Mutuábitur peccátor, \textbf{et} non \textbf{sol}\-vet:~\star justus autem mise\-\textit{ré}\-\textit{tur} \textit{et} \textbf{trí}\-buet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quia benedicéntes ei heredi\-\textbf{tá}\-bunt \textbf{ter}\-ram:~\star maledicéntes autem e\textit{i} \textit{dis}\-\textit{per}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Apud Dóminum gressus hóminis \textbf{di}\-ri\-\textbf{gén}\-tur:~\star et vi\textit{am} \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{vo}\-let.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Cum cecíderit non \textbf{col}\-li\-\textbf{dé}\-tur:~\star quia Dóminus suppó\textit{nit} \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Júnior fui, \textbf{ét}\-enim \textbf{sé}\-\textbf{nu}i:~\star et non vidi justum derelíctum, nec semen e\textit{jus} \textit{quæ}\-\textit{rens} \textbf{pa}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Tota die mise\-\textbf{ré}\-tur et \textbf{cóm}\-\textbf{mo}dat:~\star et semen illíus in benedic\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Declína a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}\-num:~\star et inhábita in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textbf{sanc}\-tos \textbf{su}\-os:~\star in ætérnum \textit{con}\-\textit{ser}\textit{va}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Injústi \textbf{pu}\-ni\-\textbf{én}\-tur:~\star et semen impi\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{per}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Justi autem heredi\-\textbf{tá}\-bunt \textbf{ter}\-ram:~\star et inhabitábunt in sǽculum sǽcu\textit{li} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Os justi meditábitur \textbf{sa}\-pi\-\textbf{én}\-\textbf{ti}am,~\star et lingua ejus lo\-\textit{qué}\-\textit{tur} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Lex Dei ejus in \textbf{cor}\-de ip\-\textbf{sí}\-us,~\star et non supplantabún\textit{tur} \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Consíderat pec\-\textbf{cá}\-tor \textbf{jus}\-tum:~\star et quærit morti\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Dóminus autem non derelínquet eum in \textbf{má}\-nibus \textbf{e}\-jus:~\star nec damnábit eum, cum judi\-\textit{cá}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~\dagger et exaltábit te ut hereditáte \textbf{cá}\-pias \textbf{ter}\-ram:~\star cum períerint pecca\-\textit{tó}\-\textit{res} \textit{vi}\-\textbf{dé}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vidi ímpium super\-\textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-tum,~\star et elevátum sic\textit{ut} \textit{ce}\-\textit{dros} \textbf{Lí}\-bani.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et transívi, et \textbf{ec}\-ce non \textbf{e}\-rat:~\star et quæsívi eum, et non est invén\textit{tus} \textit{lo}\-\textit{cus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Custódi innocéntiam, et vide \textbf{æ}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star quóniam sunt relíquiæ hó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{pa}\-\textbf{cí}fico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Injústi autem disper\-\textbf{í}\-bunt \textbf{si}\-mul:~\star relíquiæ impió\textit{rum} \textit{in}\-\textit{ter}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Salus autem jus\-\textbf{tó}\-rum a \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star et protéctor eórum in témpore tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et adjuvábit eos Dóminus et libe\-\textbf{rá}\-bit \textbf{e}\-os:~\star et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools