\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{oli} æmulári in \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gnán}tibus:~\star neque zeláveris faciéntes iniqui\-\textbf{tá}\-tem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tamquam fœnum velóci\textit{ter} \textit{a}\-\textbf{ré}scent:~\star et quemádmodum ólera herbárum cito \textbf{dé}\-cident.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Spera in Dómino, et fac \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star et inhábita terram, et pascéris in divítiis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Delectá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et dabit tibi petitiónes cordis \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Revéla Dómino viam tuam, et spe\textit{ra} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star et ipse \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~\dagger et judícium tuum tam\textit{quam} \textit{me}\-\textbf{rí}diem:~\star súbditus esto Dómino, et ora \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{su}\-a:~\star in hómine faciénte injus\-\textbf{tí}\-tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Désine ab ira, et derelín\textit{que} \textit{fu}\-\textbf{ró}rem:~\star noli æmulári ut mali\-\textbf{gné}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam qui malignántur, exter\-\textit{mi}\-\textit{na}\textbf{bún}tur:~\star sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditábunt \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et adhuc pusíllum, et non e\textit{rit} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor:~\star et quæres locum ejus et non in\-\textbf{vé}\-nies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Mansuéti autem heredi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star et delectabúntur in multitúdine \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Observábit pec\-\textit{cá}\-\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et stridébit super eum déntibus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dóminus autem irri\-\textit{dé}\-\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star quóniam próspicit quod véniet dies \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Gládium evaginavérunt \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res:~\star intendérunt arcum \textbf{su}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut dejíciant páupe\textit{rem} \textit{et} \textbf{ín}\-opem:~\star ut trucídent rectos \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Gládius eórum intret in cor\textit{da} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et arcus eórum confrin\-\textbf{gá}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Mélius est mó\-\textit{di}\-\textit{cum} \textbf{jus}\-to,~\star super divítias peccatórum \textbf{mul}\-tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quóniam bráchia peccatórum \textit{con}\-\textit{te}\textbf{rén}tur:~\star confírmat autem justos \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Novit Dóminus dies imma\-\textit{cu}\-\textit{la}\textbf{tó}rum:~\star et heréditas eórum in ætérnum \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Non confundéntur in témpore malo,~\dagger et in diébus famis sa\-\textit{tu}\-\textit{ra}\textbf{bún}tur:~\star quia peccatóres per\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}ti:~\star deficiéntes, quemádmodum fumus de\-\textbf{fí}\-cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Mutuábitur peccátor, \textit{et} \textit{non} \textbf{sol}\-vet:~\star justus autem miserétur et \textbf{trí}\-buet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quia benedicéntes ei heredi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star maledicéntes autem ei disper\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Apud Dóminum gressus hóminis \textit{di}\-\textit{ri}\textbf{gén}tur:~\star et viam ejus \textbf{vo}\-let.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Cum cecíderit non \textit{col}\-\textit{li}\textbf{dé}tur:~\star quia Dóminus suppónit manum \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Júnior fui, ét\-\textit{e}\-\textit{nim} \textbf{sé}\-nui:~\star et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quærens \textbf{pa}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Tota die miseré\textit{tur} \textit{et} \textbf{cóm}\-modat:~\star et semen illíus in benedictióne \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Declína a malo, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}\-num:~\star et inhábita in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textit{sanc}\-\textit{tos} \textbf{su}\-os:~\star in ætérnum conserva\-\textbf{bún}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Injústi \textit{pu}\-\textit{ni}\textbf{én}tur:~\star et semen impiórum per\-\textbf{í}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Justi autem heredi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star et inhabitábunt in sǽculum sǽculi super \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Os justi meditábitur \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tiam,~\star et lingua ejus loquétur ju\-\textbf{dí}\-cium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Lex Dei ejus in cor\textit{de} \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star et non supplantabúntur gressus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Consíderat pec\-\textit{cá}\-\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et quærit mortificáre \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Dóminus autem non derelínquet eum in má\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus:~\star nec damnábit eum, cum judicábitur \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~\dagger et exaltábit te ut hereditáte cá\-\textit{pi}\-\textit{as} \textbf{ter}\-ram:~\star cum períerint peccatóres vi\-\textbf{dé}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vidi ímpium super\-\textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}tum,~\star et elevátum sicut cedros \textbf{Lí}\-bani.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et transívi, et ec\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}\-rat:~\star et quæsívi eum, et non est invéntus locus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Custódi innocéntiam, et vide \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star quóniam sunt relíquiæ hómini pa\-\textbf{cí}\-fico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Injústi autem disper\-\textit{í}\-\textit{bunt} \textbf{si}\-mul:~\star relíquiæ impiórum inter\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Salus autem justó\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}\-mino:~\star et protéctor eórum in témpore tribulati\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et adjuvábit eos Dóminus et libe\-\textit{rá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-os:~\star et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt in \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools