\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{oli} æmulári in \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gnán}tibus:~\star neque zeláveris faciéntes \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tamquam fœnum velóci\textit{ter} \textit{a}\-\textbf{ré}scent:~\star et quemádmodum ólera herbá\textit{rum} \textit{ci}\-\textit{to} \textbf{dé}\-\textbf{ci}dent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Spera in Dómino, et fac \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star et inhábita terram, et pascéris in di\-\textit{ví}\-\textit{ti}\textit{is} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Delectá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et dabit tibi petitió\textit{nes} \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Revéla Dómino viam tuam, et spe\textit{ra} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star \textit{et} \textit{ip}\-\textit{se} \textbf{fá}\-\textbf{ci}et.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~\dagger et judícium tuum tam\textit{quam} \textit{me}\-\textbf{rí}diem:~\star súbditus esto Dómino, \textit{et} \textit{o}\-\textit{ra} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{su}\-a:~\star in hómine facién\textit{te} \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}\textbf{ti}as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Désine ab ira, et derelín\textit{que} \textit{fu}\-\textbf{ró}rem:~\star noli æmulári \textit{ut} \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gné}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam qui malignántur, exter\-\textit{mi}\-\textit{na}\textbf{bún}tur:~\star sustinéntes autem Dóminum, ipsi here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et adhuc pusíllum, et non e\textit{rit} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor:~\star et quæres locum ejus \textit{et} \textit{non} \textit{in}\-\textbf{vé}\textbf{ni}es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Mansuéti autem heredi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star et delectabúntur in multi\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{ne} \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Observábit pec\-\textit{cá}\-\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et stridébit super eum \textit{dén}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dóminus autem irri\-\textit{dé}\-\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star quóniam próspicit quod véni\textit{et} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Gládium evaginavérunt \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res:~\star intendé\textit{runt} \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{su}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut dejíciant páupe\textit{rem} \textit{et} \textbf{ín}\-opem:~\star ut trucí\textit{dent} \textit{rec}\-\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Gládius eórum intret in cor\textit{da} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et arcus eó\textit{rum} \textit{con}\-\textit{frin}\textbf{gá}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Mélius est mó\-\textit{di}\-\textit{cum} \textbf{jus}\-to,~\star super divítias pec\-\textit{ca}\-\textit{tó}\textit{rum} \textbf{mul}\-tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quóniam bráchia peccatórum \textit{con}\-\textit{te}\textbf{rén}tur:~\star confírmat au\textit{tem} \textit{jus}\-\textit{tos} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Novit Dóminus dies imma\-\textit{cu}\-\textit{la}\textbf{tó}rum:~\star et heréditas eórum in \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num} \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Non confundéntur in témpore malo,~\dagger et in diébus famis sa\-\textit{tu}\-\textit{ra}\textbf{bún}tur:~\star quia pecca\-\textit{tó}\-\textit{res} \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}ti:~\star deficiéntes, quemádmodum \textit{fu}\-\textit{mus} \textit{de}\-\textbf{fí}\textbf{ci}ent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Mutuábitur peccátor, \textit{et} \textit{non} \textbf{sol}\-vet:~\star justus autem mise\-\textit{ré}\-\textit{tur} \textit{et} \textbf{trí}\-\textbf{bu}et.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quia benedicéntes ei heredi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star maledicéntes autem e\textit{i} \textit{dis}\-\textit{per}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Apud Dóminum gressus hóminis \textit{di}\-\textit{ri}\textbf{gén}tur:~\star et vi\textit{am} \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{vo}\-let.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Cum cecíderit non \textit{col}\-\textit{li}\textbf{dé}tur:~\star quia Dóminus suppó\textit{nit} \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Júnior fui, ét\-\textit{e}\-\textit{nim} \textbf{sé}\-nui:~\star et non vidi justum derelíctum, nec semen e\textit{jus} \textit{quæ}\-\textit{rens} \textbf{pa}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Tota die miseré\textit{tur} \textit{et} \textbf{cóm}\-modat:~\star et semen illíus in benedic\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Declína a malo, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}\-num:~\star et inhábita in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textit{sanc}\-\textit{tos} \textbf{su}\-os:~\star in ætérnum \textit{con}\-\textit{ser}\textit{va}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Injústi \textit{pu}\-\textit{ni}\textbf{én}tur:~\star et semen impi\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{per}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Justi autem heredi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star et inhabitábunt in sǽculum sǽcu\textit{li} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Os justi meditábitur \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tiam,~\star et lingua ejus lo\-\textit{qué}\-\textit{tur} \textit{ju}\-\textbf{dí}\textbf{ci}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Lex Dei ejus in cor\textit{de} \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star et non supplantabún\textit{tur} \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Consíderat pec\-\textit{cá}\-\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et quærit morti\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Dóminus autem non derelínquet eum in má\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus:~\star nec damnábit eum, cum judi\-\textit{cá}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~\dagger et exaltábit te ut hereditáte cá\-\textit{pi}\-\textit{as} \textbf{ter}\-ram:~\star cum períerint pecca\-\textit{tó}\-\textit{res} \textit{vi}\-\textbf{dé}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vidi ímpium super\-\textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}tum,~\star et elevátum sic\textit{ut} \textit{ce}\-\textit{dros} \textbf{Lí}\-\textbf{ba}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et transívi, et ec\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}\-rat:~\star et quæsívi eum, et non est invén\textit{tus} \textit{lo}\-\textit{cus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Custódi innocéntiam, et vide \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star quóniam sunt relíquiæ hó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{pa}\-\textbf{cí}\textbf{fi}co.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Injústi autem disper\-\textit{í}\-\textit{bunt} \textbf{si}\-mul:~\star relíquiæ impió\textit{rum} \textit{in}\-\textit{ter}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Salus autem justó\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}\-mino:~\star et protéctor eórum in témpore tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et adjuvábit eos Dóminus et libe\-\textit{rá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-os:~\star et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools