\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{oli} æmulári \textit{in} \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gnán}tibus:~\star neque zeláveris faciéntes ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tamquam fœnum veló\-\textit{ci}\-\textit{ter} \textit{a}\-\textbf{ré}scent:~\star et quemádmodum ólera herbárum ci\textit{to} \textbf{dé}\-cident.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Spera in Dómino, et \textit{fac} \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star et inhábita terram, et pascéris in divíti\textit{is} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Delec\-\textit{tá}\-\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et dabit tibi petitiónes cor\textit{dis} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Revéla Dómino viam tuam, et \textit{spe}\-\textit{ra} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star et ip\textit{se} \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~\dagger et judícium tuum \textit{tam}\-\textit{quam} \textit{me}\-\textbf{rí}diem:~\star súbditus esto Dómino, et o\textit{ra} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Noli æmulári in eo, qui prosperátur \textit{in} \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{su}\-a:~\star in hómine faciénte in\-\textit{jus}\-\textbf{tí}tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Désine ab ira, et dere\-\textit{lín}\-\textit{que} \textit{fu}\-\textbf{ró}rem:~\star noli æmulári ut ma\-\textit{li}\-\textbf{gné}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam qui malignántur, ex\-\textit{ter}\-\textit{mi}\textit{na}\textbf{bún}tur:~\star sustinéntes autem Dóminum, ipsi hereditá\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et adhuc pusíllum, et non \textit{e}\-\textit{rit} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor:~\star et quæres locum ejus et non \textit{in}\-\textbf{vé}nies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Mansuéti autem here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star et delectabúntur in multitúdi\textit{ne} \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Observábit \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et stridébit super eum dénti\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dóminus autem ir\-\textit{ri}\-\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star quóniam próspicit quod véniet di\textit{es} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Gládium evaginavé\textit{runt} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res:~\star intendérunt ar\textit{cum} \textbf{su}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut dejíciant páu\-\textit{pe}\-\textit{rem} \textit{et} \textbf{ín}\-opem:~\star ut trucídent rec\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Gládius eórum intret in \textit{cor}\-\textit{da} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et arcus eórum con\-\textit{frin}\-\textbf{gá}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Mélius est \textit{mó}\-\textit{di}\textit{cum} \textbf{jus}\-to,~\star super divítias peccató\textit{rum} \textbf{mul}\-tas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quóniam bráchia peccató\textit{rum} \textit{con}\-\textit{te}\textbf{rén}tur:~\star confírmat autem jus\textit{tos} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Novit Dóminus dies im\-\textit{ma}\-\textit{cu}\textit{la}\textbf{tó}rum:~\star et heréditas eórum in ætér\textit{num} \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Non confundéntur in témpore malo,~\dagger et in diébus famis \textit{sa}\-\textit{tu}\textit{ra}\textbf{bún}tur:~\star quia peccatóres \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint \textit{et} \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}ti:~\star deficiéntes, quemádmodum fumus \textit{de}\-\textbf{fí}cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Mutuábitur peccá\-\textit{tor}\-, \textit{et} \textit{non} \textbf{sol}\-vet:~\star justus autem miserétur \textit{et} \textbf{trí}\-buet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quia benedicéntes ei here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star maledicéntes autem ei dis\-\textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Apud Dóminum gressus hómi\textit{nis} \textit{di}\-\textit{ri}\textbf{gén}tur:~\star et viam e\textit{jus} \textbf{vo}\-let.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Cum cecíderit \textit{non} \textit{col}\-\textit{li}\textbf{dé}tur:~\star quia Dóminus suppónit ma\textit{num} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Júnior fui, \textit{ét}\-\textit{e}\textit{nim} \textbf{sé}\-nui:~\star et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ\textit{rens} \textbf{pa}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Tota die mise\-\textit{ré}\-\textit{tur} \textit{et} \textbf{cóm}\-modat:~\star et semen illíus in benedictió\textit{ne} \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Declína a ma\-\textit{lo}\-, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}\-num:~\star et inhábita in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Quia Dóminus amat judícium, et non derelín\textit{quet} \textit{sanc}\-\textit{tos} \textbf{su}\-os:~\star in ætérnum conser\-\textit{va}\-\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Injús\textit{ti} \textit{pu}\-\textit{ni}\textbf{én}tur:~\star et semen impiórum \textit{per}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Justi autem here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su\textit{per} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Os justi meditábi\textit{tur} \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tiam,~\star et lingua ejus loquétur \textit{ju}\-\textbf{dí}cium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Lex Dei ejus in \textit{cor}\-\textit{de} \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star et non supplantabúntur gres\textit{sus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Consíderat \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et quærit mortificá\textit{re} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Dóminus autem non derelínquet eum in \textit{má}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}\-jus:~\star nec damnábit eum, cum judicábi\textit{tur} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~\dagger et exaltábit te ut hereditáte \textit{cá}\-\textit{pi}\textit{as} \textbf{ter}\-ram:~\star cum períerint peccatóres \textit{vi}\-\textbf{dé}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vidi ímpium su\-\textit{per}\-\textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}tum,~\star et elevátum sicut ce\textit{dros} \textbf{Lí}\-bani.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Et transívi, et \textit{ec}\-\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}\-rat:~\star et quæsívi eum, et non est invéntus lo\textit{cus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Custódi innocéntiam, et vi\textit{de} \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star quóniam sunt relíquiæ hómini \textit{pa}\-\textbf{cí}fico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Injústi autem dis\-\textit{per}\-\textit{í}\textit{bunt} \textbf{si}\-mul:~\star relíquiæ impiórum in\-\textit{ter}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Salus autem jus\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}\-mino:~\star et protéctor eórum in témpore tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et adjuvábit eos Dóminus et li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}\-os:~\star et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools