\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{oli} æmulári in \textbf{ma}\-li\-\textbf{gnán}\-\textbf{ti}bus:~\star neque zeláveris faciéntes \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tamquam fœnum velóci\textbf{ter} a\-\textbf{ré}\-scent:~\star et quemádmodum ólera herbá\textit{rum} \textit{ci}\-\textit{to} \textbf{dé}\-cident.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Spera in Dómino, et fac \textbf{bo}\-ni\-\textbf{tá}\-tem:~\star et inhábita terram, et pascéris in di\-\textit{ví}\-\textit{ti}\textit{is} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Delec\-\textbf{tá}\-re in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star et dabit tibi petitió\textit{nes} \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Revéla Dómino viam tuam, et \textbf{spe}\-ra in \textbf{e}\-o:~\star \textit{et} \textit{ip}\-\textit{se} \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~\dagger et judícium tuum \textbf{tam}\-quam me\-\textbf{rí}\-\textbf{di}em:~\star súbditus esto Dómino, \textit{et} \textit{o}\-\textit{ra} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textbf{vi}\-a \textbf{su}\-a:~\star in hómine facién\textit{te} \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Désine ab ira, et dere\-\textbf{lín}\-que fu\-\textbf{ró}\-rem:~\star noli æmulári \textit{ut} \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gné}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam qui malignántur, exter\-\textbf{mi}\-na\-\textbf{bún}\-tur:~\star sustinéntes autem Dóminum, ipsi here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et adhuc pusíllum, et non \textbf{e}\-rit pec\-\textbf{cá}\-tor:~\star et quæres locum ejus \textit{et} \textit{non} \textit{in}\-\textbf{vé}nies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Mansuéti autem heredi\-\textbf{tá}\-bunt \textbf{ter}\-ram:~\star et delectabúntur in multi\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{ne} \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Observábit pec\-\textbf{cá}\-tor \textbf{jus}\-tum:~\star et stridébit super eum \textit{dén}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dóminus autem irri\-\textbf{dé}\-bit \textbf{e}\-um:~\star quóniam próspicit quod véni\textit{et} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Gládium evaginavérunt \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-res:~\star intendé\textit{runt} \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{su}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut dejíciant páupe\textbf{rem} et \textbf{ín}\-\textbf{o}pem:~\star ut trucí\textit{dent} \textit{rec}\-\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Gládius eórum intret in \textbf{cor}\-da ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et arcus eó\textit{rum} \textit{con}\-\textit{frin}\textbf{gá}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools