\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{oli} æmulári in \textbf{ma}\-li\-\textbf{gnán}\-tibus:~\star neque zeláveris faciéntes in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tamquam fœnum velóci\textbf{ter} a\-\textbf{ré}\-scent:~\star et quemádmodum ólera herbárum \textbf{ci}\-to \textbf{dé}\-cident.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Spera in Dómino, et fac \textbf{bo}\-ni\-\textbf{tá}\-tem:~\star et inhábita terram, et pascéris in di\-\textbf{ví}\-tiis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Delec\-\textbf{tá}\-re in \textbf{Dó}\-mino:~\star et dabit tibi petitiónes \textbf{cor}\-dis \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Revéla Dómino viam tuam, et \textbf{spe}\-ra in \textbf{e}\-o:~\star et \textbf{ip}\-se \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~\dagger et judícium tuum \textbf{tam}\-quam me\-\textbf{rí}\-diem:~\star súbditus esto Dómino, et \textbf{o}\-ra \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textbf{vi}\-a \textbf{su}\-a:~\star in hómine faciénte \textbf{in}\-jus\-\textbf{tí}\-tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Désine ab ira, et dere\-\textbf{lín}\-que fu\-\textbf{ró}\-rem:~\star noli æmulári ut \textbf{ma}\-li\-\textbf{gné}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam qui malignántur, exter\-\textbf{mi}\-na\-\textbf{bún}\-tur:~\star sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\-\textbf{tá}\-bunt \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et adhuc pusíllum, et non \textbf{e}\-rit pec\-\textbf{cá}\-tor:~\star et quæres locum ejus et \textbf{non} in\-\textbf{vé}\-nies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Mansuéti autem heredi\-\textbf{tá}\-bunt \textbf{ter}\-ram:~\star et delectabúntur in multi\-\textbf{tú}\-dine \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Observábit pec\-\textbf{cá}\-tor \textbf{jus}\-tum:~\star et stridébit super eum \textbf{dén}\-tibus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dóminus autem irri\-\textbf{dé}\-bit \textbf{e}\-um:~\star quóniam próspicit quod véniet \textbf{di}\-es \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Gládium evaginavérunt \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-res:~\star intendérunt \textbf{ar}\-cum \textbf{su}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut dejíciant páupe\textbf{rem} et \textbf{ín}\-opem:~\star ut trucídent \textbf{rec}\-tos \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Gládius eórum intret in \textbf{cor}\-da ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et arcus eórum \textbf{con}\-frin\-\textbf{gá}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools