\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{oli} æmulári in ma\-\textit{li}\-\textbf{gnán}tibus:~\star neque zeláveris faciéntes in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tamquam fœnum velóciter \textit{a}\-\textbf{ré}scent:~\star et quemádmodum ólera herbárum \textit{ci}\-\textit{to} \textbf{dé}\-cident.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Spera in Dómino, et fac bo\-\textit{ni}\-\textbf{tá}tem:~\star et inhábita terram, et pascéris in diví\-\textit{ti}\-\textit{is} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Delectáre \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et dabit tibi petitiónes \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Revéla Dómino viam tuam, et spera \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star et \textit{ip}\-\textit{se} \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~\dagger et judícium tuum tamquam \textit{me}\-\textbf{rí}diem:~\star súbditus esto Dómino, et \textit{o}\-\textit{ra} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Noli æmulári in eo, qui prosperátur in vi\textit{a} \textbf{su}\-a:~\star in hómine faciénte \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Désine ab ira, et derelínque \textit{fu}\-\textbf{ró}rem:~\star noli æmulári ut \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gné}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam qui malignántur, extermi\-\textit{na}\-\textbf{bún}tur:~\star sustinéntes autem Dóminum, ipsi heredi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et adhuc pusíllum, et non erit \textit{pec}\-\textbf{cá}tor:~\star et quæres locum ejus et \textit{non} \textit{in}\-\textbf{vé}nies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Mansuéti autem hereditá\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star et delectabúntur in multitú\-\textit{di}\-\textit{ne} \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Observábit peccá\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et stridébit super eum dén\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dóminus autem irridé\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star quóniam próspicit quod véniet \textit{di}\-\textit{es} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Gládium evaginavérunt pec\-\textit{ca}\-\textbf{tó}res:~\star intendérunt \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{su}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut dejíciant páuperem \textit{et} \textbf{ín}\-opem:~\star ut trucídent \textit{rec}\-\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Gládius eórum intret in corda \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et arcus eórum \textit{con}\-\textit{frin}\textbf{gá}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools