\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{oli} æmulári in \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gnán}tibus:~\star neque zeláveris faciéntes \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam tamquam fœnum velóci\textit{ter} \textit{a}\-\textbf{ré}scent:~\star et quemádmodum ólera herbá\textit{rum} \textit{ci}\-\textit{to} \textbf{dé}\-cident.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Spera in Dómino, et fac \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem:~\star et inhábita terram, et pascéris in di\-\textit{ví}\-\textit{ti}\textit{is} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Delectá\textit{re} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et dabit tibi petitió\textit{nes} \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Revéla Dómino viam tuam, et spe\textit{ra} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star \textit{et} \textit{ip}\-\textit{se} \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et edúcet quasi lumen justítiam tuam:~\dagger et judícium tuum tam\textit{quam} \textit{me}\-\textbf{rí}diem:~\star súbditus esto Dómino, \textit{et} \textit{o}\-\textit{ra} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Noli æmulári in eo, qui prosperátur in \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{su}\-a:~\star in hómine facién\textit{te} \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Désine ab ira, et derelín\textit{que} \textit{fu}\-\textbf{ró}rem:~\star noli æmulári \textit{ut} \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gné}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam qui malignántur, exter\-\textit{mi}\-\textit{na}\textbf{bún}tur:~\star sustinéntes autem Dóminum, ipsi here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et adhuc pusíllum, et non e\textit{rit} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor:~\star et quæres locum ejus \textit{et} \textit{non} \textit{in}\-\textbf{vé}nies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Mansuéti autem heredi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star et delectabúntur in multi\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{ne} \textbf{pa}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Observábit pec\-\textit{cá}\-\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et stridébit super eum \textit{dén}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dóminus autem irri\-\textit{dé}\-\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star quóniam próspicit quod véni\textit{et} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Gládium evaginavérunt \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}res:~\star intendé\textit{runt} \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{su}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut dejíciant páupe\textit{rem} \textit{et} \textbf{ín}\-opem:~\star ut trucí\textit{dent} \textit{rec}\-\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Gládius eórum intret in cor\textit{da} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et arcus eó\textit{rum} \textit{con}\-\textit{frin}\textbf{gá}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools