\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{élius} est mó\-\textit{di}\-\textit{cum} \textbf{jus}\-to,~\star super divítias peccatórum \textbf{mul}\-tas.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam bráchia peccatórum \textit{con}\-\textit{te}\textbf{rén}tur:~\star confírmat autem justos \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Novit Dóminus dies imma\-\textit{cu}\-\textit{la}\textbf{tó}rum:~\star et heréditas eórum in ætérnum \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non confundéntur in témpore malo,~\dagger et in diébus famis sa\-\textit{tu}\-\textit{ra}\textbf{bún}tur:~\star quia peccatóres per\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}ti:~\star deficiéntes, quemádmodum fumus de\-\textbf{fí}\-cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mutuábitur peccátor, \textit{et} \textit{non} \textbf{sol}\-vet:~\star justus autem miserétur et \textbf{trí}\-buet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia benedicéntes ei heredi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star maledicéntes autem ei disper\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Apud Dóminum gressus hóminis \textit{di}\-\textit{ri}\textbf{gén}tur:~\star et viam ejus \textbf{vo}\-let.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Cum cecíderit non \textit{col}\-\textit{li}\textbf{dé}tur:~\star quia Dóminus suppónit manum \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Júnior fui, ét\-\textit{e}\-\textit{nim} \textbf{sé}\-nui:~\star et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quærens \textbf{pa}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tota die miseré\textit{tur} \textit{et} \textbf{cóm}\-modat:~\star et semen illíus in benedictióne \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Declína a malo, \textit{et} \textit{fac} \textbf{bo}\-num:~\star et inhábita in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textit{sanc}\-\textit{tos} \textbf{su}\-os:~\star in ætérnum conserva\-\textbf{bún}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Injústi \textit{pu}\-\textit{ni}\textbf{én}tur:~\star et semen impiórum per\-\textbf{í}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Justi autem heredi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{ter}\-ram:~\star et inhabitábunt in sǽculum sǽculi super \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools