\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{élius} est módicum \textbf{jus}\-to,~\star super divítias pecca\-\textbf{tó}\-rum \textbf{mul}\-tas.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam bráchia peccatórum conte\-\textbf{rén}\-tur:~\star confírmat autem \textbf{jus}\-tos \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Novit Dóminus dies immacula\-\textbf{tó}\-rum:~\star et heréditas eórum in æ\-\textbf{tér}\-num \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non confundéntur in témpore malo,~\dagger et in diébus famis satura\-\textbf{bún}\-tur:~\star quia pecca\-\textbf{tó}\-res per\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et exal\-\textbf{tá}\-ti:~\star deficiéntes, quemádmodum \textbf{fu}\-mus de\-\textbf{fí}\-cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mutuábitur peccátor, et non \textbf{sol}\-vet:~\star justus autem mise\-\textbf{ré}\-tur et \textbf{trí}\-buet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia benedicéntes ei hereditábunt \textbf{ter}\-ram:~\star maledicéntes autem ei \textbf{dis}\-per\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Apud Dóminum gressus hóminis diri\-\textbf{gén}\-tur:~\star et viam \textbf{e}\-jus \textbf{vo}\-let.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Cum cecíderit non colli\-\textbf{dé}\-tur:~\star quia Dóminus suppónit \textbf{ma}\-num \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Júnior fui, étenim \textbf{sé}\-nui:~\star et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \textbf{quæ}\-rens \textbf{pa}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tota die miserétur et \textbf{cóm}\-modat:~\star et semen illíus in benedicti\-\textbf{ó}\-ne \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Declína a malo, et fac \textbf{bo}\-num:~\star et inhábita in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet sanctos \textbf{su}\-os:~\star in ætérnum con\-\textbf{ser}\-va\-\textbf{bún}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Injústi puni\-\textbf{én}\-tur:~\star et semen impi\-\textbf{ó}\-rum per\-\textbf{í}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Justi autem hereditábunt \textbf{ter}\-ram:~\star et inhabitábunt in sǽculum sǽculi \textbf{su}\-per \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools