\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{élius} est \textbf{mó}\-dicum \textbf{jus}\-to,~\star super divítias pecca\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textbf{mul}\-tas.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam bráchia peccatórum \textbf{con}\-te\-\textbf{rén}\-tur:~\star confírmat autem \textit{jus}\-\textit{tos} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Novit Dóminus dies imma\-\textbf{cu}\-la\-\textbf{tó}\-rum:~\star et heréditas eórum in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non confundéntur in témpore malo,~\dagger et in diébus famis sa\-\textbf{tu}\-ra\-\textbf{bún}\-tur:~\star quia peccató\textit{res} \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et \textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-ti:~\star deficiéntes, quemádmodum fu\textit{mus} \textit{de}\-\textbf{fí}\textbf{ci}ent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mutuábitur peccátor, \textbf{et} non \textbf{sol}\-vet:~\star justus autem miseré\textit{tur} \textit{et} \textbf{trí}\-\textbf{bu}et.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia benedicéntes ei heredi\-\textbf{tá}\-bunt \textbf{ter}\-ram:~\star maledicéntes autem ei \textit{dis}\-\textit{per}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Apud Dóminum gressus hóminis \textbf{di}\-ri\-\textbf{gén}\-tur:~\star et viam \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{vo}\-let.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Cum cecíderit non \textbf{col}\-li\-\textbf{dé}\-tur:~\star quia Dóminus suppónit \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Júnior fui, \textbf{ét}\-enim \textbf{sé}\-nui:~\star et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus \textit{quæ}\-\textit{rens} \textbf{pa}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tota die mise\-\textbf{ré}\-tur et \textbf{cóm}\-modat:~\star et semen illíus in benedicti\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Declína a malo, \textbf{et} fac \textbf{bo}\-num:~\star et inhábita in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet \textbf{sanc}\-tos \textbf{su}\-os:~\star in ætérnum con\-\textit{ser}\-\textit{va}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Injústi \textbf{pu}\-ni\-\textbf{én}\-tur:~\star et semen impió\textit{rum} \textit{per}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Justi autem heredi\-\textbf{tá}\-bunt \textbf{ter}\-ram:~\star et inhabitábunt in sǽculum sǽculi \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools