\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{élius} est módicum \textbf{jus}\-to,~\star super divítias peccató\textit{rum} \textbf{mul}\-tas.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam bráchia peccatórum conte\-\textbf{rén}\-tur:~\star confírmat autem jus\textit{tos} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Novit Dóminus dies immacula\-\textbf{tó}\-rum:~\star et heréditas eórum in ætér\textit{num} \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non confundéntur in témpore malo,~\dagger et in diébus famis satura\-\textbf{bún}\-tur:~\star quia peccatóres \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci vero Dómini mox ut honorificáti fúerint et exal\-\textbf{tá}\-ti:~\star deficiéntes, quemádmodum fumus \textit{de}\-\textbf{fí}cient.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mutuábitur peccátor, et non \textbf{sol}\-vet:~\star justus autem miserétur \textit{et} \textbf{trí}\-buet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia benedicéntes ei hereditábunt \textbf{ter}\-ram:~\star maledicéntes autem ei dis\-\textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Apud Dóminum gressus hóminis diri\-\textbf{gén}\-tur:~\star et viam e\textit{jus} \textbf{vo}\-let.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Cum cecíderit non colli\-\textbf{dé}\-tur:~\star quia Dóminus suppónit ma\textit{num} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Júnior fui, étenim \textbf{sé}\-nui:~\star et non vidi justum derelíctum, nec semen ejus quæ\textit{rens} \textbf{pa}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tota die miserétur et \textbf{cóm}\-modat:~\star et semen illíus in benedictió\textit{ne} \textbf{e}\-rit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Declína a malo, et fac \textbf{bo}\-num:~\star et inhábita in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quia Dóminus amat judícium, et non derelínquet sanctos \textbf{su}\-os:~\star in ætérnum conser\-\textit{va}\-\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Injústi puni\-\textbf{én}\-tur:~\star et semen impiórum \textit{per}\-\textbf{í}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Justi autem hereditábunt \textbf{ter}\-ram:~\star et inhabitábunt in sǽculum sǽculi su\textit{per} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools