\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{O}}{s} justi meditábitur \textbf{sa}\-pi\-\textbf{én}\-tiam,~\star et lingua ejus loqué\textit{tur} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lex Dei ejus in \textbf{cor}\-de ip\-\textbf{sí}\-us,~\star et non supplantabúntur \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Consíderat pec\-\textbf{cá}\-tor \textbf{jus}\-tum:~\star et quærit mortifi\-\textit{cá}\-\textit{re} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus autem non derelínquet eum in \textbf{má}\-nibus \textbf{e}\-jus:~\star nec damnábit eum, cum judicá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~\dagger et exaltábit te ut hereditáte \textbf{cá}\-pias \textbf{ter}\-ram:~\star cum períerint peccató\textit{res} \textit{vi}\-\textbf{dé}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Vidi ímpium super\-\textbf{ex}\-al\-\textbf{tá}\-tum,~\star et elevátum sicut \textit{ce}\-\textit{dros} \textbf{Lí}\-bani.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et transívi, et \textbf{ec}\-ce non \textbf{e}\-rat:~\star et quæsívi eum, et non est invéntus \textit{lo}\-\textit{cus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Custódi innocéntiam, et vide \textbf{æ}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star quóniam sunt relíquiæ hómi\textit{ni} \textit{pa}\-\textbf{cí}fico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Injústi autem disper\-\textbf{í}\-bunt \textbf{si}\-mul:~\star relíquiæ impiórum \textit{in}\-\textit{ter}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Salus autem jus\-\textbf{tó}\-rum a \textbf{Dó}\-mino:~\star et protéctor eórum in témpore tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjuvábit eos Dóminus et libe\-\textbf{rá}\-bit \textbf{e}\-os:~\star et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravé\textit{runt} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools