\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{O}}{s} justi meditábitur sapi\-\textbf{én}\-tiam,~\star et lingua ejus lo\-\textbf{qué}\-tur ju\-\textbf{dí}\-cium.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lex Dei ejus in corde ip\-\textbf{sí}\-us,~\star et non supplantabúntur \textbf{gres}\-sus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Consíderat peccátor \textbf{jus}\-tum:~\star et quærit mortifi\-\textbf{cá}\-re \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus autem non derelínquet eum in mánibus \textbf{e}\-jus:~\star nec damnábit eum, cum judi\-\textbf{cá}\-bitur \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~\dagger et exaltábit te ut hereditáte cápias \textbf{ter}\-ram:~\star cum períerint pecca\-\textbf{tó}\-res vi\-\textbf{dé}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Vidi ímpium superexal\-\textbf{tá}\-tum,~\star et elevátum sicut \textbf{ce}\-dros \textbf{Lí}\-bani.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et transívi, et ecce non \textbf{e}\-rat:~\star et quæsívi eum, et non est invéntus \textbf{lo}\-cus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Custódi innocéntiam, et vide æqui\-\textbf{tá}\-tem:~\star quóniam sunt relíquiæ hómi\textbf{ni} pa\-\textbf{cí}\-fico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Injústi autem disperíbunt \textbf{si}\-mul:~\star relíquiæ impiórum \textbf{in}\-ter\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Salus autem justórum a \textbf{Dó}\-mino:~\star et protéctor eórum in témpore tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjuvábit eos Dóminus et liberábit \textbf{e}\-os:~\star et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\-\textbf{vé}\-runt in \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools