\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{O}}{s} justi meditábitur \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tiam,~\star et lingua ejus lo\-\textit{qué}\-\textit{tur} \textit{ju}\-\textbf{dí}\textbf{ci}um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lex Dei ejus in cor\textit{de} \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star et non supplantabún\textit{tur} \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Consíderat pec\-\textit{cá}\-\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et quærit morti\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus autem non derelínquet eum in má\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus:~\star nec damnábit eum, cum judi\-\textit{cá}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~\dagger et exaltábit te ut hereditáte cá\-\textit{pi}\-\textit{as} \textbf{ter}\-ram:~\star cum períerint pecca\-\textit{tó}\-\textit{res} \textit{vi}\-\textbf{dé}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Vidi ímpium super\-\textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}tum,~\star et elevátum sic\textit{ut} \textit{ce}\-\textit{dros} \textbf{Lí}\-\textbf{ba}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et transívi, et ec\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}\-rat:~\star et quæsívi eum, et non est invén\textit{tus} \textit{lo}\-\textit{cus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Custódi innocéntiam, et vide \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star quóniam sunt relíquiæ hó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{pa}\-\textbf{cí}\textbf{fi}co.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Injústi autem disper\-\textit{í}\-\textit{bunt} \textbf{si}\-mul:~\star relíquiæ impió\textit{rum} \textit{in}\-\textit{ter}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Salus autem justó\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}\-mino:~\star et protéctor eórum in témpore tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjuvábit eos Dóminus et libe\-\textit{rá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-os:~\star et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia spera\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools