\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{O}}{s} justi meditábi\textit{tur} \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tiam,~\star et lingua ejus loquétur \textit{ju}\-\textbf{dí}cium.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lex Dei ejus in \textit{cor}\-\textit{de} \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star et non supplantabúntur gres\textit{sus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Consíderat \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et quærit mortificá\textit{re} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus autem non derelínquet eum in \textit{má}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{e}\-jus:~\star nec damnábit eum, cum judicábi\textit{tur} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~\dagger et exaltábit te ut hereditáte \textit{cá}\-\textit{pi}\textit{as} \textbf{ter}\-ram:~\star cum períerint peccatóres \textit{vi}\-\textbf{dé}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Vidi ímpium su\-\textit{per}\-\textit{ex}\textit{al}\textbf{tá}tum,~\star et elevátum sicut ce\textit{dros} \textbf{Lí}\-bani.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et transívi, et \textit{ec}\-\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}\-rat:~\star et quæsívi eum, et non est invéntus lo\textit{cus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Custódi innocéntiam, et vi\textit{de} \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star quóniam sunt relíquiæ hómini \textit{pa}\-\textbf{cí}fico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Injústi autem dis\-\textit{per}\-\textit{í}\textit{bunt} \textbf{si}\-mul:~\star relíquiæ impiórum in\-\textit{ter}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Salus autem jus\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}\-mino:~\star et protéctor eórum in témpore tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjuvábit eos Dóminus et li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}\-os:~\star et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools