\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{O}}{s} justi meditábitur sa\-\textit{pi}\-\textbf{én}tiam,~\star et lingua ejus loqué\textit{tur} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lex Dei ejus in corde \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star et non supplantabúntur \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Consíderat peccá\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et quærit mortifi\-\textit{cá}\-\textit{re} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus autem non derelínquet eum in máni\textit{bus} \textbf{e}\-jus:~\star nec damnábit eum, cum judicá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~\dagger et exaltábit te ut hereditáte cápi\textit{as} \textbf{ter}\-ram:~\star cum períerint peccató\textit{res} \textit{vi}\-\textbf{dé}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Vidi ímpium superex\-\textit{al}\-\textbf{tá}tum,~\star et elevátum sicut \textit{ce}\-\textit{dros} \textbf{Lí}\-bani.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et transívi, et ecce \textit{non} \textbf{e}\-rat:~\star et quæsívi eum, et non est invéntus \textit{lo}\-\textit{cus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Custódi innocéntiam, et vide æ\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem:~\star quóniam sunt relíquiæ hómi\textit{ni} \textit{pa}\-\textbf{cí}fico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Injústi autem disperí\textit{bunt} \textbf{si}\-mul:~\star relíquiæ impiórum \textit{in}\-\textit{ter}\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Salus autem justórum \textit{a} \textbf{Dó}\-mino:~\star et protéctor eórum in témpore tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjuvábit eos Dóminus et liberá\textit{bit} \textbf{e}\-os:~\star et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravé\textit{runt} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools