\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{O}}{s} justi meditábitur \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tiam,~\star et lingua ejus loquétur ju\-\textbf{dí}\-cium.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lex Dei ejus in cor\textit{de} \textit{ip}\-\textbf{sí}us,~\star et non supplantabúntur gressus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Consíderat pec\-\textit{cá}\-\textit{tor} \textbf{jus}\-tum:~\star et quærit mortificáre \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dóminus autem non derelínquet eum in má\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus:~\star nec damnábit eum, cum judicábitur \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exspécta Dóminum, et custódi viam ejus:~\dagger et exaltábit te ut hereditáte cá\-\textit{pi}\-\textit{as} \textbf{ter}\-ram:~\star cum períerint peccatóres vi\-\textbf{dé}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Vidi ímpium super\-\textit{ex}\-\textit{al}\textbf{tá}tum,~\star et elevátum sicut cedros \textbf{Lí}\-bani.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et transívi, et ec\textit{ce} \textit{non} \textbf{e}\-rat:~\star et quæsívi eum, et non est invéntus locus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Custódi innocéntiam, et vide \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star quóniam sunt relíquiæ hómini pa\-\textbf{cí}\-fico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Injústi autem disper\-\textit{í}\-\textit{bunt} \textbf{si}\-mul:~\star relíquiæ impiórum inter\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Salus autem justó\textit{rum} \textit{a} \textbf{Dó}\-mino:~\star et protéctor eórum in témpore tribulati\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adjuvábit eos Dóminus et libe\-\textit{rá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-os:~\star et éruet eos a peccatóribus, et salvábit eos: quia speravérunt in \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools