\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} ne in furóre tuo \textbf{ár}\-gu\textbf{as} me,~\star neque in ira tua cor\-\textit{rí}\-\textit{pi}\textbf{as} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam sagíttæ tuæ in\-\textbf{fí}\-xæ sunt \textbf{mi}\-hi:~\star et confirmásti super me \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non est sánitas in carne mea a fácie \textbf{i}\-ræ \textbf{tu}\-æ:~\star non est pax óssibus meis a fácie peccató\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt \textbf{ca}\-put \textbf{me}\-um:~\star et sicut onus grave gravá\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{su}\-\textbf{per} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Putruérunt et corrúptæ sunt cica\-\textbf{trí}\-ces \textbf{me}\-æ,~\star a fácie insipién\-\textit{ti}\-\textit{æ} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Miser factus sum, et curvátus sum \textbf{us}\-que in \textbf{fi}\-nem:~\star tota die contristátus in\-\textit{gre}\-\textit{di}\textbf{é}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam lumbi mei impléti sunt il\-\textbf{lu}\-si\-\textbf{ó}\-nibus:~\star et non est sánitas in \textit{car}\-\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Afflíctus sum, et humili\-\textbf{á}\-tus sum \textbf{ni}\-mis:~\star rugiébam a gémitu \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, ante te omne desi\-\textbf{dé}\-rium \textbf{me}\-um:~\star et gémitus meus a te non \textit{est} \textit{abs}\-\textbf{cón}\textbf{di}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cor meum conturbátum est,~\dagger derelíquit me \textbf{vir}\-tus \textbf{me}\-a:~\star et lumen oculórum meórum, et ipsum \textit{non} \textit{est} \textbf{me}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Amíci mei, et \textbf{pró}\-ximi \textbf{me}\-i~\star advérsum me appropinquavérunt, \textit{et} \textit{ste}\-\textbf{té}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et qui juxta me erant, de \textbf{lon}\-ge ste\-\textbf{té}\-runt:~\star et vim faciébant qui quærébant á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \textbf{va}\-ni\-\textbf{tá}\-tes:~\star et dolos tota die me\-\textit{di}\-\textit{ta}\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ego autem tamquam surdus non \textbf{au}\-di\-\textbf{é}\-bam:~\star et sicut mutus non apéri\textit{ens} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et factus sum sicut \textbf{ho}\-mo non \textbf{áu}\-diens:~\star et non habens in ore suo redar\-\textit{gu}\-\textit{ti}\textbf{ó}nes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam in te, Dómi\-\textbf{ne}\-, spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star tu exáudies me, Dómine, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{me}\-i:~\star et dum commovéntur pedes mei, super me ma\textit{gna} \textit{lo}\-\textbf{cú}\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quóniam ego in fla\-\textbf{gél}\-la pa\-\textbf{rá}\-tus sum:~\star et dolor meus in conspéctu \textit{me}\-\textit{o} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam iniquitátem meam an\-\textbf{nun}\-ti\-\textbf{á}\-bo:~\star et cogitábo pro pec\-\textit{cá}\-\textit{to} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Inimíci autem mei vivunt, et confir\-\textbf{má}\-ti sunt \textbf{su}\-per me:~\star et multiplicáti sunt qui odérunt \textit{me} \textit{in}\-\textbf{í}que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\-\textbf{hé}\-bant \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam sequébar \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ne derelínquas me, Dómine, \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us:~\star ne discés\-\textit{se}\-\textit{ris} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Inténde in adju\-\textbf{tó}\-rium \textbf{me}\-um,~\star Dómine, Deus, sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools