\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} ne in furóre tuo \textit{ár}\-\textit{gu}\textbf{as} me,~\star neque in ira tua \textit{cor}\-\textit{rí}\textit{pi}\textbf{as} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam sagíttæ tuæ infí\textit{xæ} \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi:~\star et confirmásti super \textit{me} \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non est sánitas in carne mea a fácie \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star non est pax óssibus meis a fácie pecca\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{me}\-um:~\star et sicut onus grave gra\-\textit{vá}\-\textit{tæ} \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Putruérunt et corrúptæ sunt cica\-\textit{trí}\-\textit{ces} \textbf{me}\-æ,~\star a fácie insipi\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{æ} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Miser factus sum, et curvátus sum us\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star tota die contristátus \textit{in}\-\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam lumbi mei impléti sunt il\-\textit{lu}\-\textit{si}\textbf{ó}nibus:~\star et non est sánitas \textit{in} \textit{car}\-\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Afflíctus sum, et humiliá\textit{tus} \textit{sum} \textbf{ni}\-mis:~\star rugiébam a gémi\textit{tu} \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, ante te omne desidé\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star et gémitus meus a te \textit{non} \textit{est} \textit{abs}\-\textbf{cón}ditus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cor meum conturbátum est,~\dagger derelíquit me \textit{vir}\-\textit{tus} \textbf{me}\-a:~\star et lumen oculórum meórum, et ip\textit{sum} \textit{non} \textit{est} \textbf{me}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Amíci mei, et pró\-\textit{xi}\-\textit{mi} \textbf{me}\-i~\star advérsum me appropinquavé\-\textit{runt}\-, \textit{et} \textit{ste}\-\textbf{té}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et qui juxta me erant, de lon\textit{ge} \textit{ste}\-\textbf{té}runt:~\star et vim faciébant qui quærébant \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tes:~\star et dolos tota die \textit{me}\-\textit{di}\textit{ta}\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ego autem tamquam surdus non \textit{au}\-\textit{di}\textbf{é}bam:~\star et sicut mutus non apé\-\textit{ri}\-\textit{ens} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et factus sum sicut ho\textit{mo} \textit{non} \textbf{áu}\-diens:~\star et non habens in ore suo red\-\textit{ar}\-\textit{gu}\textit{ti}\textbf{ó}nes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam in te, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star tu exáudies me, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star et dum commovéntur pedes mei, super me \textit{ma}\-\textit{gna} \textit{lo}\-\textbf{cú}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quóniam ego in flagél\textit{la} \textit{pa}\-\textbf{rá}tus sum:~\star et dolor meus in conspéc\textit{tu} \textit{me}\-\textit{o} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam iniquitátem meam an\-\textit{nun}\-\textit{ti}\textbf{á}bo:~\star et cogitábo pro \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{to} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Inimíci autem mei vivunt, et confirmá\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}\-per me:~\star et multiplicáti sunt qui odé\textit{runt} \textit{me} \textit{in}\-\textbf{í}que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Qui retríbuunt mala pro bonis, detra\-\textit{hé}\-\textit{bant} \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam sequé\textit{bar} \textit{bo}\-\textit{ni}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ne derelínquas me, Dómine, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star ne di\-\textit{scés}\-\textit{se}\textit{ris} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Inténde in adjutó\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{me}\-um,~\star Dómine, Deus, \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools