\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} ne in furóre tu\textit{o} \textit{ár}\-\textit{gu}\textbf{as} me,~\star neque in ira tua corrí\-\textit{pi}\-\textbf{as} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam sagíttæ tuæ in\-\textit{fí}\-\textit{xæ} \textit{sunt} \textbf{mi}\-hi:~\star et confirmásti super me ma\textit{num} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non est sánitas in carne mea a fáci\textit{e} \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star non est pax óssibus meis a fácie peccatórum \textit{me}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ \textit{sunt} \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{me}\-um:~\star et sicut onus grave gravátæ \textit{sunt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Putruérunt et corrúptæ sunt ci\-\textit{ca}\-\textit{trí}\textit{ces} \textbf{me}\-æ,~\star a fácie insipiénti\textit{æ} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Miser factus sum, et curvátus sum \textit{us}\-\textit{que} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star tota die contristátus ingre\-\textit{di}\-\textbf{é}bar.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam lumbi mei impléti sunt \textit{il}\-\textit{lu}\textit{si}\textbf{ó}nibus:~\star et non est sánitas in car\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Afflíctus sum, et humili\-\textit{á}\-\textit{tus} \textit{sum} \textbf{ni}\-mis:~\star rugiébam a gémitu cor\textit{dis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, ante te omne desi\-\textit{dé}\-\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star et gémitus meus a te non est \textit{abs}\-\textbf{cón}ditus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cor meum conturbátum est,~\dagger derelíquit \textit{me} \textit{vir}\-\textit{tus} \textbf{me}\-a:~\star et lumen oculórum meórum, et ipsum non \textit{est} \textbf{me}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Amíci mei, et \textit{pró}\-\textit{xi}\textit{mi} \textbf{me}\-i~\star advérsum me appropinquavérunt, et \textit{ste}\-\textbf{té}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et qui juxta me erant, de \textit{lon}\-\textit{ge} \textit{ste}\-\textbf{té}runt:~\star et vim faciébant qui quærébant áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et qui inquirébant mala mihi, locúti \textit{sunt} \textit{va}\-\textit{ni}\textbf{tá}tes:~\star et dolos tota die medi\-\textit{ta}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ego autem tamquam surdus \textit{non} \textit{au}\-\textit{di}\textbf{é}bam:~\star et sicut mutus non apériens \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et factus sum sicut \textit{ho}\-\textit{mo} \textit{non} \textbf{áu}\-diens:~\star et non habens in ore suo redargu\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam in te, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star tu exáudies me, Dómine, De\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star et dum commovéntur pedes mei, super me magna \textit{lo}\-\textbf{cú}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quóniam ego in fla\-\textit{gél}\-\textit{la} \textit{pa}\-\textbf{rá}tus sum:~\star et dolor meus in conspéctu me\textit{o} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam iniquitátem meam \textit{an}\-\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo:~\star et cogitábo pro peccá\textit{to} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Inimíci autem mei vivunt, et confir\-\textit{má}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{su}\-per me:~\star et multiplicáti sunt qui odérunt me \textit{in}\-\textbf{í}que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Qui retríbuunt mala pro bonis, de\-\textit{tra}\-\textit{hé}\textit{bant} \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam sequébar bo\-\textit{ni}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ne derelínquas me, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star ne discésse\textit{ris} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Inténde in adju\-\textit{tó}\-\textit{ri}\textit{um} \textbf{me}\-um,~\star Dómine, Deus, salú\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools