\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{míci} mei, et próximi \textbf{me}\-i~\star advérsum me appropinquavérunt, \textbf{et} ste\-\textbf{té}\-runt.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et qui juxta me erant, de longe ste\-\textbf{té}\-runt:~\star et vim faciébant qui quærébant \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt vani\-\textbf{tá}\-tes:~\star et dolos tota die me\-\textbf{di}\-ta\-\textbf{bán}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ego autem tamquam surdus non audi\-\textbf{é}\-bam:~\star et sicut mutus non apéri\textbf{ens} os \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et factus sum sicut homo non \textbf{áu}\-diens:~\star et non habens in ore suo redar\-\textbf{gu}\-ti\-\textbf{ó}\-nes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam in te, Dómine, spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star tu exáudies me, Dómine, \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimíci \textbf{me}\-i:~\star et dum commovéntur pedes mei, super me \textbf{ma}\-gna lo\-\textbf{cú}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Quóniam ego in flagélla pa\-\textbf{rá}\-tus sum:~\star et dolor meus in conspéctu \textbf{me}\-o \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam iniquitátem meam annunti\-\textbf{á}\-bo:~\star et cogitábo pro pec\-\textbf{cá}\-to \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti sunt \textbf{su}\-per me:~\star et multiplicáti sunt qui odérunt \textbf{me} in\-\textbf{í}\-que.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahébant \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam sequébar \textbf{bo}\-ni\-\textbf{tá}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ne derelínquas me, Dómine, Deus \textbf{me}\-us:~\star ne di\-\textbf{scés}\-seris \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Inténde in adjutórium \textbf{me}\-um,~\star Dómine, Deus, sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools