\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixi:} Custódiam \textbf{vi}\-as \textbf{me}\-as:~\star ut non delínquam in \textit{lin}\-\textit{gua} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Pósui ori \textbf{me}\-o cus\-\textbf{tó}\-diam,~\star cum consísteret peccá\textit{tor} \textit{ad}\-\textbf{vér}\textbf{sum} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textbf{i} a \textbf{bo}\-nis:~\star et dolor meus \textit{re}\-\textit{no}\textbf{vá}\textbf{tus} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concáluit cor \textbf{me}\-um \textbf{in}\-tra me:~\star et in meditatióne mea exar\-\textit{dé}\-\textit{scet} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Locútus sum in \textbf{lin}\-gua \textbf{me}\-a:~\star Notum fac mihi, Dómine, \textit{fi}\-\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et númerum diérum me\-\textbf{ó}\-rum \textbf{quis} est:~\star ut sciam quid \textit{de}\-\textit{sit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce mensurábiles posuísti \textbf{di}\-es \textbf{me}\-os:~\star et substántia mea tamquam ní\-\textit{hi}\-\textit{lum} \textbf{an}\-\textbf{te} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen uni\-\textbf{vér}\-sa \textbf{vá}\-nitas,~\star omnis \textit{ho}\-\textit{mo} \textbf{vi}\-vens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verúmtamen in imágine per\-\textbf{tráns}\-it \textbf{ho}\-mo:~\star sed et frustra \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~\-\textbf{The}\-sau\-\textbf{rí}\-zat:~\star et ignórat cui congre\-\textit{gá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et nunc quæ est exspectátio mea? \textbf{Non}\-ne \textbf{Dó}\-minus?~\star Et substántia mea \textit{a}\-\textit{pud} \textbf{te} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ab ómnibus iniquitátibus meis \textbf{é}\-ru\textbf{e} me:~\star oppróbrium insipién\textit{ti} \textit{de}\-\textbf{dís}\textbf{ti} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textbf{tu} fe\-\textbf{cís}\-ti:~\star ámove a me \textit{pla}\-\textit{gas} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\-\textbf{pa}\-ti\-\textbf{ó}\-nibus:~\star propter iniquitátem corripu\-\textit{ís}\-\textit{ti} \textbf{hó}\-\textbf{mi}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textbf{á}\-nimam \textbf{e}\-jus:~\star verúmtamen vane conturbátur \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am:~\star áuribus pércipe lá\-\textit{cri}\-\textit{mas} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textbf{per}\-e\-\textbf{grí}\-nus,~\star sicut omnes \textit{pa}\-\textit{tres} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Remítte mihi, ut refrígerer pri\-\textbf{ús}\-quam \textbf{á}\-beam,~\star et ámpli\textit{us} \textit{non} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools