\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixi:} Custódiam vias \textbf{me}\-as:~\star ut non delínquam in lin\textit{gua} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Pósui ori meo cus\-\textbf{tó}\-diam,~\star cum consísteret peccátor \textit{ad}\-\textbf{vér}\textbf{sum} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Obmútui, et humiliátus sum, et sílui a \textbf{bo}\-nis:~\star et dolor meus re\-\textit{no}\-\textbf{vá}\textbf{tus} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concáluit cor meum \textbf{in}\-tra me:~\star et in meditatióne mea exardé\textit{scet} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Locútus sum in lingua \textbf{me}\-a:~\star Notum fac mihi, Dómine, fi\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et númerum diérum meórum \textbf{quis} est:~\star ut sciam quid de\textit{sit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce mensurábiles posuísti dies \textbf{me}\-os:~\star et substántia mea tamquam níhi\textit{lum} \textbf{an}\-\textbf{te} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen univérsa \textbf{vá}\-nitas,~\star omnis ho\textit{mo} \textbf{vi}\-vens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verúmtamen in imágine pertránsit \textbf{ho}\-mo:~\star sed et frustra con\-\textit{tur}\-\textbf{bá}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Thesau\-\textbf{rí}\-zat:~\star et ignórat cui congregá\textit{bit} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et nunc quæ est exspectátio mea? Nonne \textbf{Dó}\-minus?~\star Et substántia mea a\textit{pud} \textbf{te} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ab ómnibus iniquitátibus meis éru\textbf{e} me:~\star oppróbrium insipiénti \textit{de}\-\textbf{dís}\textbf{ti} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu fe\-\textbf{cís}\-ti:~\star ámove a me pla\textit{gas} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpati\-\textbf{ó}\-nibus:~\star propter iniquitátem corripuís\textit{ti} \textbf{hó}\-\textbf{mi}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et tabéscere fecísti sicut aráneam ánimam \textbf{e}\-jus:~\star verúmtamen vane conturbátur om\textit{nis} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatiónem \textbf{me}\-am:~\star áuribus pércipe lácri\textit{mas} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et pere\-\textbf{grí}\-nus,~\star sicut omnes pa\textit{tres} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Remítte mihi, ut refrígerer priúsquam \textbf{á}\-beam,~\star et ámplius \textit{non} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools