\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixi:} Custódiam \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{me}\-as:~\star ut non delínquam in lingua \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Pósui ori me\textit{o} \textit{cus}\-\textbf{tó}diam,~\star cum consísteret peccátor ad\-\textbf{vér}\-sum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textit{i} \textit{a} \textbf{bo}\-nis:~\star et dolor meus reno\-\textbf{vá}\-tus est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concáluit cor \textit{me}\-\textit{um} \textbf{in}\-tra me:~\star et in meditatióne mea exardéscet \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Locútus sum in \textit{lin}\-\textit{gua} \textbf{me}\-a:~\star Notum fac mihi, Dómine, finem \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et númerum diérum me\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{quis} est:~\star ut sciam quid desit \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce mensurábiles posuísti \textit{di}\-\textit{es} \textbf{me}\-os:~\star et substántia mea tamquam níhilum \textbf{an}\-te te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen uni\-\textit{vér}\-\textit{sa} \textbf{vá}\-nitas,~\star omnis homo \textbf{vi}\-vens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verúmtamen in imágine per\-\textit{tráns}\-\textit{it} \textbf{ho}\-mo:~\star sed et frustra contur\-\textbf{bá}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~\-\textit{The}\-\textit{sau}\textbf{rí}zat:~\star et ignórat cui congregábit \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et nunc quæ est exspectátio mea? \textit{Non}\-\textit{ne} \textbf{Dó}\-minus?~\star Et substántia mea apud \textbf{te} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ab ómnibus iniquitátibus meis \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{e} me:~\star oppróbrium insipiénti de\-\textbf{dís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textit{tu} \textit{fe}\-\textbf{cís}ti:~\star ámove a me plagas \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\-\textit{pa}\-\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~\star propter iniquitátem corripuísti \textbf{hó}\-minem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et tabéscere fecísti sicut aráneam á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{e}\-jus:~\star verúmtamen vane conturbátur omnis \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star áuribus pércipe lácrimas \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textit{per}\-\textit{e}\textbf{grí}nus,~\star sicut omnes patres \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Remítte mihi, ut refrígerer pri\-\textit{ús}\-\textit{quam} \textbf{á}\-beam,~\star et ámplius non \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools