\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixi:} Custódiam vi\textit{as} \textbf{me}\-as:~\star ut non delínquam in \textit{lin}\-\textit{gua} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Pósui ori meo \textit{cus}\-\textbf{tó}diam,~\star cum consísteret peccá\textit{tor} \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Obmútui, et humiliátus sum, et sílui \textit{a} \textbf{bo}\-nis:~\star et dolor meus \textit{re}\-\textit{no}\textbf{vá}tus est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concáluit cor me\textit{um} \textbf{in}\-tra me:~\star et in meditatióne mea exar\-\textit{dé}\-\textit{scet} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Locútus sum in lin\textit{gua} \textbf{me}\-a:~\star Notum fac mihi, Dómine, \textit{fi}\-\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et númerum diérum meó\textit{rum} \textbf{quis} est:~\star ut sciam quid \textit{de}\-\textit{sit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce mensurábiles posuísti di\textit{es} \textbf{me}\-os:~\star et substántia mea tamquam ní\-\textit{hi}\-\textit{lum} \textbf{an}\-te te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen univér\textit{sa} \textbf{vá}\-nitas,~\star omnis \textit{ho}\-\textit{mo} \textbf{vi}\-vens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verúmtamen in imágine pertráns\textit{it} \textbf{ho}\-mo:~\star sed et frustra \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~The\-\textit{sau}\-\textbf{rí}zat:~\star et ignórat cui congre\-\textit{gá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et nunc quæ est exspectátio mea? Non\textit{ne} \textbf{Dó}\-minus?~\star Et substántia mea \textit{a}\-\textit{pud} \textbf{te} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ab ómnibus iniquitátibus meis é\-\textit{ru}\-\textbf{e} me:~\star oppróbrium insipién\textit{ti} \textit{de}\-\textbf{dís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu \textit{fe}\-\textbf{cís}ti:~\star ámove a me \textit{pla}\-\textit{gas} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpa\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nibus:~\star propter iniquitátem corripu\-\textit{ís}\-\textit{ti} \textbf{hó}\-minem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et tabéscere fecísti sicut aráneam áni\textit{mam} \textbf{e}\-jus:~\star verúmtamen vane conturbátur \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatió\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star áuribus pércipe lá\-\textit{cri}\-\textit{mas} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et per\-\textit{e}\-\textbf{grí}nus,~\star sicut omnes \textit{pa}\-\textit{tres} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Remítte mihi, ut refrígerer priús\textit{quam} \textbf{á}\-beam,~\star et ámpli\textit{us} \textit{non} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools