\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixi:} Custódiam \textbf{vi}\-as \textbf{me}\-as:~\star ut non delínquam in \textbf{lin}\-gua \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Pósui ori \textbf{me}\-o cus\-\textbf{tó}\-diam,~\star cum consísteret pec\-\textbf{cá}\-tor ad\-\textbf{vér}\-sum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\textbf{i} a \textbf{bo}\-nis:~\star et dolor meus \textbf{re}\-no\-\textbf{vá}\-tus est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concáluit cor \textbf{me}\-um \textbf{in}\-tra me:~\star et in meditatióne mea exar\-\textbf{dé}\-scet \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Locútus sum in \textbf{lin}\-gua \textbf{me}\-a:~\star Notum fac mihi, Dómine, \textbf{fi}\-nem \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et númerum diérum me\-\textbf{ó}\-rum \textbf{quis} est:~\star ut sciam quid \textbf{de}\-sit \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce mensurábiles posuísti \textbf{di}\-es \textbf{me}\-os:~\star et substántia mea tamquam \textbf{ní}\-hilum \textbf{an}\-te te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen uni\-\textbf{vér}\-sa \textbf{vá}\-nitas,~\star omnis \textbf{ho}\-mo \textbf{vi}\-vens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verúmtamen in imágine per\-\textbf{tráns}\-it \textbf{ho}\-mo:~\star sed et frustra \textbf{con}\-tur\-\textbf{bá}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~\-\textbf{The}\-sau\-\textbf{rí}\-zat:~\star et ignórat cui congre\-\textbf{gá}\-bit \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et nunc quæ est exspectátio mea? \textbf{Non}\-ne \textbf{Dó}\-minus?~\star Et substántia mea \textbf{a}\-pud \textbf{te} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ab ómnibus iniquitátibus meis \textbf{é}\-ru\textbf{e} me:~\star oppróbrium insipi\-\textbf{én}\-ti de\-\textbf{dís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Obmútui, et non apérui os meum, quóniam \textbf{tu} fe\-\textbf{cís}\-ti:~\star ámove a me \textbf{pla}\-gas \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incre\-\textbf{pa}\-ti\-\textbf{ó}\-nibus:~\star propter iniquitátem corripu\-\textbf{ís}\-ti \textbf{hó}\-minem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textbf{á}\-nimam \textbf{e}\-jus:~\star verúmtamen vane conturbátur \textbf{om}\-nis \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am:~\star áuribus pércipe \textbf{lá}\-crimas \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et \textbf{per}\-e\-\textbf{grí}\-nus,~\star sicut omnes \textbf{pa}\-tres \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Remítte mihi, ut refrígerer pri\-\textbf{ús}\-quam \textbf{á}\-beam,~\star et ámpli\textbf{us} non \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools