\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ixi:} Custódi\textit{am} \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{me}\-as:~\star ut non delínquam in lin\textit{gua} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Pósui ori \textit{me}\-\textit{o} \textit{cus}\-\textbf{tó}diam,~\star cum consísteret peccátor \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Obmútui, et humiliátus sum, et sí\-\textit{lu}\-\textit{i} \textit{a} \textbf{bo}\-nis:~\star et dolor meus re\-\textit{no}\-\textbf{vá}tus est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Concáluit \textit{cor} \textit{me}\-\textit{um} \textbf{in}\-tra me:~\star et in meditatióne mea exardé\textit{scet} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Locútus sum \textit{in} \textit{lin}\-\textit{gua} \textbf{me}\-a:~\star Notum fac mihi, Dómine, fi\textit{nem} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et númerum diérum \textit{me}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{quis} est:~\star ut sciam quid de\textit{sit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce mensurábiles posuís\textit{ti} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{me}\-os:~\star et substántia mea tamquam níhi\textit{lum} \textbf{an}\-te te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen u\-\textit{ni}\-\textit{vér}\textit{sa} \textbf{vá}\-nitas,~\star omnis ho\textit{mo} \textbf{vi}\-vens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verúmtamen in imágine \textit{per}\-\textit{tráns}\textit{it} \textbf{ho}\-mo:~\star sed et frustra con\-\textit{tur}\-\textbf{bá}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~\-\textit{The}\-\textit{sau}\textbf{rí}zat:~\star et ignórat cui congregá\textit{bit} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et nunc quæ est exspectátio me\-\textit{a}\-? \textit{Non}\-\textit{ne} \textbf{Dó}\-minus?~\star Et substántia mea a\textit{pud} \textbf{te} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ab ómnibus iniquitátibus me\textit{is} \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{e} me:~\star oppróbrium insipiénti \textit{de}\-\textbf{dís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Obmútui, et non apérui os meum, quóni\textit{am} \textit{tu} \textit{fe}\-\textbf{cís}ti:~\star ámove a me pla\textit{gas} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~A fortitúdine manus tuæ ego deféci in in\-\textit{cre}\-\textit{pa}\textit{ti}\textbf{ó}nibus:~\star propter iniquitátem corripuís\textit{ti} \textbf{hó}\-minem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et tabéscere fecísti sicut aráneam \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{e}\-jus:~\star verúmtamen vane conturbátur om\textit{nis} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Exáudi oratiónem meam, Dómine, et depreca\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star áuribus pércipe lácri\textit{mas} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, \textit{et} \textit{per}\-\textit{e}\textbf{grí}nus,~\star sicut omnes pa\textit{tres} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Remítte mihi, ut refrígerer \textit{pri}\-\textit{ús}\textit{quam} \textbf{á}\-beam,~\star et ámplius \textit{non} \textbf{e}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools