\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xspéctans} exspec\-\textit{tá}\-\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum,~\star et \textit{in}\-\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exaudívit \textit{pre}\-\textit{ces} \textbf{me}\-as:~\star et edúxit me de lacu misériæ, et \textit{de} \textit{lu}\-\textit{to} \textbf{fæ}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et státuit super petram \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star et diré\textit{xit} \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et immísit in os meum cán\-\textit{ti}\-\textit{cum} \textbf{no}\-vum~\star car\textit{men} \textit{De}\-\textit{o} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vidébunt multi, \textit{et} \textit{ti}\-\textbf{mé}bunt:~\star et spe\-\textit{rá}\-\textit{bunt} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textit{ni} \textit{spes} \textbf{e}\-jus~\star et non respéxit in vanitátes et in\-\textit{sá}\-\textit{ni}\textit{as} \textbf{fal}\-sas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et cogitatiónibus tuis non est qui sí\-\textit{mi}\-\textit{lis} \textit{sit} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Annuntiávi \textit{et} \textit{lo}\-\textbf{cú}tus sum:~\star multiplicáti \textit{sunt} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{nú}\-merum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sacrifícium et oblatiónem \textit{no}\-\textit{lu}\textbf{ís}ti:~\star aures autem per\-\textit{fe}\-\textit{cís}\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Holocáustum et pro peccáto non \textit{pos}\-\textit{tu}\textbf{lás}ti:~\star tunc di\-\textit{xi}\-: \textit{Ec}\-\textit{ce} \textbf{vé}\-nio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus meus, vólui, et legem tuam in médi\textit{o} \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star ecce lábia mea non prohibébo: Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textit{tu} \textbf{scis}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Justítiam tuam non abscóndi in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star veritátem tuam et salutá\textit{re} \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{di}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am~\star a con\-\textit{cí}\-\textit{li}\textit{o} \textbf{mul}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textit{tu}\-\textit{as} \textbf{a} me:~\star misericórdia tua et véritas tua sem\textit{per} \textit{su}\-\textit{sce}\textbf{pé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-merus:~\star comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótu\textit{i} \textit{ut} \textit{vi}\-\textbf{dé}rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Multiplicátæ sunt super capíllos cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-i:~\star et cor me\textit{um} \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lí}quit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Compláceat tibi, Dómine, ut \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{as} me:~\star Dómine, ad adju\-\textit{ván}\-\textit{dum} \textit{me} \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Confundántur et revereántur simul, qui quærunt á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am,~\star ut \textit{áu}\-\textit{fe}\textit{rant} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Convertántur retrórsum et re\-\textit{ve}\-\textit{re}\textbf{án}tur:~\star qui vo\textit{lunt} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ferant conféstim confusi\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{su}\-am:~\star qui dicunt mi\-\textit{hi}\-: \textit{Eu}\-\textit{ge}, \textbf{eu}\-ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Exsúltent et læténtur super te om\textit{nes} \textit{quæ}\-\textbf{rén}tes te:~\star et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ego autem mendícus \textit{sum}\-, \textit{et} \textbf{pau}\-per:~\star Dóminus sollí\-\textit{ci}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Adjútor meus et protéctor \textit{me}\-\textit{us} \textbf{tu} es:~\star Deus me\-\textit{us}\-, \textit{ne} \textit{tar}\-\textbf{dá}veris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools