\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xspéctans} exspec\-\textit{tá}\-\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum,~\star et inténdit \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exaudívit \textit{pre}\-\textit{ces} \textbf{me}\-as:~\star et edúxit me de lacu misériæ, et de luto \textbf{fæ}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et státuit super petram \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star et diréxit gressus \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et immísit in os meum cán\-\textit{ti}\-\textit{cum} \textbf{no}\-vum~\star carmen Deo \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vidébunt multi, \textit{et} \textit{ti}\-\textbf{mé}bunt:~\star et sperábunt in \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Beátus vir, cujus est nomen Dómi\textit{ni} \textit{spes} \textbf{e}\-jus~\star et non respéxit in vanitátes et insánias \textbf{fal}\-sas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et cogitatiónibus tuis non est qui símilis sit \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Annuntiávi \textit{et} \textit{lo}\-\textbf{cú}tus sum:~\star multiplicáti sunt super \textbf{nú}\-merum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sacrifícium et oblatiónem \textit{no}\-\textit{lu}\textbf{ís}ti:~\star aures autem perfecísti \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Holocáustum et pro peccáto non \textit{pos}\-\textit{tu}\textbf{lás}ti:~\star tunc dixi: Ecce \textbf{vé}\-nio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cordis \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, tu \textbf{scis}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Justítiam tuam non abscóndi in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star veritátem tuam et salutáre tuum \textbf{di}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am~\star a concílio \textbf{mul}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textit{tu}\-\textit{as} \textbf{a} me:~\star misericórdia tua et véritas tua semper susce\-\textbf{pé}\-runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-merus:~\star comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut vi\-\textbf{dé}\-rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Multiplicátæ sunt super capíllos cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-i:~\star et cor meum dere\-\textbf{lí}\-quit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Compláceat tibi, Dómine, ut \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{as} me:~\star Dómine, ad adjuvándum me \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Confundántur et revereántur simul, qui quærunt á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am,~\star ut áuferant \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Convertántur retrórsum et re\-\textit{ve}\-\textit{re}\textbf{án}tur:~\star qui volunt mihi \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ferant conféstim confusi\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{su}\-am:~\star qui dicunt mihi: Euge, \textbf{eu}\-ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Exsúltent et læténtur super te om\textit{nes} \textit{quæ}\-\textbf{rén}tes te:~\star et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutáre \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ego autem mendícus \textit{sum}\-, \textit{et} \textbf{pau}\-per:~\star Dóminus sollícitus est \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Adjútor meus et protéctor \textit{me}\-\textit{us} \textbf{tu} es:~\star Deus meus, ne tar\-\textbf{dá}\-veris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools