\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xspéctans} exspectá\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum,~\star et in\-\textit{tén}\-\textit{dit} \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exaudívit pre\textit{ces} \textbf{me}\-as:~\star et edúxit me de lacu misériæ, et de \textit{lu}\-\textit{to} \textbf{fæ}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et státuit super petram pe\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star et diréxit \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et immísit in os meum cánti\textit{cum} \textbf{no}\-vum~\star carmen \textit{De}\-\textit{o} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vidébunt multi, et \textit{ti}\-\textbf{mé}bunt:~\star et sperá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Beátus vir, cujus est nomen Dómini \textit{spes} \textbf{e}\-jus~\star et non respéxit in vanitátes et insá\-\textit{ni}\-\textit{as} \textbf{fal}\-sas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et cogitatiónibus tuis non est qui sími\textit{lis} \textit{sit} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Annuntiávi et \textit{lo}\-\textbf{cú}tus sum:~\star multiplicáti sunt \textit{su}\-\textit{per} \textbf{nú}\-merum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sacrifícium et oblatiónem no\-\textit{lu}\-\textbf{ís}ti:~\star aures autem perfe\-\textit{cís}\-\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Holocáustum et pro peccáto non pos\-\textit{tu}\-\textbf{lás}ti:~\star tunc dixi: \textit{Ec}\-\textit{ce} \textbf{vé}\-nio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntá\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Annuntiávi justítiam tuam in ecclési\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{tu} \textbf{scis}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Justítiam tuam non abscóndi in cor\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star veritátem tuam et salutáre \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{di}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non abscóndi misericórdiam tuam et veritá\textit{tem} \textbf{tu}\-am~\star a concí\-\textit{li}\-\textit{o} \textbf{mul}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tu\textit{as} \textbf{a} me:~\star misericórdia tua et véritas tua semper \textit{su}\-\textit{sce}\textbf{pé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non \textit{est} \textbf{nú}\-merus:~\star comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \textit{ut} \textit{vi}\-\textbf{dé}rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Multiplicátæ sunt super capíllos cápi\textit{tis} \textbf{me}\-i:~\star et cor meum \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lí}quit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Compláceat tibi, Dómine, ut é\-\textit{ru}\-\textbf{as} me:~\star Dómine, ad adjuván\textit{dum} \textit{me} \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Confundántur et revereántur simul, qui quærunt áni\textit{mam} \textbf{me}\-am,~\star ut áu\-\textit{fe}\-\textit{rant} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Convertántur retrórsum et reve\-\textit{re}\-\textbf{án}tur:~\star qui volunt \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ferant conféstim confusió\textit{nem} \textbf{su}\-am:~\star qui dicunt mihi: \textit{Eu}\-\textit{ge}, \textbf{eu}\-ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Exsúltent et læténtur super te omnes \textit{quæ}\-\textbf{rén}tes te:~\star et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salu\-\textit{tá}\-\textit{re} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ego autem mendícus sum, \textit{et} \textbf{pau}\-per:~\star Dóminus sollíci\textit{tus} \textit{est} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Adjútor meus et protéctor me\textit{us} \textbf{tu} es:~\star Deus meus, \textit{ne} \textit{tar}\-\textbf{dá}veris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools