\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xspéctans} ex\-\textit{spec}\-\textit{tá}\textit{vi} \textbf{Dó}\-minum,~\star et intén\textit{dit} \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et exaudí\textit{vit} \textit{pre}\-\textit{ces} \textbf{me}\-as:~\star et edúxit me de lacu misériæ, et de lu\textit{to} \textbf{fæ}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et státuit super pe\textit{tram} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os:~\star et diréxit gres\textit{sus} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et immísit in os meum \textit{cán}\-\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}\-vum~\star carmen De\textit{o} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Vidébunt mul\-\textit{ti}\-, \textit{et} \textit{ti}\-\textbf{mé}bunt:~\star et sperábunt \textit{in} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Beátus vir, cujus est nomen Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{spes} \textbf{e}\-jus~\star et non respéxit in vanitátes et insáni\textit{as} \textbf{fal}\-sas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et cogitatiónibus tuis non est qui símilis \textit{sit} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Annuntiá\textit{vi} \textit{et} \textit{lo}\-\textbf{cú}tus sum:~\star multiplicáti sunt su\textit{per} \textbf{nú}\-merum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sacrifícium et oblatió\textit{nem} \textit{no}\-\textit{lu}\textbf{ís}ti:~\star aures autem perfecís\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Holocáustum et pro peccáto \textit{non} \textit{pos}\-\textit{tu}\textbf{lás}ti:~\star tunc dixi: Ec\textit{ce} \textbf{vé}\-nio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In cápite libri scriptum est de me ut fácerem vo\-\textit{lun}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cor\textit{dis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Annuntiávi justítiam tuam in ec\-\textit{clé}\-\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, \textit{tu} \textbf{scis}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Justítiam tuam non abscóndi \textit{in} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star veritátem tuam et salutáre tu\textit{um} \textbf{di}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Non abscóndi misericórdiam tuam et ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}\-am~\star a concíli\textit{o} \textbf{mul}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratió\textit{nes} \textit{tu}\-\textit{as} \textbf{a} me:~\star misericórdia tua et véritas tua semper su\-\textit{sce}\-\textbf{pé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quóniam circumdedérunt me mala, quo\textit{rum} \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-merus:~\star comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut \textit{vi}\-\textbf{dé}rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Multiplicátæ sunt super capíllos \textit{cá}\-\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}\-i:~\star et cor meum de\-\textit{re}\-\textbf{lí}quit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Compláceat tibi, Dómine, \textit{ut} \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{as} me:~\star Dómine, ad adjuvándum \textit{me} \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Confundántur et revereántur simul, qui quærunt \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am,~\star ut áufe\textit{rant} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Convertántur retrórsum et \textit{re}\-\textit{ve}\textit{re}\textbf{án}tur:~\star qui volunt mi\textit{hi} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Ferant conféstim confu\-\textit{si}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}\-am:~\star qui dicunt mihi: Eu\-\textit{ge}\-, \textbf{eu}\-ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Exsúltent et læténtur super te \textit{om}\-\textit{nes} \textit{quæ}\-\textbf{rén}tes te:~\star et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutá\textit{re} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Ego autem mendí\textit{cus} \textit{sum}\-, \textit{et} \textbf{pau}\-per:~\star Dóminus sollícitus \textit{est} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Adjútor meus et protéc\textit{tor} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{tu} es:~\star Deus meus, ne \textit{tar}\-\textbf{dá}veris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools