\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{nnuntiá\-\textit{vi}\-} \textit{et} \textit{lo}\-\textbf{cú}tus sum:~\star multiplicáti sunt su\textit{per} \textbf{nú}\-merum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sacrifícium et oblatió\textit{nem} \textit{no}\-\textit{lu}\textbf{ís}ti:~\star aures autem perfecís\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Holocáustum et pro peccáto \textit{non} \textit{pos}\-\textit{tu}\textbf{lás}ti:~\star tunc dixi: Ec\textit{ce} \textbf{vé}\-nio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In cápite libri scriptum est de me ut fácerem vo\-\textit{lun}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cor\textit{dis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Annuntiávi justítiam tuam in ec\-\textit{clé}\-\textit{si}\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, \textit{tu} \textbf{scis}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Justítiam tuam non abscóndi \textit{in} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star veritátem tuam et salutáre tu\textit{um} \textbf{di}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non abscóndi misericórdiam tuam et ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}\-am~\star a concíli\textit{o} \textbf{mul}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratió\textit{nes} \textit{tu}\-\textit{as} \textbf{a} me:~\star misericórdia tua et véritas tua semper su\-\textit{sce}\-\textbf{pé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam circumdedérunt me mala, quo\textit{rum} \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-merus:~\star comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut \textit{vi}\-\textbf{dé}rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Multiplicátæ sunt super capíllos \textit{cá}\-\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}\-i:~\star et cor meum de\-\textit{re}\-\textbf{lí}quit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Compláceat tibi, Dómine, \textit{ut} \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{as} me:~\star Dómine, ad adjuvándum \textit{me} \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools