\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{nnuntiávi} et lo\-\textbf{cú}\-tus sum:~\star multiplicáti sunt su\textit{per} \textbf{nú}\-\textbf{me}rum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sacrifícium et oblatiónem nolu\-\textbf{ís}\-ti:~\star aures autem perfecís\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Holocáustum et pro peccáto non postu\-\textbf{lás}\-ti:~\star tunc dixi: Ec\textit{ce} \textbf{vé}\-\textbf{ni}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntátem \textbf{tu}\-am:~\star Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cor\textit{dis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Annuntiávi justítiam tuam in ecclésia \textbf{ma}\-gna,~\star ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, \textit{tu} \textbf{scis}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Justítiam tuam non abscóndi in corde \textbf{me}\-o:~\star veritátem tuam et salutáre tu\textit{um} \textbf{di}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non abscóndi misericórdiam tuam et veritátem \textbf{tu}\-am~\star a concíli\textit{o} \textbf{mul}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tuas \textbf{a} me:~\star misericórdia tua et véritas tua semper su\-\textit{sce}\-\textbf{pé}\textbf{runt} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non est \textbf{nú}\-merus:~\star comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut \textit{vi}\-\textbf{dé}rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Multiplicátæ sunt super capíllos cápitis \textbf{me}\-i:~\star et cor meum de\-\textit{re}\-\textbf{lí}\textbf{quit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Compláceat tibi, Dómine, ut éru\textbf{as} me:~\star Dómine, ad adjuvándum \textit{me} \textbf{ré}\-\textbf{spi}ce.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools