\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{nnuntiávi} \textbf{et} lo\-\textbf{cú}\-tus sum:~\star multiplicáti sunt \textbf{su}\-per \textbf{nú}\-merum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sacrifícium et oblatiónem \textbf{no}\-lu\-\textbf{ís}\-ti:~\star aures autem perfe\-\textbf{cís}\-ti \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Holocáustum et pro peccáto non \textbf{pos}\-tu\-\textbf{lás}\-ti:~\star tunc dixi: \textbf{Ec}\-ce \textbf{vé}\-nio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\-\textbf{tá}\-tem \textbf{tu}\-am:~\star Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \textbf{cor}\-dis \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Annuntiávi justítiam tuam in ec\-\textbf{clé}\-sia \textbf{ma}\-gna,~\star ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\-\textbf{ne}\-, tu \textbf{scis}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Justítiam tuam non abscóndi in \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o:~\star veritátem tuam et salutáre \textbf{tu}\-um \textbf{di}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\-\textbf{tá}\-tem \textbf{tu}\-am~\star a con\-\textbf{cí}\-lio \textbf{mul}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textbf{tu}\-as \textbf{a} me:~\star misericórdia tua et véritas tua semper \textbf{su}\-sce\-\textbf{pé}\-runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textbf{non} est \textbf{nú}\-merus:~\star comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \textbf{ut} vi\-\textbf{dé}\-rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Multiplicátæ sunt super capíllos \textbf{cá}\-pitis \textbf{me}\-i:~\star et cor meum \textbf{de}\-re\-\textbf{lí}\-quit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Compláceat tibi, Dómine, ut \textbf{é}\-ru\textbf{as} me:~\star Dómine, ad adju\-\textbf{ván}\-dum me \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools