\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{nnuntiávi} et \textit{lo}\-\textbf{cú}tus sum:~\star multiplicáti sunt \textit{su}\-\textit{per} \textbf{nú}\-merum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sacrifícium et oblatiónem no\-\textit{lu}\-\textbf{ís}ti:~\star aures autem perfe\-\textit{cís}\-\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Holocáustum et pro peccáto non pos\-\textit{tu}\-\textbf{lás}ti:~\star tunc dixi: \textit{Ec}\-\textit{ce} \textbf{vé}\-nio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntá\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus meus, vólui, et legem tuam in médio \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Annuntiávi justítiam tuam in ecclési\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star ecce lábia mea non prohibébo: Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{tu} \textbf{scis}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Justítiam tuam non abscóndi in cor\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star veritátem tuam et salutáre \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{di}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non abscóndi misericórdiam tuam et veritá\textit{tem} \textbf{tu}\-am~\star a concí\-\textit{li}\-\textit{o} \textbf{mul}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tu\textit{as} \textbf{a} me:~\star misericórdia tua et véritas tua semper \textit{su}\-\textit{sce}\textbf{pé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non \textit{est} \textbf{nú}\-merus:~\star comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \textit{ut} \textit{vi}\-\textbf{dé}rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Multiplicátæ sunt super capíllos cápi\textit{tis} \textbf{me}\-i:~\star et cor meum \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lí}quit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Compláceat tibi, Dómine, ut é\-\textit{ru}\-\textbf{as} me:~\star Dómine, ad adjuván\textit{dum} \textit{me} \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools