\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{nnuntiávi} \textit{et} \textit{lo}\-\textbf{cú}tus sum:~\star multiplicáti sunt super \textbf{nú}\-merum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sacrifícium et oblatiónem \textit{no}\-\textit{lu}\textbf{ís}ti:~\star aures autem perfecísti \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Holocáustum et pro peccáto non \textit{pos}\-\textit{tu}\textbf{lás}ti:~\star tunc dixi: Ecce \textbf{vé}\-nio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cordis \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, tu \textbf{scis}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Justítiam tuam non abscóndi in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star veritátem tuam et salutáre tuum \textbf{di}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am~\star a concílio \textbf{mul}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textit{tu}\-\textit{as} \textbf{a} me:~\star misericórdia tua et véritas tua semper susce\-\textbf{pé}\-runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-merus:~\star comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut vi\-\textbf{dé}\-rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Multiplicátæ sunt super capíllos cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-i:~\star et cor meum dere\-\textbf{lí}\-quit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Compláceat tibi, Dómine, ut \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{as} me:~\star Dómine, ad adjuvándum me \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools