\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{nnuntiávi} \textit{et} \textit{lo}\-\textbf{cú}tus sum:~\star multiplicáti \textit{sunt} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{nú}\-\textbf{me}rum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sacrifícium et oblatiónem \textit{no}\-\textit{lu}\textbf{ís}ti:~\star aures autem per\-\textit{fe}\-\textit{cís}\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Holocáustum et pro peccáto non \textit{pos}\-\textit{tu}\textbf{lás}ti:~\star tunc di\-\textit{xi}\-: \textit{Ec}\-\textit{ce} \textbf{vé}\-\textbf{ni}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volun\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus meus, vólui, et legem tuam in médi\textit{o} \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Annuntiávi justítiam tuam in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textbf{ma}\-gna,~\star ecce lábia mea non prohibébo: Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textit{tu} \textbf{scis}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Justítiam tuam non abscóndi in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star veritátem tuam et salutá\textit{re} \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{di}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non abscóndi misericórdiam tuam et veri\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am~\star a con\-\textit{cí}\-\textit{li}\textit{o} \textbf{mul}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes \textit{tu}\-\textit{as} \textbf{a} me:~\star misericórdia tua et véritas tua sem\textit{per} \textit{su}\-\textit{sce}\textbf{pé}\textbf{runt} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam circumdedérunt me mala, quorum \textit{non} \textit{est} \textbf{nú}\-merus:~\star comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótu\textit{i} \textit{ut} \textit{vi}\-\textbf{dé}rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Multiplicátæ sunt super capíllos cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-i:~\star et cor me\textit{um} \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lí}\textbf{quit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Compláceat tibi, Dómine, ut \textit{é}\-\textit{ru}\textbf{as} me:~\star Dómine, ad adju\-\textit{ván}\-\textit{dum} \textit{me} \textbf{ré}\-\textbf{spi}ce.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools