\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} qui intélligit super egénum, et \textbf{páu}\-perem:~\star in die mala liberábit e\textit{um} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum in \textbf{ter}\-ra:~\star et non tradat eum in ánimam inimicó\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus opem ferat illi super lectum dolóris \textbf{e}\-jus:~\star univérsum stratum ejus versásti in infirmitá\textit{te} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ego dixi: Dómine, miserére \textbf{me}\-i:~\star sana ánimam meam, quia peccá\textit{vi} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci mei dixérunt mala \textbf{mi}\-hi:~\star Quando moriétur, et períbit no\textit{men} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et si ingrediebátur ut vidéret, vana loque\-\textbf{bá}\-tur:~\star cor ejus congregávit iniquitá\textit{tem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Egrediebátur \textbf{fo}\-ras,~\star et loquebátur in \textit{id}\-\textbf{íp}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Advérsum me susurrábant omnes inimíci \textbf{me}\-i:~\star advérsum me cogitábant ma\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verbum iníquum constituérunt ad\-\textbf{vér}\-sum me:~\star Numquid qui dormit non adjíciet ut \textit{re}\-\textbf{súr}gat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim homo pacis meæ, in quo spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star qui edébat panes meos, magnificávit super me supplanta\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, miserére mei, et resúsci\textbf{ta} me:~\star et retríbu\textit{am} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In hoc cognóvi quóniam volu\-\textbf{ís}\-ti me:~\star quóniam non gaudébit inimícus me\textit{us} \textbf{su}\-\textbf{per} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Me autem propter innocéntiam susce\-\textbf{pís}\-ti:~\star et confirmásti me in conspéctu tuo in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \textbf{sǽ}\-culum:~\star fi\-\textit{at}\-, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools