\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} qui intélligit super egé\-\textit{num}\-, \textit{et} \textbf{páu}\-perem:~\star in die mala liberábit eum \textbf{Dó}\-minus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat e\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star et non tradat eum in ánimam inimicórum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus opem ferat illi super lectum do\-\textit{ló}\-\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star univérsum stratum ejus versásti in infirmitáte \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ego dixi: Dómine, mise\-\textit{ré}\-\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star sana ánimam meam, quia peccávi \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci mei dixérunt \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi:~\star Quando moriétur, et períbit nomen \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \textit{lo}\-\textit{que}\textbf{bá}tur:~\star cor ejus congregávit iniquitátem \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Egredie\-\textit{bá}\-\textit{tur} \textbf{fo}\-ras,~\star et loquebátur in id\-\textbf{íp}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Advérsum me susurrábant omnes ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star advérsum me cogitábant mala \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verbum iníquum constitué\textit{runt} \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me:~\star Numquid qui dormit non adjíciet ut re\-\textbf{súr}\-gat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim homo pacis meæ, in \textit{quo} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star qui edébat panes meos, magnificávit super me supplantati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\-\textit{sú}\-\textit{sci}\textbf{ta} me:~\star et retríbuam \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In hoc cognóvi quóniam \textit{vo}\-\textit{lu}\textbf{ís}ti me:~\star quóniam non gaudébit inimícus meus \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Me autem propter innocéntiam \textit{su}\-\textit{sce}\textbf{pís}ti:~\star et confirmásti me in conspéctu tuo in æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star fiat, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools