\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} qui intélligit super egé\-\textit{num}\-, \textit{et} \textbf{páu}\-perem:~\star in die mala liberá\textit{bit} \textit{e}\-\textit{um} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat e\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star et non tradat eum in ánimam ini\-\textit{mi}\-\textit{có}\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus opem ferat illi super lectum do\-\textit{ló}\-\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star univérsum stratum ejus versásti in infir\-\textit{mi}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ego dixi: Dómine, mise\-\textit{ré}\-\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star sana ánimam meam, quia \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{vi} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci mei dixérunt \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi:~\star Quando moriétur, et perí\textit{bit} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \textit{lo}\-\textit{que}\textbf{bá}tur:~\star cor ejus congregávit ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Egredie\-\textit{bá}\-\textit{tur} \textbf{fo}\-ras,~\star et loquebá\textit{tur} \textit{in} \textit{id}\-\textbf{íp}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Advérsum me susurrábant omnes ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star advérsum me cogitá\textit{bant} \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verbum iníquum constitué\textit{runt} \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me:~\star Numquid qui dormit non adjíci\textit{et} \textit{ut} \textit{re}\-\textbf{súr}gat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim homo pacis meæ, in \textit{quo} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star qui edébat panes meos, magnificávit super me sup\-\textit{plan}\-\textit{ta}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\-\textit{sú}\-\textit{sci}\textbf{ta} me:~\star et re\-\textit{trí}\-\textit{bu}\textit{am} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In hoc cognóvi quóniam \textit{vo}\-\textit{lu}\textbf{ís}ti me:~\star quóniam non gaudébit inimí\textit{cus} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{su}\-\textbf{per} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Me autem propter innocéntiam \textit{su}\-\textit{sce}\textbf{pís}ti:~\star et confirmásti me in conspéctu tu\textit{o} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et us\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star \textit{fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools