\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} qui intélligit super egénum, et \textbf{páu}\-perem:~\star in die mala liberábit \textbf{e}\-um \textbf{Dó}\-minus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum in \textbf{ter}\-ra:~\star et non tradat eum in ánimam inimi\-\textbf{có}\-rum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus opem ferat illi super lectum dolóris \textbf{e}\-jus:~\star univérsum stratum ejus versásti in infirmi\-\textbf{tá}\-te \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ego dixi: Dómine, miserére \textbf{me}\-i:~\star sana ánimam meam, quia pec\-\textbf{cá}\-vi \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci mei dixérunt mala \textbf{mi}\-hi:~\star Quando moriétur, et períbit \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et si ingrediebátur ut vidéret, vana loque\-\textbf{bá}\-tur:~\star cor ejus congregávit iniqui\-\textbf{tá}\-tem \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Egrediebátur \textbf{fo}\-ras,~\star et loquebátur \textbf{in} id\-\textbf{íp}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Advérsum me susurrábant omnes inimíci \textbf{me}\-i:~\star advérsum me cogitábant \textbf{ma}\-la \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verbum iníquum constituérunt ad\-\textbf{vér}\-sum me:~\star Numquid qui dormit non adjíciet \textbf{ut} re\-\textbf{súr}\-gat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim homo pacis meæ, in quo spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, miserére mei, et resúsci\textbf{ta} me:~\star et re\-\textbf{trí}\-buam \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In hoc cognóvi quóniam volu\-\textbf{ís}\-ti me:~\star quóniam non gaudébit inimícus \textbf{me}\-us \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Me autem propter innocéntiam susce\-\textbf{pís}\-ti:~\star et confirmásti me in conspéctu tuo \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque in \textbf{sǽ}\-culum:~\star \textbf{fi}\-at, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools