\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} qui intélligit super egénum, \textit{et} \textbf{páu}\-perem:~\star in die mala liberábit \textit{e}\-\textit{um} \textbf{Dó}\-minus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat eum \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star et non tradat eum in ánimam inimi\-\textit{có}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus opem ferat illi super lectum doló\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star univérsum stratum ejus versásti in infirmi\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ego dixi: Dómine, miseré\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star sana ánimam meam, quia pec\-\textit{cá}\-\textit{vi} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci mei dixérunt ma\textit{la} \textbf{mi}\-hi:~\star Quando moriétur, et períbit \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et si ingrediebátur ut vidéret, vana lo\-\textit{que}\-\textbf{bá}tur:~\star cor ejus congregávit iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Egrediebá\textit{tur} \textbf{fo}\-ras,~\star et loquebátur \textit{in} \textit{id}\-\textbf{íp}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Advérsum me susurrábant omnes inimí\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star advérsum me cogitábant \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verbum iníquum constituérunt \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me:~\star Numquid qui dormit non adjíciet \textit{ut} \textit{re}\-\textbf{súr}gat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim homo pacis meæ, in quo \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, miserére mei, et resú\-\textit{sci}\-\textbf{ta} me:~\star et retrí\-\textit{bu}\-\textit{am} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In hoc cognóvi quóniam vo\-\textit{lu}\-\textbf{ís}ti me:~\star quóniam non gaudébit inimícus \textit{me}\-\textit{us} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Me autem propter innocéntiam su\-\textit{sce}\-\textbf{pís}ti:~\star et confirmásti me in conspéctu tuo \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et usque \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star \textit{fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools