\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} qui intélligit super e\-\textbf{gé}\-num, et \textbf{páu}\-perem:~\star in die mala liberábit \textbf{e}\-um \textbf{Dó}\-minus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat \textbf{e}\-um in \textbf{ter}\-ra:~\star et non tradat eum in ánimam inimi\-\textbf{có}\-rum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus opem ferat illi super lectum do\-\textbf{ló}\-ris \textbf{e}\-jus:~\star univérsum stratum ejus versásti in infirmi\-\textbf{tá}\-te \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ego dixi: Dómine, mise\-\textbf{ré}\-re \textbf{me}\-i:~\star sana ánimam meam, quia pec\-\textbf{cá}\-vi \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci mei dixérunt \textbf{ma}\-la \textbf{mi}\-hi:~\star Quando moriétur, et períbit \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et si ingrediebátur ut vidéret, vana \textbf{lo}\-que\-\textbf{bá}\-tur:~\star cor ejus congregávit iniqui\-\textbf{tá}\-tem \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Egredie\-\textbf{bá}\-tur \textbf{fo}\-ras,~\star et loquebátur \textbf{in} id\-\textbf{íp}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Advérsum me susurrábant omnes ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{me}\-i:~\star advérsum me cogitábant \textbf{ma}\-la \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verbum iníquum constitu\-\textbf{é}\-runt ad\-\textbf{vér}\-sum me:~\star Numquid qui dormit non adjíciet \textbf{ut} re\-\textbf{súr}\-gat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim homo pacis meæ, in \textbf{quo} spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star qui edébat panes meos, magnificávit super me supplan\-\textbf{ta}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, miserére mei, et re\-\textbf{sú}\-sci\textbf{ta} me:~\star et re\-\textbf{trí}\-buam \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In hoc cognóvi quóniam \textbf{vo}\-lu\-\textbf{ís}\-ti me:~\star quóniam non gaudébit inimícus \textbf{me}\-us \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Me autem propter innocéntiam \textbf{su}\-sce\-\textbf{pís}\-ti:~\star et confirmásti me in conspéctu tuo \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textbf{us}\-que in \textbf{sǽ}\-culum:~\star \textbf{fi}\-at, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools