\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} qui intélligit super e\-\textit{gé}\-\textit{num}, \textit{et} \textbf{páu}\-perem:~\star in die mala liberábit e\textit{um} \textbf{Dó}\-minus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dóminus consérvet eum, et vivíficet eum, et beátum fáciat \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}\-ra:~\star et non tradat eum in ánimam inimicó\textit{rum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dóminus opem ferat illi super lectum \textit{do}\-\textit{ló}\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star univérsum stratum ejus versásti in infirmitá\textit{te} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ego dixi: Dómine, mi\-\textit{se}\-\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star sana ánimam meam, quia peccá\textit{vi} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Inimíci mei dixé\textit{runt} \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi:~\star Quando moriétur, et períbit no\textit{men} \textbf{e}\-jus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et si ingrediebátur ut vidéret, va\textit{na} \textit{lo}\-\textit{que}\textbf{bá}tur:~\star cor ejus congregávit iniquitá\textit{tem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Egredi\-\textit{e}\-\textit{bá}\textit{tur} \textbf{fo}\-ras,~\star et loquebátur in \textit{id}\-\textbf{íp}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Advérsum me susurrábant omnes in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}\-i:~\star advérsum me cogitábant ma\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verbum iníquum constitu\-\textit{é}\-\textit{runt} \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me:~\star Numquid qui dormit non adjíciet ut \textit{re}\-\textbf{súr}gat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim homo pacis meæ, \textit{in} \textit{quo} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star qui edébat panes meos, magnificávit super me supplanta\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu autem, Dómine, miserére mei, et \textit{re}\-\textit{sú}\textit{sci}\textbf{ta} me:~\star et retríbu\textit{am} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In hoc cognóvi quóni\textit{am} \textit{vo}\-\textit{lu}\textbf{ís}ti me:~\star quóniam non gaudébit inimícus me\textit{us} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Me autem propter innocénti\textit{am} \textit{su}\-\textit{sce}\textbf{pís}ti:~\star et confirmásti me in conspéctu tuo in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Benedíctus Dóminus, Deus Israël, a sǽculo et \textit{us}\-\textit{que} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum:~\star fi\-\textit{at}\-, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools