\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uemádmodum} desíderat cervus ad \textbf{fon}\-tes a\-\textbf{quá}\-rum:~\star ita desíderat ánima mea \textit{ad} \textit{te}\-, \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sitívit ánima mea ad Deum \textbf{for}\-tem \textbf{vi}\-vum:~\star quando véniam, et apparébo ante fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \textbf{di}\-e ac \textbf{noc}\-te:~\star dum dícitur mihi quotídie: Ubi est \textit{De}\-\textit{us} \textbf{tu}\-us?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Hæc recordátus sum, et effúdi in me \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad \textit{do}\-\textit{mum} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In voce exsultatiónis, et con\-\textbf{fes}\-si\-\textbf{ó}\-nis:~\star sonus \textit{e}\-\textit{pu}\textbf{lán}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quare tristis es, \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a?~\star et qua\textit{re} \textit{con}\-\textbf{túr}bas me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Spera in Deo, quóniam adhuc confi\-\textbf{té}\-bor \textbf{il}\-li:~\star salutáre vultus mei, et \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ad meípsum ánima mea \textbf{con}\-tur\-\textbf{bá}\-\textbf{ta} est:~\star proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a \textit{mon}\-\textit{te} \textbf{mó}\-dico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Abýssus a\-\textbf{býs}\-sum \textbf{ín}\-\textbf{vo}cat,~\star in voce cataractá\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnia excélsa tua, et \textbf{fluc}\-tus \textbf{tu}\-i~\star super me \textit{trans}\-\textit{i}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In die mandávit Dóminus miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{su}\-am:~\star et nocte cán\-\textit{ti}\-\textit{cum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Apud me orátio Deo \textbf{vi}\-tæ \textbf{me}\-æ,~\star dicam Deo: Su\-\textit{scép}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quare ob\-\textbf{lí}\-tus es \textbf{me}\-i?~\star et quare contristátus incédo, dum afflígit me \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}cus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Dum confringúntur \textbf{os}\-sa \textbf{me}\-a,~\star exprobravérunt mihi qui tríbulant me ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textbf{De}\-us \textbf{tu}\-us?~\star quare tristis es, ánima mea? et qua\textit{re} \textit{con}\-\textbf{túr}bas me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Spera in Deo, quóniam adhuc confi\-\textbf{té}\-bor \textbf{il}\-li:~\star salutáre vultus mei, et \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools