\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uemádmodum} desíderat cervus ad fon\textit{tes} \textit{a}\-\textbf{quá}rum:~\star ita desíderat ánima me\textit{a} \textit{ad} \textit{te}\-, \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sitívit ánima mea ad Deum \textit{for}\-\textit{tem} \textbf{vi}\-vum:~\star quando véniam, et apparébo ante \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes di\textit{e} \textit{ac} \textbf{noc}\-te:~\star dum dícitur mihi quotídie: Ubi \textit{est} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{tu}\-us?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Hæc recordátus sum, et effúdi in me á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque \textit{ad} \textit{do}\-\textit{mum} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In voce exsultatiónis, et con\-\textit{fes}\-\textit{si}\textbf{ó}nis:~\star so\textit{nus} \textit{e}\-\textit{pu}\textbf{lán}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quare tristis es, á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a?~\star et \textit{qua}\-\textit{re} \textit{con}\-\textbf{túr}\textbf{bas} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Spera in Deo, quóniam adhuc confi\-\textit{té}\-\textit{bor} \textbf{il}\-li:~\star salutáre vultus mei, \textit{et} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ad meípsum ánima mea \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}ta est:~\star proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim \textit{a} \textit{mon}\-\textit{te} \textbf{mó}\-\textbf{di}co.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Abýssus a\-\textit{býs}\-\textit{sum} \textbf{ín}\-vocat,~\star in voce catarac\-\textit{tá}\-\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnia excélsa tua, et \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i~\star super \textit{me} \textit{trans}\-\textit{i}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In die mandávit Dóminus misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{su}\-am:~\star et nocte \textit{cán}\-\textit{ti}\textit{cum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Apud me orátio Deo \textit{vi}\-\textit{tæ} \textbf{me}\-æ,~\star dicam Deo: \textit{Su}\-\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}\-\textbf{us} es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quare oblí\textit{tus} \textit{es} \textbf{me}\-i?~\star et quare contristátus incédo, dum afflígit \textit{me} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}cus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Dum confringúntur \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a,~\star exprobravérunt mihi qui tríbulant me in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{ci} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textit{De}\-\textit{us} \textbf{tu}\-us?~\star quare tristis es, ánima mea? et \textit{qua}\-\textit{re} \textit{con}\-\textbf{túr}\textbf{bas} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Spera in Deo, quóniam adhuc confi\-\textit{té}\-\textit{bor} \textbf{il}\-li:~\star salutáre vultus mei, \textit{et} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools