\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uemádmodum} desíderat cervus ad fon\textit{tes} \textit{a}\-\textbf{quá}rum:~\star ita desíderat ánima mea ad te, \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sitívit ánima mea ad Deum \textit{for}\-\textit{tem} \textbf{vi}\-vum:~\star quando véniam, et apparébo ante fáciem \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes di\textit{e} \textit{ac} \textbf{noc}\-te:~\star dum dícitur mihi quotídie: Ubi est Deus \textbf{tu}\-us?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Hæc recordátus sum, et effúdi in me á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad domum \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In voce exsultatiónis, et con\-\textit{fes}\-\textit{si}\textbf{ó}nis:~\star sonus epu\-\textbf{lán}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quare tristis es, á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a?~\star et quare con\-\textbf{túr}\-bas me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Spera in Deo, quóniam adhuc confi\-\textit{té}\-\textit{bor} \textbf{il}\-li:~\star salutáre vultus mei, et Deus \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ad meípsum ánima mea \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}ta est:~\star proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a monte \textbf{mó}\-dico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Abýssus a\-\textit{býs}\-\textit{sum} \textbf{ín}\-vocat,~\star in voce cataractárum tu\-\textbf{á}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnia excélsa tua, et \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i~\star super me transi\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In die mandávit Dóminus misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{su}\-am:~\star et nocte cánticum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Apud me orátio Deo \textit{vi}\-\textit{tæ} \textbf{me}\-æ,~\star dicam Deo: Suscéptor \textbf{me}\-us es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quare oblí\textit{tus} \textit{es} \textbf{me}\-i?~\star et quare contristátus incédo, dum afflígit me ini\-\textbf{mí}\-cus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Dum confringúntur \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a,~\star exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimíci \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est \textit{De}\-\textit{us} \textbf{tu}\-us?~\star quare tristis es, ánima mea? et quare con\-\textbf{túr}\-bas me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Spera in Deo, quóniam adhuc confi\-\textit{té}\-\textit{bor} \textbf{il}\-li:~\star salutáre vultus mei, et Deus \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools