\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uemádmodum} desíderat cervus ad \textit{fon}\-\textit{tes} \textit{a}\-\textbf{quá}rum:~\star ita desíderat ánima mea ad \textit{te}\-, \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sitívit ánima mea ad De\textit{um} \textit{for}\-\textit{tem} \textbf{vi}\-vum:~\star quando véniam, et apparébo ante fáci\textit{em} \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes \textit{di}\-\textit{e} \textit{ac} \textbf{noc}\-te:~\star dum dícitur mihi quotídie: Ubi est De\textit{us} \textbf{tu}\-us?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Hæc recordátus sum, et effúdi in me \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad do\textit{mum} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In voce exsultatiónis, et \textit{con}\-\textit{fes}\textit{si}\textbf{ó}nis:~\star sonus e\-\textit{pu}\-\textbf{lán}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quare tristis es, \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a?~\star et quare \textit{con}\-\textbf{túr}bas me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Spera in Deo, quóniam adhuc con\-\textit{fi}\-\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}\-li:~\star salutáre vultus mei, et De\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ad meípsum ánima me\textit{a} \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}ta est:~\star proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a mon\textit{te} \textbf{mó}\-dico.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Abýssus \textit{a}\-\textit{býs}\textit{sum} \textbf{ín}\-vocat,~\star in voce cataractárum \textit{tu}\-\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Omnia excélsa tua, \textit{et} \textit{fluc}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i~\star super me trans\-\textit{i}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In die mandávit Dóminus miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{su}\-am:~\star et nocte cánti\textit{cum} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Apud me orátio De\textit{o} \textit{vi}\-\textit{tæ} \textbf{me}\-æ,~\star dicam Deo: Suscép\textit{tor} \textbf{me}\-us es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quare ob\-\textit{lí}\-\textit{tus} \textit{es} \textbf{me}\-i?~\star et quare contristátus incédo, dum afflígit me in\-\textit{i}\-\textbf{mí}cus?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Dum confringún\textit{tur} \textit{os}\-\textit{sa} \textbf{me}\-a,~\star exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimí\textit{ci} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi \textit{est} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{tu}\-us?~\star quare tristis es, ánima mea? et quare \textit{con}\-\textbf{túr}bas me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Spera in Deo, quóniam adhuc con\-\textit{fi}\-\textit{té}\textit{bor} \textbf{il}\-li:~\star salutáre vultus mei, et De\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools