\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} áuribus \textbf{nos}\-tris au\-\textbf{dí}\-\textbf{vi}mus:~\star patres nostri annuntia\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{no}\-bis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Opus, quod operátus es in di\-\textbf{é}\-bus e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et in dié\textit{bus} \textit{an}\-\textbf{tí}quis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Manus tua gentes dispérdidit, et plan\-\textbf{tás}\-ti \textbf{e}\-os:~\star afflixísti pópulos, et expu\-\textit{lís}\-\textit{ti} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nec enim in gládio suo posse\-\textbf{dé}\-runt \textbf{ter}\-ram,~\star et bráchium eórum non sal\-\textit{vá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textbf{vul}\-tus \textbf{tu}\-i,~\star quóniam complacuís\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Tu es ipse Rex meus et \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us:~\star qui mandas sa\-\textit{lú}\-\textit{tes} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te inimícos nostros venti\-\textbf{lá}\-bimus \textbf{cor}\-nu:~\star et in nómine tuo spernémus insurgén\textit{tes} \textit{in} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non enim in arcu \textbf{me}\-o spe\-\textbf{rá}\-bo:~\star et gládius meus \textit{non} \textit{sal}\-\textbf{vá}bit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Salvásti enim nos de affli\-\textbf{gén}\-ti\textbf{bus} nos:~\star et odiéntes nos \textit{con}\-\textit{fu}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In Deo laudábimur \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e:~\star et in nómine tuo confitébi\textit{mur} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nunc autem repulísti et \textbf{con}\-fu\-\textbf{dís}\-\textbf{ti} nos:~\star et non egrediéris, Deus, in virtú\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Avertísti nos retrórsum post ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{nos}\-tros:~\star et qui odérunt nos, diripi\-\textit{é}\-\textit{bant} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dedísti nos tamquam \textbf{o}\-ves es\-\textbf{cá}\-rum:~\star et in Géntibus \textit{di}\-\textit{sper}\textbf{sís}ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vendidísti pópulum tuum \textbf{si}\-ne \textbf{pré}\-\textbf{ti}o:~\star et non fuit multitúdo in commutatióni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Posuísti nos oppróbrium vi\-\textbf{cí}\-nis \textbf{nos}\-tris,~\star subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circú\-\textit{i}\-\textit{tu} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Posuísti nos in simili\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{Gén}\-\textbf{ti}bus:~\star commotiónem cápi\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Tota die verecúndia mea \textbf{con}\-tra \textbf{me} est,~\star et confúsio faciéi meæ coo\-\textit{pé}\-\textit{ru}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~A voce exprobrántis, et \textbf{ob}\-lo\-\textbf{quén}\-tis:~\star a fácie inimíci, et \textit{per}\-\textit{se}\textbf{quén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\-\textbf{lí}\-ti \textbf{su}\-\textbf{mus} te:~\star et iníque non égimus in testa\-\textit{mén}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et non recéssit \textbf{re}\-tro cor \textbf{nos}\-trum:~\star et declinásti sémitas nostras a \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quóniam humiliásti nos in loco af\-\textbf{flic}\-ti\-\textbf{ó}\-nis,~\star et coopéruit nos \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Si oblíti sumus nomen \textbf{De}\-i \textbf{nos}\-tri,~\star et si expándimus manus nostras ad deum \textit{a}\-\textit{li}\textbf{é}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Nonne Deus re\-\textbf{quí}\-ret \textbf{is}\-ta?~\star ipse enim novit abscón\-\textit{di}\-\textit{ta} \textbf{cor}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quóniam propter te mortificámur \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e:~\star æstimáti sumus sicut oves oc\-\textit{ci}\-\textit{si}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exsúrge, quare ob\-\textbf{dór}\-mis, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne?~\star exsúrge, et ne repél\textit{las} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quare fáciem \textbf{tu}\-am a\-\textbf{vér}\-tis,~\star oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{nos}\-træ?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Quóniam humiliáta est in púlvere \textbf{á}\-nima \textbf{nos}\-tra:~\star conglutinátus est in terra \textit{ven}\-\textit{ter} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Exsúrge, Dómine, \textbf{ád}\-ju\textbf{va} nos:~\star et rédime nos propter \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools