\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} áuribus nos\textit{tris} \textit{au}\-\textbf{dí}vimus:~\star patres nostri annunti\-\textit{a}\-\textit{vé}\textit{runt} \textbf{no}\-bis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Opus, quod operátus es in dié\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et in di\-\textit{é}\-\textit{bus} \textit{an}\-\textbf{tí}quis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Manus tua gentes dispérdidit, et plan\-\textit{tás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-os:~\star afflixísti pópulos, et ex\-\textit{pu}\-\textit{lís}\textit{ti} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nec enim in gládio suo posse\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textbf{ter}\-ram,~\star et bráchium eórum non \textit{sal}\-\textit{vá}\textit{vit} \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i,~\star quóniam complacu\-\textit{ís}\-\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Tu es ipse Rex meus et \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star qui mandas \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tes} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te inimícos nostros ventilá\-\textit{bi}\-\textit{mus} \textbf{cor}\-nu:~\star et in nómine tuo spernémus insur\-\textit{gén}\-\textit{tes} \textit{in} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non enim in arcu me\textit{o} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo:~\star et gládius me\textit{us} \textit{non} \textit{sal}\-\textbf{vá}bit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Salvásti enim nos de affli\-\textit{gén}\-\textit{ti}\textbf{bus} nos:~\star et odiéntes \textit{nos} \textit{con}\-\textit{fu}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In Deo laudábimur \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star et in nómine tuo confité\-\textit{bi}\-\textit{mur} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nunc autem repulísti et \textit{con}\-\textit{fu}\textbf{dís}ti nos:~\star et non egrediéris, Deus, in vir\-\textit{tú}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Avertísti nos retrórsum post ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{nos}\-tros:~\star et qui odérunt nos, diri\-\textit{pi}\-\textit{é}\textit{bant} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dedísti nos tamquam o\textit{ves} \textit{es}\-\textbf{cá}rum:~\star et in Génti\textit{bus} \textit{di}\-\textit{sper}\textbf{sís}ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vendidísti pópulum tuum \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{pré}\-tio:~\star et non fuit multitúdo in commutatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Posuísti nos oppróbrium vi\-\textit{cí}\-\textit{nis} \textbf{nos}\-tris,~\star subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\-\textit{cú}\-\textit{i}\textit{tu} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Posuísti nos in similitú\-\textit{di}\-\textit{nem} \textbf{Gén}\-tibus:~\star commotiónem cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Tota die verecúndia mea \textit{con}\-\textit{tra} \textbf{me} est,~\star et confúsio faciéi meæ co\-\textit{o}\-\textit{pé}\textit{ru}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~A voce exprobrántis, et \textit{ob}\-\textit{lo}\textbf{quén}tis:~\star a fácie inimíci, \textit{et} \textit{per}\-\textit{se}\textbf{quén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\-\textit{lí}\-\textit{ti} \textbf{su}\-mus te:~\star et iníque non égimus in tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et non recéssit re\textit{tro} \textit{cor} \textbf{nos}\-trum:~\star et declinásti sémitas nostras \textit{a} \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quóniam humiliásti nos in loco af\-\textit{flic}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis,~\star et coopéruit \textit{nos} \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Si oblíti sumus nomen \textit{De}\-\textit{i} \textbf{nos}\-tri,~\star et si expándimus manus nostras ad de\textit{um} \textit{a}\-\textit{li}\textbf{é}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Nonne Deus re\-\textit{quí}\-\textit{ret} \textbf{is}\-ta?~\star ipse enim novit abs\-\textit{cón}\-\textit{di}\textit{ta} \textbf{cor}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quóniam propter te mortificámur \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star æstimáti sumus sicut oves \textit{oc}\-\textit{ci}\textit{si}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exsúrge, quare ob\-\textit{dór}\-\textit{mis}, \textbf{Dó}\-mine?~\star exsúrge, et ne re\-\textit{pél}\-\textit{las} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quare fáciem tu\textit{am} \textit{a}\-\textbf{vér}tis,~\star oblivísceris inópiæ nostræ, et tribula\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{nos}\-træ?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Quóniam humiliáta est in púlvere á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{nos}\-tra:~\star conglutinátus est in ter\textit{ra} \textit{ven}\-\textit{ter} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Exsúrge, Dómine, \textit{ád}\-\textit{ju}\textbf{va} nos:~\star et rédime nos prop\textit{ter} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools