\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} áuribus nostris \textit{au}\-\textbf{dí}vimus:~\star patres nostri annuntia\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{no}\-bis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Opus, quod operátus es in diébus \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et in dié\textit{bus} \textit{an}\-\textbf{tí}quis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Manus tua gentes dispérdidit, et plantás\textit{ti} \textbf{e}\-os:~\star afflixísti pópulos, et expu\-\textit{lís}\-\textit{ti} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nec enim in gládio suo possedé\textit{runt} \textbf{ter}\-ram,~\star et bráchium eórum non sal\-\textit{vá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio vul\textit{tus} \textbf{tu}\-i,~\star quóniam complacuís\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Tu es ipse Rex meus et De\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star qui mandas sa\-\textit{lú}\-\textit{tes} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te inimícos nostros ventilábi\textit{mus} \textbf{cor}\-nu:~\star et in nómine tuo spernémus insurgén\textit{tes} \textit{in} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non enim in arcu meo \textit{spe}\-\textbf{rá}bo:~\star et gládius meus \textit{non} \textit{sal}\-\textbf{vá}bit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Salvásti enim nos de affligén\-\textit{ti}\-\textbf{bus} nos:~\star et odiéntes nos \textit{con}\-\textit{fu}\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In Deo laudábimur to\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star et in nómine tuo confitébi\textit{mur} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nunc autem repulísti et con\-\textit{fu}\-\textbf{dís}ti nos:~\star et non egrediéris, Deus, in virtú\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Avertísti nos retrórsum post inimí\textit{cos} \textbf{nos}\-tros:~\star et qui odérunt nos, diripi\-\textit{é}\-\textit{bant} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dedísti nos tamquam oves \textit{es}\-\textbf{cá}rum:~\star et in Géntibus \textit{di}\-\textit{sper}\textbf{sís}ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vendidísti pópulum tuum si\textit{ne} \textbf{pré}\-tio:~\star et non fuit multitúdo in commutatióni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Posuísti nos oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{nos}\-tris,~\star subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circú\-\textit{i}\-\textit{tu} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Posuísti nos in similitúdi\textit{nem} \textbf{Gén}\-tibus:~\star commotiónem cápi\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Tota die verecúndia mea con\textit{tra} \textbf{me} est,~\star et confúsio faciéi meæ coo\-\textit{pé}\-\textit{ru}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~A voce exprobrántis, et ob\-\textit{lo}\-\textbf{quén}tis:~\star a fácie inimíci, et \textit{per}\-\textit{se}\textbf{quén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblí\textit{ti} \textbf{su}\-mus te:~\star et iníque non égimus in testa\-\textit{mén}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et non recéssit retro \textit{cor} \textbf{nos}\-trum:~\star et declinásti sémitas nostras a \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quóniam humiliásti nos in loco afflic\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis,~\star et coopéruit nos \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Si oblíti sumus nomen De\textit{i} \textbf{nos}\-tri,~\star et si expándimus manus nostras ad deum \textit{a}\-\textit{li}\textbf{é}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Nonne Deus requí\textit{ret} \textbf{is}\-ta?~\star ipse enim novit abscón\-\textit{di}\-\textit{ta} \textbf{cor}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quóniam propter te mortificámur to\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star æstimáti sumus sicut oves oc\-\textit{ci}\-\textit{si}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exsúrge, quare obdór\-\textit{mis}\-, \textbf{Dó}\-mine?~\star exsúrge, et ne repél\textit{las} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quare fáciem tuam \textit{a}\-\textbf{vér}tis,~\star oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{nos}\-træ?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Quóniam humiliáta est in púlvere áni\textit{ma} \textbf{nos}\-tra:~\star conglutinátus est in terra \textit{ven}\-\textit{ter} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Exsúrge, Dómine, ád\-\textit{ju}\-\textbf{va} nos:~\star et rédime nos propter \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools