\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} áuribus \textit{nos}\-\textit{tris} \textit{au}\-\textbf{dí}vimus:~\star patres nostri annuntiavé\textit{runt} \textbf{no}\-bis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Opus, quod operátus es in di\-\textit{é}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et in diébus \textit{an}\-\textbf{tí}quis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Manus tua gentes dispérdidit, et \textit{plan}\-\textit{tás}\textit{ti} \textbf{e}\-os:~\star afflixísti pópulos, et expulís\textit{ti} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nec enim in gládio suo pos\-\textit{se}\-\textit{dé}\textit{runt} \textbf{ter}\-ram,~\star et bráchium eórum non salvá\textit{vit} \textbf{e}\-os:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illumináti\textit{o} \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i,~\star quóniam complacuísti \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Tu es ipse Rex meus \textit{et} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star qui mandas salú\textit{tes} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te inimícos nostros venti\-\textit{lá}\-\textit{bi}\textit{mus} \textbf{cor}\-nu:~\star et in nómine tuo spernémus insurgéntes \textit{in} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non enim in arcu \textit{me}\-\textit{o} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo:~\star et gládius meus non \textit{sal}\-\textbf{vá}bit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Salvásti enim nos de af\-\textit{fli}\-\textit{gén}\textit{ti}\textbf{bus} nos:~\star et odiéntes nos con\-\textit{fu}\-\textbf{dís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In Deo laudábi\textit{mur} \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star et in nómine tuo confitébimur \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nunc autem repulísti \textit{et} \textit{con}\-\textit{fu}\textbf{dís}ti nos:~\star et non egrediéris, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Avertísti nos retrórsum post in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{nos}\-tros:~\star et qui odérunt nos, diripié\textit{bant} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dedísti nos tamquam \textit{o}\-\textit{ves} \textit{es}\-\textbf{cá}rum:~\star et in Géntibus di\-\textit{sper}\-\textbf{sís}ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Vendidísti pópulum tu\textit{um} \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{pré}\-tio:~\star et non fuit multitúdo in commutatiónibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Posuísti nos oppróbrium \textit{vi}\-\textit{cí}\textit{nis} \textbf{nos}\-tris,~\star subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\textit{tu} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Posuísti nos in simili\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{nem} \textbf{Gén}\-tibus:~\star commotiónem cápitis \textit{in} \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Tota die verecúndia me\textit{a} \textit{con}\-\textit{tra} \textbf{me} est,~\star et confúsio faciéi meæ coopé\-\textit{ru}\-\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~A voce exprobrántis, \textit{et} \textit{ob}\-\textit{lo}\textbf{quén}tis:~\star a fácie inimíci, et per\-\textit{se}\-\textbf{quén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Hæc ómnia venérunt super nos, nec \textit{ob}\-\textit{lí}\textit{ti} \textbf{su}\-mus te:~\star et iníque non égimus in testamén\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et non recéssit \textit{re}\-\textit{tro} \textit{cor} \textbf{nos}\-trum:~\star et declinásti sémitas nostras a vi\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quóniam humiliásti nos in loco \textit{af}\-\textit{flic}\textit{ti}\textbf{ó}nis,~\star et coopéruit nos um\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Si oblíti sumus no\textit{men} \textit{De}\-\textit{i} \textbf{nos}\-tri,~\star et si expándimus manus nostras ad deum a\-\textit{li}\-\textbf{é}num:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Nonne Deus \textit{re}\-\textit{quí}\textit{ret} \textbf{is}\-ta?~\star ipse enim novit abscóndi\textit{ta} \textbf{cor}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quóniam propter te mortificá\textit{mur} \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star æstimáti sumus sicut oves occi\-\textit{si}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exsúrge, quare \textit{ob}\-\textit{dór}\textit{mis}, \textbf{Dó}\-mine?~\star exsúrge, et ne repéllas \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quare fáciem \textit{tu}\-\textit{am} \textit{a}\-\textbf{vér}tis,~\star oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatió\textit{nis} \textbf{nos}\-træ?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Quóniam humiliáta est in púlvere \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{nos}\-tra:~\star conglutinátus est in terra ven\textit{ter} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Exsúrge, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{ád}\-\textit{ju}\textbf{va} nos:~\star et rédime nos propter no\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools