\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{unc} autem repulísti et confu\-\textbf{dís}\-ti nos:~\star et non egrediéris, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Avertísti nos retrórsum post inimícos \textbf{nos}\-tros:~\star et qui odérunt nos, diripié\textit{bant} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dedísti nos tamquam oves es\-\textbf{cá}\-rum:~\star et in Géntibus di\-\textit{sper}\-\textbf{sís}ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vendidísti pópulum tuum sine \textbf{pré}\-tio:~\star et non fuit multitúdo in commutatiónibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Posuísti nos oppróbrium vicínis \textbf{nos}\-tris,~\star subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\textit{tu} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuísti nos in similitúdinem \textbf{Gén}\-tibus:~\star commotiónem cápitis \textit{in} \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tota die verecúndia mea contra \textbf{me} est,~\star et confúsio faciéi meæ coopé\-\textit{ru}\-\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A voce exprobrántis, et oblo\-\textbf{quén}\-tis:~\star a fácie inimíci, et per\-\textit{se}\-\textbf{quén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblíti \textbf{su}\-mus te:~\star et iníque non égimus in testamén\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et non recéssit retro cor \textbf{nos}\-trum:~\star et declinásti sémitas nostras a vi\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam humiliásti nos in loco afflicti\-\textbf{ó}\-nis,~\star et coopéruit nos um\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools