\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{unc} autem repulísti et \textbf{con}\-fu\-\textbf{dís}\-ti nos:~\star et non egrediéris, Deus, in virtú\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Avertísti nos retrórsum post ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{nos}\-tros:~\star et qui odérunt nos, diripi\-\textit{é}\-\textit{bant} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dedísti nos tamquam \textbf{o}\-ves es\-\textbf{cá}\-rum:~\star et in Géntibus \textit{di}\-\textit{sper}\textbf{sís}\textbf{ti} nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vendidísti pópulum tuum \textbf{si}\-ne \textbf{pré}\-tio:~\star et non fuit multitúdo in commutatióni\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Posuísti nos oppróbrium vi\-\textbf{cí}\-nis \textbf{nos}\-tris,~\star subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circú\-\textit{i}\-\textit{tu} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuísti nos in simili\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{Gén}\-tibus:~\star commotiónem cápi\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}\-\textbf{pu}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tota die verecúndia mea \textbf{con}\-tra \textbf{me} est,~\star et confúsio faciéi meæ coo\-\textit{pé}\-\textit{ru}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A voce exprobrántis, et \textbf{ob}\-lo\-\textbf{quén}\-tis:~\star a fácie inimíci, et \textit{per}\-\textit{se}\textbf{quén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\-\textbf{lí}\-ti \textbf{su}\-mus te:~\star et iníque non égimus in testa\-\textit{mén}\-\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et non recéssit \textbf{re}\-tro cor \textbf{nos}\-trum:~\star et declinásti sémitas nostras a \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam humiliásti nos in loco af\-\textbf{flic}\-ti\-\textbf{ó}\-nis,~\star et coopéruit nos \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools