\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{unc} autem repulísti et \textit{con}\-\textit{fu}\textbf{dís}ti nos:~\star et non egrediéris, Deus, in virtútibus \textbf{nos}\-tris.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Avertísti nos retrórsum post ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{nos}\-tros:~\star et qui odérunt nos, diripiébant \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dedísti nos tamquam o\textit{ves} \textit{es}\-\textbf{cá}rum:~\star et in Géntibus disper\-\textbf{sís}\-ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vendidísti pópulum tuum \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{pré}\-tio:~\star et non fuit multitúdo in commutatiónibus e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Posuísti nos oppróbrium vi\-\textit{cí}\-\textit{nis} \textbf{nos}\-tris,~\star subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúitu \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuísti nos in similitú\-\textit{di}\-\textit{nem} \textbf{Gén}\-tibus:~\star commotiónem cápitis in \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tota die verecúndia mea \textit{con}\-\textit{tra} \textbf{me} est,~\star et confúsio faciéi meæ coopéru\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A voce exprobrántis, et \textit{ob}\-\textit{lo}\textbf{quén}tis:~\star a fácie inimíci, et perse\-\textbf{quén}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\-\textit{lí}\-\textit{ti} \textbf{su}\-mus te:~\star et iníque non égimus in testaménto \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et non recéssit re\textit{tro} \textit{cor} \textbf{nos}\-trum:~\star et declinásti sémitas nostras a via \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam humiliásti nos in loco af\-\textit{flic}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis,~\star et coopéruit nos umbra \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools