\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{unc} autem repulísti et confu\-\textbf{dís}\-ti nos:~\star et non egrediéris, Deus, in vir\-\textbf{tú}\-tibus \textbf{nos}\-tris.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Avertísti nos retrórsum post inimícos \textbf{nos}\-tros:~\star et qui odérunt nos, diripi\-\textbf{é}\-bant \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dedísti nos tamquam oves es\-\textbf{cá}\-rum:~\star et in Géntibus \textbf{di}\-sper\-\textbf{sís}\-ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vendidísti pópulum tuum sine \textbf{pré}\-tio:~\star et non fuit multitúdo in commutatióni\textbf{bus} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Posuísti nos oppróbrium vicínis \textbf{nos}\-tris,~\star subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\-\textbf{cú}\-itu \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuísti nos in similitúdinem \textbf{Gén}\-tibus:~\star commotiónem cápi\textbf{tis} in \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tota die verecúndia mea contra \textbf{me} est,~\star et confúsio faciéi meæ coo\-\textbf{pé}\-ru\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A voce exprobrántis, et oblo\-\textbf{quén}\-tis:~\star a fácie inimíci, et \textbf{per}\-se\-\textbf{quén}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblíti \textbf{su}\-mus te:~\star et iníque non égimus in testa\-\textbf{mén}\-to \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et non recéssit retro cor \textbf{nos}\-trum:~\star et declinásti sémitas nostras a \textbf{vi}\-a \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam humiliásti nos in loco afflicti\-\textbf{ó}\-nis,~\star et coopéruit nos \textbf{um}\-bra \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools