\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{unc} autem repulísti et \textbf{con}\-fu\-\textbf{dís}\-\textbf{ti} nos:~\star et non egrediéris, Deus, in vir\-\textit{tú}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Avertísti nos retrórsum post ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{nos}\-tros:~\star et qui odérunt nos, diri\-\textit{pi}\-\textit{é}\textit{bant} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dedísti nos tamquam \textbf{o}\-ves es\-\textbf{cá}\-rum:~\star et in Génti\textit{bus} \textit{di}\-\textit{sper}\textbf{sís}ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vendidísti pópulum tuum \textbf{si}\-ne \textbf{pré}\-\textbf{ti}o:~\star et non fuit multitúdo in commutatió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Posuísti nos oppróbrium vi\-\textbf{cí}\-nis \textbf{nos}\-tris,~\star subsannatiónem et derísum his, qui sunt in cir\-\textit{cú}\-\textit{i}\textit{tu} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuísti nos in simili\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{Gén}\-\textbf{ti}bus:~\star commotiónem cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textit{in} \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tota die verecúndia mea \textbf{con}\-tra \textbf{me} est,~\star et confúsio faciéi meæ co\-\textit{o}\-\textit{pé}\textit{ru}\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A voce exprobrántis, et \textbf{ob}\-lo\-\textbf{quén}\-tis:~\star a fácie inimíci, \textit{et} \textit{per}\-\textit{se}\textbf{quén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Hæc ómnia venérunt super nos, nec ob\-\textbf{lí}\-ti \textbf{su}\-\textbf{mus} te:~\star et iníque non égimus in tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et non recéssit \textbf{re}\-tro cor \textbf{nos}\-trum:~\star et declinásti sémitas nostras \textit{a} \textit{vi}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam humiliásti nos in loco af\-\textbf{flic}\-ti\-\textbf{ó}\-nis,~\star et coopéruit \textit{nos} \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools