\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{unc} autem repulísti \textit{et} \textit{con}\-\textit{fu}\textbf{dís}ti nos:~\star et non egrediéris, Deus, in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Avertísti nos retrórsum post in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{nos}\-tros:~\star et qui odérunt nos, diripié\textit{bant} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dedísti nos tamquam \textit{o}\-\textit{ves} \textit{es}\-\textbf{cá}rum:~\star et in Géntibus di\-\textit{sper}\-\textbf{sís}ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Vendidísti pópulum tu\textit{um} \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{pré}\-tio:~\star et non fuit multitúdo in commutatiónibus \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Posuísti nos oppróbrium \textit{vi}\-\textit{cí}\textit{nis} \textbf{nos}\-tris,~\star subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúi\textit{tu} \textbf{nos}\-tro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuísti nos in simili\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{nem} \textbf{Gén}\-tibus:~\star commotiónem cápitis \textit{in} \textbf{pó}\-pulis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tota die verecúndia me\textit{a} \textit{con}\-\textit{tra} \textbf{me} est,~\star et confúsio faciéi meæ coopé\-\textit{ru}\-\textbf{it} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~A voce exprobrántis, \textit{et} \textit{ob}\-\textit{lo}\textbf{quén}tis:~\star a fácie inimíci, et per\-\textit{se}\-\textbf{quén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Hæc ómnia venérunt super nos, nec \textit{ob}\-\textit{lí}\textit{ti} \textbf{su}\-mus te:~\star et iníque non égimus in testamén\textit{to} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et non recéssit \textit{re}\-\textit{tro} \textit{cor} \textbf{nos}\-trum:~\star et declinásti sémitas nostras a vi\textit{a} \textbf{tu}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam humiliásti nos in loco \textit{af}\-\textit{flic}\textit{ti}\textbf{ó}nis,~\star et coopéruit nos um\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools