\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ructávit} cor meum \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{bo}\-num:~\star dico ego ópera mea \textbf{Re}\-gi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lingua mea cá\-\textit{la}\-\textit{mus} \textbf{scri}\-bæ:~\star velóciter scri\-\textbf{bén}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Speciósus forma præ fíliis hóminum,~\dagger diffúsa est grátia in lá\-\textit{bi}\-\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star proptérea benedíxit te Deus in æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Accíngere gládio tuo super \textit{fe}\-\textit{mur} \textbf{tu}\-um,~\star poten\-\textbf{tís}\-sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Spécie tua et pulchritú\-\textit{di}\-\textit{ne} \textbf{tu}\-a:~\star inténde, próspere procéde, et \textbf{re}\-gna.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textit{et} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star et dedúcet te mirabíliter déxtera \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textit{sub} \textit{te} \textbf{ca}\-dent:~\star in corda inimicórum \textbf{Re}\-gis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sedes tua, Deus, in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star virga directiónis virga regni \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dilexísti justítiam, et odísti in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórtibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{búr}neis:~\star ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honóre \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textit{de}\-\textit{au}\textbf{rá}to:~\star circúmdata varie\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Audi, fília, et vide, et inclína \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-am:~\star et oblivíscere pópulum tuum, et domum patris \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et concupíscet Rex de\-\textit{có}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-um:~\star quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et adorábunt \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et fíliæ Tyri \textit{in} \textit{mu}\-\textbf{né}ribus~\star vultum tuum deprecabúntur: omnes dívites \textbf{ple}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Omnis glória ejus fíliæ Re\textit{gis} \textit{ab} \textbf{in}\-tus,~\star in fímbriis áureis circumamícta varie\-\textbf{tá}\-tibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Adducéntur Regi vírgi\textit{nes} \textit{post} \textbf{e}\-am:~\star próximæ ejus afferéntur \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Afferéntur in lætítia et exsul\-\textit{ta}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star adducéntur in templum \textbf{Re}\-gis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Pro pátribus tuis nati sunt \textit{ti}\-\textit{bi} \textbf{fí}\-lii:~\star constítues eos príncipes super omnem \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Mémores erunt nó\-\textit{mi}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-i:~\star in omni generatióne et generati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Proptérea pópuli confitebúntur tibi \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools