\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ructávit} cor me\textit{um} \textit{ver}\-\textit{bum} \textbf{bo}\-num:~\star dico ego ópera me\textit{a} \textbf{Re}\-gi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lingua mea \textit{cá}\-\textit{la}\textit{mus} \textbf{scri}\-bæ:~\star velóciter \textit{scri}\-\textbf{bén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Speciósus forma præ fíliis hóminum,~\dagger diffúsa est grátia in \textit{lá}\-\textit{bi}\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star proptérea benedíxit te Deus in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Accíngere gládio tuo su\textit{per} \textit{fe}\-\textit{mur} \textbf{tu}\-um,~\star pot\-\textit{en}\-\textbf{tís}sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Spécie tua et pulchri\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{ne} \textbf{tu}\-a:~\star inténde, próspere procéde, \textit{et} \textbf{re}\-gna.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Propter veritátem, et mansuetúdi\-\textit{nem}\-, \textit{et} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star et dedúcet te mirabíliter déxte\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sagíttæ tuæ acútæ, pópu\textit{li} \textit{sub} \textit{te} \textbf{ca}\-dent:~\star in corda inimicó\textit{rum} \textbf{Re}\-gis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sedes tua, Deus, in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star virga directiónis virga re\textit{gni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dilexísti justítiam, et odísti \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórti\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dó\-\textit{mi}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{búr}neis:~\star ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honó\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Astitit regína a dextris tuis in vestí\textit{tu} \textit{de}\-\textit{au}\textbf{rá}to:~\star circúmdata vari\-\textit{e}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools