\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ructávit} cor meum \textbf{ver}\-bum \textbf{bo}\-num:~\star dico ego ópera \textit{me}\-\textit{a} \textbf{Re}\-gi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lingua mea \textbf{cá}\-lamus \textbf{scri}\-bæ:~\star velóci\textit{ter} \textit{scri}\-\textbf{bén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Speciósus forma præ fíliis hóminum,~\dagger diffúsa est grátia in \textbf{lá}\-biis \textbf{tu}\-is:~\star proptérea benedíxit te Deus \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Accíngere gládio tuo super \textbf{fe}\-mur \textbf{tu}\-um,~\star \textit{pot}\-\textit{en}\textbf{tís}sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Spécie tua et pulchri\-\textbf{tú}\-dine \textbf{tu}\-a:~\star inténde, próspere procé\-\textit{de}\-, \textit{et} \textbf{re}\-gna.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Propter veritátem, et mansuetúdinem, \textbf{et} jus\-\textbf{tí}\-\textbf{ti}am:~\star et dedúcet te mirabíliter déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli \textbf{sub} te \textbf{ca}\-dent:~\star in corda inimi\-\textit{có}\-\textit{rum} \textbf{Re}\-gis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sedes tua, Deus, in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li:~\star virga directiónis virga \textit{re}\-\textit{gni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dilexísti justítiam, et odísti in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consór\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómi\textbf{bus} e\-\textbf{búr}\-\textbf{ne}is:~\star ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\-\textit{nó}\-\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Astitit regína a dextris tuis in vestítu \textbf{de}\-au\-\textbf{rá}\-to:~\star circúmdata va\-\textit{ri}\-\textit{e}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools