\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ructávit} cor meum ver\textit{bum} \textbf{bo}\-num:~\star dico ego ópera \textit{me}\-\textit{a} \textbf{Re}\-gi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lingua mea cála\textit{mus} \textbf{scri}\-bæ:~\star velóci\textit{ter} \textit{scri}\-\textbf{bén}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Speciósus forma præ fíliis hóminum,~\dagger diffúsa est grátia in lábi\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star proptérea benedíxit te Deus \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Accíngere gládio tuo super fe\textit{mur} \textbf{tu}\-um,~\star \textit{pot}\-\textit{en}\textbf{tís}sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Spécie tua et pulchritúdi\textit{ne} \textbf{tu}\-a:~\star inténde, próspere procé\-\textit{de}\-, \textit{et} \textbf{re}\-gna.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Propter veritátem, et mansuetúdinem, et \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam:~\star et dedúcet te mirabíliter déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub \textit{te} \textbf{ca}\-dent:~\star in corda inimi\-\textit{có}\-\textit{rum} \textbf{Re}\-gis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sedes tua, Deus, in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star virga directiónis virga \textit{re}\-\textit{gni} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dilexísti justítiam, et odísti ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem:~\star proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consór\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus \textit{e}\-\textbf{búr}neis:~\star ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\-\textit{nó}\-\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Astitit regína a dextris tuis in vestítu de\-\textit{au}\-\textbf{rá}to:~\star circúmdata va\-\textit{ri}\-\textit{e}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools