\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ructávit} cor meum verbum \textbf{bo}\-num:~\star dico ego ópera \textbf{me}\-a \textbf{Re}\-gi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lingua mea cálamus \textbf{scri}\-bæ:~\star velóci\textbf{ter} scri\-\textbf{bén}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Speciósus forma præ fíliis hóminum,~\dagger diffúsa est grátia in lábiis \textbf{tu}\-is:~\star proptérea benedíxit te Deus \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Accíngere gládio tuo super femur \textbf{tu}\-um,~\star \textbf{pot}\-en\-\textbf{tís}\-sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Spécie tua et pulchritúdine \textbf{tu}\-a:~\star inténde, próspere pro\-\textbf{cé}\-de, et \textbf{re}\-gna.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Propter veritátem, et mansuetúdinem, et jus\-\textbf{tí}\-tiam:~\star et dedúcet te mirabíliter \textbf{déx}\-tera \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub te \textbf{ca}\-dent:~\star in corda inimi\-\textbf{có}\-rum \textbf{Re}\-gis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sedes tua, Deus, in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi:~\star virga directiónis virga \textbf{re}\-gni \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dilexísti justítiam, et odísti iniqui\-\textbf{tá}\-tem:~\star proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ con\-\textbf{sór}\-tibus \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus e\-\textbf{búr}\-neis:~\star ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in ho\-\textbf{nó}\-re \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Astitit regína a dextris tuis in vestítu deau\-\textbf{rá}\-to:~\star circúmdata va\-\textbf{ri}\-e\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools