\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{agnus} Dóminus, et lau\-\textbf{dá}\-bilis \textbf{ni}\-mis~\star in civitáte Dei nostri, in monte \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fundátur exsultatióne univérsæ \textbf{ter}\-ræ mons \textbf{Si}\-on,~\star látera Aquilónis, cívitas \textit{Re}\-\textit{gis} \textbf{ma}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus in dómibus ejus \textbf{co}\-gno\-\textbf{scé}\-tur:~\star cum suscí\-\textit{pi}\-\textit{et} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam ecce reges terræ \textbf{con}\-gre\-\textbf{gá}\-ti sunt:~\star convené\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~\dagger conturbáti \textbf{sunt}\-, com\-\textbf{mó}\-ti sunt:~\star tremor appre\-\textit{hén}\-\textit{dit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ibi dolóres ut par\-\textbf{tu}\-ri\-\textbf{én}\-tis:~\star in spíritu veheménti cónteres \textit{na}\-\textit{ves} \textbf{Thar}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~\dagger in civitáte \textbf{De}\-i \textbf{nos}\-tri:~\star Deus fundávit eam \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Suscépimus, Deus, miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{tu}\-am,~\star in médio \textit{tem}\-\textit{pli} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Secúndum nomen tuum, Deus,~\dagger sic et laus tua in \textbf{fi}\-nes \textbf{ter}\-ræ:~\star justítia plena est déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætétur mons Sion, et exsúltent \textbf{fí}\-liæ \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judícia \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circúmdate Sion, et complec\-\textbf{tí}\-mini \textbf{e}\-am:~\star narráte in túr\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pónite corda vestra in vir\-\textbf{tú}\-te \textbf{e}\-jus:~\star et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progé\-\textit{ni}\-\textit{e} \textbf{ál}\-\textbf{te}ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi:~\star ipse reget \textit{nos} \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools