\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{agnus} Dóminus, et lau\-\textbf{dá}\-bilis \textbf{ni}\-mis~\star in civitáte Dei nostri, in monte sanc\textit{to} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fundátur exsultatióne univérsæ \textbf{ter}\-ræ mons \textbf{Si}\-on,~\star látera Aquilónis, cívitas Re\textit{gis} \textbf{ma}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus in dómibus ejus \textbf{co}\-gno\-\textbf{scé}\-tur:~\star cum suscípi\textit{et} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam ecce reges terræ \textbf{con}\-gre\-\textbf{gá}\-\textbf{ti} sunt:~\star convenérunt \textit{in} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~\dagger conturbáti \textbf{sunt}\-, com\-\textbf{mó}\-\textbf{ti} sunt:~\star tremor apprehén\textit{dit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ibi dolóres ut par\-\textbf{tu}\-ri\-\textbf{én}\-tis:~\star in spíritu veheménti cónteres na\textit{ves} \textbf{Thar}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~\dagger in civitáte \textbf{De}\-i \textbf{nos}\-tri:~\star Deus fundávit eam in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Suscépimus, Deus, miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{tu}\-am,~\star in médio tem\textit{pli} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Secúndum nomen tuum, Deus,~\dagger sic et laus tua in \textbf{fi}\-nes \textbf{ter}\-ræ:~\star justítia plena est déxte\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætétur mons Sion, et exsúltent \textbf{fí}\-liæ \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judícia tu\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circúmdate Sion, et complec\-\textbf{tí}\-mini \textbf{e}\-am:~\star narráte in túrri\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pónite corda vestra in vir\-\textbf{tú}\-te \textbf{e}\-jus:~\star et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progéni\textit{e} \textbf{ál}\-tera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li:~\star ipse reget nos \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools