\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{agnus} Dóminus, et laudá\-\textit{bi}\-\textit{lis} \textbf{ni}\-mis~\star in civitáte Dei nostri, in mon\textit{te} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fundátur exsultatióne univérsæ ter\textit{ræ} \textit{mons} \textbf{Si}\-on,~\star látera Aquilónis, cívi\textit{tas} \textit{Re}\-\textit{gis} \textbf{ma}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus in dómibus ejus \textit{co}\-\textit{gno}\textbf{scé}tur:~\star cum su\-\textit{scí}\-\textit{pi}\textit{et} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam ecce reges terræ \textit{con}\-\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~\star conve\-\textit{né}\-\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~\dagger conturbáti \textit{sunt}\-, \textit{com}\-\textbf{mó}ti sunt:~\star tremor ap\-\textit{pre}\-\textit{hén}\textit{dit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ibi dolóres ut par\-\textit{tu}\-\textit{ri}\textbf{én}tis:~\star in spíritu veheménti cónte\textit{res} \textit{na}\-\textit{ves} \textbf{Thar}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~\dagger in civitáte \textit{De}\-\textit{i} \textbf{nos}\-tri:~\star Deus fundávit e\textit{am} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Suscépimus, Deus, misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am,~\star in médi\textit{o} \textit{tem}\-\textit{pli} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Secúndum nomen tuum, Deus,~\dagger sic et laus tua in \textit{fi}\-\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ:~\star justítia plena est \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætétur mons Sion, et exsúltent fí\-\textit{li}\-\textit{æ} \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judíci\textit{a} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circúmdate Sion, et complectí\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{e}\-am:~\star narráte in \textit{túr}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pónite corda vestra in vir\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{e}\-jus:~\star et distribúite domos ejus, ut enarrétis in pro\-\textit{gé}\-\textit{ni}\textit{e} \textbf{ál}\-\textbf{te}ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star ipse re\textit{get} \textit{nos} \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools