\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{agnus} Dóminus, et laudá\-\textit{bi}\-\textit{lis} \textbf{ni}\-mis~\star in civitáte Dei nostri, in monte sancto \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fundátur exsultatióne univérsæ ter\textit{ræ} \textit{mons} \textbf{Si}\-on,~\star látera Aquilónis, cívitas Regis \textbf{ma}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus in dómibus ejus \textit{co}\-\textit{gno}\textbf{scé}tur:~\star cum suscípiet \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam ecce reges terræ \textit{con}\-\textit{gre}\textbf{gá}ti sunt:~\star convenérunt in \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~\dagger conturbáti \textit{sunt}\-, \textit{com}\-\textbf{mó}ti sunt:~\star tremor apprehéndit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ibi dolóres ut par\-\textit{tu}\-\textit{ri}\textbf{én}tis:~\star in spíritu veheménti cónteres naves \textbf{Thar}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~\dagger in civitáte \textit{De}\-\textit{i} \textbf{nos}\-tri:~\star Deus fundávit eam in æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Suscépimus, Deus, misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am,~\star in médio templi \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Secúndum nomen tuum, Deus,~\dagger sic et laus tua in \textit{fi}\-\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ:~\star justítia plena est déxtera \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætétur mons Sion, et exsúltent fí\-\textit{li}\-\textit{æ} \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judícia tua, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circúmdate Sion, et complectí\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{e}\-am:~\star narráte in túrribus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pónite corda vestra in vir\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{e}\-jus:~\star et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progénie \textbf{ál}\-tera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star ipse reget nos in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools