\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{agnus} Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}\-mis~\star in civitáte Dei nostri, in monte \textbf{sanc}\-to \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fundátur exsultatióne univérsæ terræ mons \textbf{Si}\-on,~\star látera Aquilónis, cívitas \textbf{Re}\-gis \textbf{ma}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus in dómibus ejus cogno\-\textbf{scé}\-tur:~\star cum su\-\textbf{scí}\-piet \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam ecce reges terræ congre\-\textbf{gá}\-ti sunt:~\star conve\-\textbf{né}\-runt in \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~\dagger conturbáti sunt, com\-\textbf{mó}\-ti sunt:~\star tremor appre\-\textbf{hén}\-dit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ibi dolóres ut parturi\-\textbf{én}\-tis:~\star in spíritu veheménti cónteres \textbf{na}\-ves \textbf{Thar}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~\dagger in civitáte Dei \textbf{nos}\-tri:~\star Deus fundávit eam \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Suscépimus, Deus, misericórdiam \textbf{tu}\-am,~\star in médio \textbf{tem}\-pli \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Secúndum nomen tuum, Deus,~\dagger sic et laus tua in fines \textbf{ter}\-ræ:~\star justítia plena est \textbf{déx}\-tera \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætétur mons Sion, et exsúltent fíliæ \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judícia \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circúmdate Sion, et complectímini \textbf{e}\-am:~\star narráte in \textbf{túr}\-ribus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pónite corda vestra in virtúte \textbf{e}\-jus:~\star et distribúite domos ejus, ut enarrétis in pro\-\textbf{gé}\-nie \textbf{ál}\-tera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi:~\star ipse reget \textbf{nos} in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools