\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{agnus} Dóminus, et laudábi\textit{lis} \textbf{ni}\-mis~\star in civitáte Dei nostri, in monte \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Fundátur exsultatióne univérsæ terræ \textit{mons} \textbf{Si}\-on,~\star látera Aquilónis, cívitas \textit{Re}\-\textit{gis} \textbf{ma}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus in dómibus ejus co\-\textit{gno}\-\textbf{scé}tur:~\star cum suscí\-\textit{pi}\-\textit{et} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam ecce reges terræ con\-\textit{gre}\-\textbf{gá}ti sunt:~\star convené\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~\dagger conturbáti sunt, \textit{com}\-\textbf{mó}ti sunt:~\star tremor appre\-\textit{hén}\-\textit{dit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ibi dolóres ut partu\-\textit{ri}\-\textbf{én}tis:~\star in spíritu veheménti cónteres \textit{na}\-\textit{ves} \textbf{Thar}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~\dagger in civitáte De\textit{i} \textbf{nos}\-tri:~\star Deus fundávit eam \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Suscépimus, Deus, misericórdi\textit{am} \textbf{tu}\-am,~\star in médio \textit{tem}\-\textit{pli} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Secúndum nomen tuum, Deus,~\dagger sic et laus tua in fi\textit{nes} \textbf{ter}\-ræ:~\star justítia plena est déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætétur mons Sion, et exsúltent fíli\textit{æ} \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judícia \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Circúmdate Sion, et complectími\textit{ni} \textbf{e}\-am:~\star narráte in túr\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Pónite corda vestra in virtú\textit{te} \textbf{e}\-jus:~\star et distribúite domos ejus, ut enarrétis in progé\-\textit{ni}\-\textit{e} \textbf{ál}\-tera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star ipse reget \textit{nos} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools