\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udíte} hæc, \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{Gen}\-tes:~\star áuribus percípite omnes, qui ha\-\textit{bi}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{or}\-bem:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quique terrígenæ, et fí\-\textit{li}\-\textit{i} \textbf{hó}\-minum:~\star simul in unum \textit{di}\-\textit{ves} \textit{et} \textbf{pau}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum loquétur \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tiam:~\star et meditátio cordis \textit{me}\-\textit{i} \textit{pru}\-\textbf{dén}\textbf{ti}am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Inclinábo in parábolam \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{me}\-am:~\star apériam in psaltério proposi\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cur timébo in \textit{di}\-\textit{e} \textbf{ma}\-la?~\star iníquitas calcánei mei \textit{cir}\-\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui confídunt in vir\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{su}\-a:~\star et in multitúdine divitiárum suá\textit{rum} \textit{glo}\-\textit{ri}\textbf{án}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Frater non rédimit, réd\-\textit{i}\-\textit{met} \textbf{ho}\-mo:~\star non dabit Deo placa\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et prétium redemptiónis á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et laborábit in ætérnum, et vivet \textit{ad}\-\textit{huc} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textit{mo}\-\textit{ri}\textbf{én}tes:~\star simul insípiens, et \textit{stul}\-\textit{tus} \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et relínquent aliénis diví\-\textit{ti}\-\textit{as} \textbf{su}\-as:~\star et sepúlcra eórum domus illó\textit{rum} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tabernácula eórum in progénie \textit{et} \textit{pro}\-\textbf{gé}nie:~\star vocavérunt nómina sua \textit{in} \textit{ter}\-\textit{ris} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xit:~\star comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textit{fac}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Hæc via illórum scán\-\textit{da}\-\textit{lum} \textbf{ip}\-sis:~\star et póstea in ore su\textit{o} \textit{com}\-\textit{pla}\textbf{cé}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut oves in inférno \textit{pó}\-\textit{si}\textbf{ti} sunt:~\star mors \textit{de}\-\textit{pá}\textit{scet} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et dominabúntur eórum justi in \textit{ma}\-\textit{tu}\textbf{tí}no:~\star et auxílium eórum veteráscet in inférno a gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de \textit{ma}\-\textit{nu} \textbf{ín}\-feri:~\star cum \textit{ac}\-\textit{cé}\textit{pe}\textbf{rit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ne timúeris, cum dives factus fú\-\textit{e}\-\textit{rit} \textbf{ho}\-mo:~\star et cum multiplicáta fúerit glóri\textit{a} \textit{do}\-\textit{mus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quóniam cum interíerit, non \textit{su}\-\textit{met} \textbf{óm}\-nia:~\star neque descéndet cum eo \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia ánima ejus in vita ipsíus be\-\textit{ne}\-\textit{di}\textbf{cé}tur:~\star confitébitur tibi cum bene\-\textit{fé}\-\textit{ce}\textit{ris} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Introíbit usque in progénies pa\textit{trum} \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star et usque in ætérnum non \textit{vi}\-\textit{dé}\textit{bit} \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xit:~\star comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis \textit{fac}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools