\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udíte} \textit{hæc}\-, \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{Gen}\-tes:~\star áuribus percípite omnes, qui habitá\textit{tis} \textbf{or}\-bem:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quique terrígenæ, et \textit{fí}\-\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}\-minum:~\star simul in unum dives \textit{et} \textbf{pau}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum loqué\textit{tur} \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tiam:~\star et meditátio cordis mei \textit{pru}\-\textbf{dén}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Inclinábo in parábo\textit{lam} \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{me}\-am:~\star apériam in psaltério propositió\textit{nem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cur timébo \textit{in} \textit{di}\-\textit{e} \textbf{ma}\-la?~\star iníquitas calcánei mei circúm\-\textit{da}\-\textbf{bit} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui confídunt in \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{te} \textbf{su}\-a:~\star et in multitúdine divitiárum suárum glo\-\textit{ri}\-\textbf{án}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Frater non rédimit, \textit{réd}\-\textit{i}\textit{met} \textbf{ho}\-mo:~\star non dabit Deo placatió\textit{nem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et prétium redemptiónis \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non vidébit intéritum, cum víderit sapién\textit{tes} \textit{mo}\-\textit{ri}\textbf{én}tes:~\star simul insípiens, et stultus \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et relínquent aliénis di\-\textit{ví}\-\textit{ti}\textit{as} \textbf{su}\-as:~\star et sepúlcra eórum domus illórum in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tabernácula eórum in progéni\textit{e} \textit{et} \textit{pro}\-\textbf{gé}nie:~\star vocavérunt nómina sua in ter\textit{ris} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et homo, cum in honóre esset, \textit{non} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xit:~\star comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Hæc via illórum \textit{scán}\-\textit{da}\textit{lum} \textbf{ip}\-sis:~\star et póstea in ore suo com\-\textit{pla}\-\textbf{cé}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut oves in infér\textit{no} \textit{pó}\-\textit{si}\textbf{ti} sunt:~\star mors depá\textit{scet} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et dominabúntur eórum justi \textit{in} \textit{ma}\-\textit{tu}\textbf{tí}no:~\star et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam \textit{de} \textit{ma}\-\textit{nu} \textbf{ín}\-feri:~\star cum accé\-\textit{pe}\-\textbf{rit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ne timúeris, cum dives factus \textit{fú}\-\textit{e}\textit{rit} \textbf{ho}\-mo:~\star et cum multiplicáta fúerit glória do\textit{mus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quóniam cum interíerit, \textit{non} \textit{su}\-\textit{met} \textbf{óm}\-nia:~\star neque descéndet cum eo glóri\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia ánima ejus in vita ipsíus \textit{be}\-\textit{ne}\textit{di}\textbf{cé}tur:~\star confitébitur tibi cum beneféce\textit{ris} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Introíbit usque in progénies \textit{pa}\-\textit{trum} \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star et usque in ætérnum non vidé\textit{bit} \textbf{lu}\-men.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Homo, cum in honóre esset, \textit{non} \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xit:~\star comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \textit{est} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools