\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udíte} hæc, omnes \textbf{Gen}\-tes:~\star áuribus percípite omnes, qui habi\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{or}\-bem:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quique terrígenæ, et fílii \textbf{hó}\-minum:~\star simul in unum di\textit{ves} \textit{et} \textbf{pau}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum loquétur sapi\-\textbf{én}\-tiam:~\star et meditátio cordis me\textit{i} \textit{pru}\-\textbf{dén}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Inclinábo in parábolam aurem \textbf{me}\-am:~\star apériam in psaltério propositi\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cur timébo in die \textbf{ma}\-la?~\star iníquitas calcánei mei cir\-\textit{cúm}\-\textit{da}\textbf{bit} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui confídunt in virtúte \textbf{su}\-a:~\star et in multitúdine divitiárum suárum \textit{glo}\-\textit{ri}\textbf{án}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Frater non rédimit, rédimet \textbf{ho}\-mo:~\star non dabit Deo placati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et prétium redemptiónis ánimæ \textbf{su}\-æ:~\star et laborábit in ætérnum, et vivet ad\textit{huc} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mori\-\textbf{én}\-tes:~\star simul insípiens, et stul\textit{tus} \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et relínquent aliénis divítias \textbf{su}\-as:~\star et sepúlcra eórum domus illórum \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tabernácula eórum in progénie et pro\-\textbf{gé}\-nie:~\star vocavérunt nómina sua in \textit{ter}\-\textit{ris} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et homo, cum in honóre esset, non intel\-\textbf{lé}\-xit:~\star comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fac\textit{tus} \textit{est} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools