\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udíte} hæc, \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{Gen}\-tes:~\star áuribus percípite omnes, qui habitátis \textbf{or}\-bem:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quique terrígenæ, et fí\-\textit{li}\-\textit{i} \textbf{hó}\-minum:~\star simul in unum dives et \textbf{pau}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum loquétur \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tiam:~\star et meditátio cordis mei pru\-\textbf{dén}\-tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Inclinábo in parábolam \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{me}\-am:~\star apériam in psaltério propositiónem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cur timébo in \textit{di}\-\textit{e} \textbf{ma}\-la?~\star iníquitas calcánei mei circúmda\textbf{bit} me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui confídunt in vir\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{su}\-a:~\star et in multitúdine divitiárum suárum glori\-\textbf{án}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Frater non rédimit, réd\-\textit{i}\-\textit{met} \textbf{ho}\-mo:~\star non dabit Deo placatiónem \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et prétium redemptiónis á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes \textit{mo}\-\textit{ri}\textbf{én}tes:~\star simul insípiens, et stultus per\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et relínquent aliénis diví\-\textit{ti}\-\textit{as} \textbf{su}\-as:~\star et sepúlcra eórum domus illórum in æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tabernácula eórum in progénie \textit{et} \textit{pro}\-\textbf{gé}nie:~\star vocavérunt nómina sua in terris \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et homo, cum in honóre esset, non \textit{in}\-\textit{tel}\textbf{lé}xit:~\star comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus est \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools