\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} deórum, Dóminus lo\-\textbf{cú}\-tus est:~\star et vocá\textit{vit} \textbf{ter}\-ram,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~A solis ortu usque ad oc\-\textbf{cá}\-sum:~\star ex Sion spécies decó\textit{ris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus maniféste \textbf{vé}\-niet:~\star Deus noster et non \textit{si}\-\textbf{lé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ignis in conspéctu ejus exar\-\textbf{dé}\-scet:~\star et in circúitu ejus tempés\textit{tas} \textbf{vá}\-\textbf{li}da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Advocábit cælum de\-\textbf{súr}\-sum:~\star et terram discérnere pópu\textit{lum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Congregáte illi sanctos \textbf{e}\-jus:~\star qui órdinant testaméntum ejus super sa\-\textit{cri}\-\textbf{fí}\textbf{ci}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et annuntiábunt cæli justítiam \textbf{e}\-jus:~\star quóniam De\textit{us} \textbf{ju}\-\textbf{dex} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audi, pópulus meus, et loquar:~\dagger Israël, et testificábor \textbf{ti}\-bi:~\star Deus, Deus tu\textit{us} \textbf{e}\-\textbf{go} sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in sacrifíciis tuis árgu\textbf{am} te:~\star holocáusta autem tua in conspéctu meo \textit{sunt} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non accípiam de domo tua \textbf{ví}\-tulos:~\star neque de grégibus tu\textit{is} \textbf{hir}\-cos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam meæ sunt omnes feræ sil\-\textbf{vá}\-rum:~\star juménta in móntibus \textit{et} \textbf{bo}\-ves.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cognóvi ómnia volatília \textbf{cæ}\-li:~\star et pulchritúdo a\textit{gri} \textbf{me}\-\textbf{cum} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si esuríero, non dicam \textbf{ti}\-bi:~\star meus est enim orbis terræ, et plenitú\textit{do} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Numquid manducábo carnes tau\-\textbf{ró}\-rum?~\star aut sánguinem hircórum \textit{po}\-\textbf{tá}bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Immola Deo sacrifícium \textbf{lau}\-dis:~\star et redde Altíssimo vo\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et ínvoca me in die tribulati\-\textbf{ó}\-nis:~\star éruam te, et honori\-\textit{fi}\-\textbf{cá}\textbf{bis} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Peccatóri autem dixit \textbf{De}\-us:~\star Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per \textit{os} \textbf{tu}\-um?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tu vero odísti disci\-\textbf{plí}\-nam:~\star et projecísti sermónes meos \textit{re}\-\textbf{trór}sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Si vidébas furem, currébas cum \textbf{e}\-o:~\star et cum adúlteris portiónem tuam \textit{po}\-\textbf{né}bas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Os tuum abundávit ma\-\textbf{lí}\-tia:~\star et lingua tua concinná\textit{bat} \textbf{do}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~\dagger et advérsus fílium matris tuæ ponébas \textbf{scán}\-dalum:~\star hæc fecísti, \textit{et} \textbf{tá}\-\textbf{cu}i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Existimásti, iníque, quod ero tui \textbf{sí}\-milis:~\star árguam te, et státuam contra fáci\textit{em} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Intellígite hæc, qui obliviscímini \textbf{De}\-um:~\star nequándo rápiat, et non sit qui \textit{e}\-\textbf{rí}\textbf{pi}at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sacrifícium laudis honorifi\-\textbf{cá}\-bit me:~\star et illic iter, quo osténdam illi salutá\textit{re} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools