\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} deórum, Dómi\textbf{nus} lo\-\textbf{cú}\-\textbf{tus} est:~\star et \textit{vo}\-\textit{cá}\textit{vit} \textbf{ter}\-ram,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~A solis ortu usque \textbf{ad} oc\-\textbf{cá}\-sum:~\star ex Sion spécies \textit{de}\-\textit{có}\textit{ris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus mani\-\textbf{fés}\-te \textbf{vé}\-\textbf{ni}et:~\star Deus noster \textit{et} \textit{non} \textit{si}\-\textbf{lé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ignis in conspéctu ejus \textbf{ex}\-ar\-\textbf{dé}\-scet:~\star et in circúitu ejus \textit{tem}\-\textit{pés}\textit{tas} \textbf{vá}\-lida.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Advocábit \textbf{cæ}\-lum de\-\textbf{súr}\-sum:~\star et terram discérnere \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Congregáte illi \textbf{sanc}\-tos \textbf{e}\-jus:~\star qui órdinant testaméntum ejus su\textit{per} \textit{sa}\-\textit{cri}\textbf{fí}cia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et annuntiábunt cæli jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{e}\-jus:~\star quóni\textit{am} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{ju}\-dex est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audi, pópulus meus, et loquar:~\dagger Israël, et testifi\-\textbf{cá}\-bor \textbf{ti}\-bi:~\star Deus, De\textit{us} \textit{tu}\-\textit{us} \textbf{e}\-go sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in sacrifíciis tuis \textbf{ár}\-gu\textbf{am} te:~\star holocáusta autem tua in conspéctu \textit{me}\-\textit{o} \textit{sunt} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non accípiam de domo \textbf{tu}\-a \textbf{ví}\-\textbf{tu}los:~\star neque de grégi\textit{bus} \textit{tu}\-\textit{is} \textbf{hir}\-cos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam meæ sunt omnes \textbf{fe}\-ræ sil\-\textbf{vá}\-rum:~\star juménta in món\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textit{et} \textbf{bo}\-ves.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cognóvi ómnia vola\-\textbf{tí}\-lia \textbf{cæ}\-li:~\star et pulchritú\textit{do} \textit{a}\-\textit{gri} \textbf{me}\-cum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si esuríero, non \textbf{di}\-cam \textbf{ti}\-bi:~\star meus est enim orbis terræ, et ple\-\textit{ni}\-\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Numquid manducábo \textbf{car}\-nes tau\-\textbf{ró}\-rum?~\star aut sánguinem hir\-\textit{có}\-\textit{rum} \textit{po}\-\textbf{tá}bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Immola Deo sacri\-\textbf{fí}\-cium \textbf{lau}\-dis:~\star et redde Altíssi\textit{mo} \textit{vo}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et ínvoca me in die tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star éruam te, et ho\-\textit{no}\-\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bis me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Peccatóri autem \textbf{di}\-xit \textbf{De}\-us:~\star Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum me\textit{um} \textit{per} \textit{os} \textbf{tu}\-um?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tu vero odísti \textbf{di}\-sci\-\textbf{plí}\-nam:~\star et projecísti sermónes \textit{me}\-\textit{os} \textit{re}\-\textbf{trór}sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Si vidébas furem, cur\-\textbf{ré}\-bas cum \textbf{e}\-o:~\star et cum adúlteris portiónem \textit{tu}\-\textit{am} \textit{po}\-\textbf{né}bas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Os tuum abun\-\textbf{dá}\-vit ma\-\textbf{lí}\-\textbf{ti}a:~\star et lingua tua con\-\textit{cin}\-\textit{ná}\textit{bat} \textbf{do}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~\dagger et advérsus fílium matris tuæ po\-\textbf{né}\-bas \textbf{scán}\-\textbf{da}lum:~\star hæc fe\-\textit{cís}\-\textit{ti}, \textit{et} \textbf{tá}\-cui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Existimásti, iníque, quod ero \textbf{tu}\-i \textbf{sí}\-\textbf{mi}lis:~\star árguam te, et státuam contra \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Intellígite hæc, qui oblivi\-\textbf{scí}\-mini \textbf{De}\-um:~\star nequándo rápiat, et non \textit{sit} \textit{qui} \textit{e}\-\textbf{rí}piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sacrifícium laudis hono\-\textbf{ri}\-fi\-\textbf{cá}\-\textbf{bit} me:~\star et illic iter, quo osténdam illi sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{re} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools