\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} deórum, Dómi\textit{nus} \textit{lo}\-\textbf{cú}tus est:~\star et vocávit \textbf{ter}\-ram,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~A solis ortu usque \textit{ad} \textit{oc}\-\textbf{cá}sum:~\star ex Sion spécies decóris \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus mani\-\textit{fés}\-\textit{te} \textbf{vé}\-niet:~\star Deus noster et non si\-\textbf{lé}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ignis in conspéctu ejus \textit{ex}\-\textit{ar}\textbf{dé}scet:~\star et in circúitu ejus tempéstas \textbf{vá}\-lida.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Advocábit cæ\textit{lum} \textit{de}\-\textbf{súr}sum:~\star et terram discérnere pópulum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Congregáte illi \textit{sanc}\-\textit{tos} \textbf{e}\-jus:~\star qui órdinant testaméntum ejus super sacri\-\textbf{fí}\-cia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et annuntiábunt cæli justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star quóniam Deus \textbf{ju}\-dex est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audi, pópulus meus, et loquar:~\dagger Israël, et testifi\-\textit{cá}\-\textit{bor} \textbf{ti}\-bi:~\star Deus, Deus tuus \textbf{e}\-go sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in sacrifíciis tuis \textit{ár}\-\textit{gu}\textbf{am} te:~\star holocáusta autem tua in conspéctu meo sunt \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non accípiam de domo \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{ví}\-tulos:~\star neque de grégibus tuis \textbf{hir}\-cos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam meæ sunt omnes fe\textit{ræ} \textit{sil}\-\textbf{vá}rum:~\star juménta in móntibus et \textbf{bo}\-ves.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cognóvi ómnia volatí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{cæ}\-li:~\star et pulchritúdo agri \textbf{me}\-cum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si esuríero, non \textit{di}\-\textit{cam} \textbf{ti}\-bi:~\star meus est enim orbis terræ, et plenitúdo \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Numquid manducábo car\textit{nes} \textit{tau}\-\textbf{ró}rum?~\star aut sánguinem hircórum po\-\textbf{tá}\-bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Immola Deo sacrifí\-\textit{ci}\-\textit{um} \textbf{lau}\-dis:~\star et redde Altíssimo vota \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et ínvoca me in die tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star éruam te, et honorifi\-\textbf{cá}\-bis me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Peccatóri autem \textit{di}\-\textit{xit} \textbf{De}\-us:~\star Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per os \textbf{tu}\-um?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tu vero odísti \textit{di}\-\textit{sci}\textbf{plí}nam:~\star et projecísti sermónes meos re\-\textbf{trór}\-sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Si vidébas furem, curré\textit{bas} \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star et cum adúlteris portiónem tuam po\-\textbf{né}\-bas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Os tuum abundá\textit{vit} \textit{ma}\-\textbf{lí}tia:~\star et lingua tua concinnábat \textbf{do}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~\dagger et advérsus fílium matris tuæ po\-\textit{né}\-\textit{bas} \textbf{scán}\-dalum:~\star hæc fecísti, et \textbf{tá}\-cui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Existimásti, iníque, quod ero \textit{tu}\-\textit{i} \textbf{sí}\-milis:~\star árguam te, et státuam contra fáciem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Intellígite hæc, qui obliviscí\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{De}\-um:~\star nequándo rápiat, et non sit qui e\-\textbf{rí}\-piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sacrifícium laudis hono\-\textit{ri}\-\textit{fi}\textbf{cá}bit me:~\star et illic iter, quo osténdam illi salutáre \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools