\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} deórum, Dóminus lo\-\textbf{cú}\-tus est:~\star et vo\-\textbf{cá}\-vit \textbf{ter}\-ram,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~A solis ortu usque ad oc\-\textbf{cá}\-sum:~\star ex Sion spécies de\-\textbf{có}\-ris \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus maniféste \textbf{vé}\-niet:~\star Deus noster et \textbf{non} si\-\textbf{lé}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ignis in conspéctu ejus exar\-\textbf{dé}\-scet:~\star et in circúitu ejus tem\-\textbf{pés}\-tas \textbf{vá}\-lida.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Advocábit cælum de\-\textbf{súr}\-sum:~\star et terram discérnere \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Congregáte illi sanctos \textbf{e}\-jus:~\star qui órdinant testaméntum ejus super \textbf{sa}\-cri\-\textbf{fí}\-cia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et annuntiábunt cæli justítiam \textbf{e}\-jus:~\star quóniam \textbf{De}\-us \textbf{ju}\-dex est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audi, pópulus meus, et loquar:~\dagger Israël, et testificábor \textbf{ti}\-bi:~\star Deus, Deus \textbf{tu}\-us \textbf{e}\-go sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in sacrifíciis tuis árgu\textbf{am} te:~\star holocáusta autem tua in conspéctu \textbf{me}\-o sunt \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non accípiam de domo tua \textbf{ví}\-tulos:~\star neque de grégibus \textbf{tu}\-is \textbf{hir}\-cos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam meæ sunt omnes feræ sil\-\textbf{vá}\-rum:~\star juménta in mónti\textbf{bus} et \textbf{bo}\-ves.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cognóvi ómnia volatília \textbf{cæ}\-li:~\star et pulchritúdo \textbf{a}\-gri \textbf{me}\-cum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si esuríero, non dicam \textbf{ti}\-bi:~\star meus est enim orbis terræ, et pleni\-\textbf{tú}\-do \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Numquid manducábo carnes tau\-\textbf{ró}\-rum?~\star aut sánguinem hir\-\textbf{có}\-rum po\-\textbf{tá}\-bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Immola Deo sacrifícium \textbf{lau}\-dis:~\star et redde Altíssimo \textbf{vo}\-ta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et ínvoca me in die tribulati\-\textbf{ó}\-nis:~\star éruam te, et hono\-\textbf{ri}\-fi\-\textbf{cá}\-bis me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Peccatóri autem dixit \textbf{De}\-us:~\star Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum \textbf{per} os \textbf{tu}\-um?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tu vero odísti disci\-\textbf{plí}\-nam:~\star et projecísti sermónes \textbf{me}\-os re\-\textbf{trór}\-sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Si vidébas furem, currébas cum \textbf{e}\-o:~\star et cum adúlteris portiónem \textbf{tu}\-am po\-\textbf{né}\-bas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Os tuum abundávit ma\-\textbf{lí}\-tia:~\star et lingua tua concin\-\textbf{ná}\-bat \textbf{do}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~\dagger et advérsus fílium matris tuæ ponébas \textbf{scán}\-dalum:~\star hæc fe\-\textbf{cís}\-ti, et \textbf{tá}\-cui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Existimásti, iníque, quod ero tui \textbf{sí}\-milis:~\star árguam te, et státuam contra \textbf{fá}\-ciem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Intellígite hæc, qui obliviscímini \textbf{De}\-um:~\star nequándo rápiat, et non sit \textbf{qui} e\-\textbf{rí}\-piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sacrifícium laudis honorifi\-\textbf{cá}\-bit me:~\star et illic iter, quo osténdam illi salu\-\textbf{tá}\-re \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools