\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} deórum, Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textit{lo}\-\textbf{cú}tus est:~\star et vocá\textit{vit} \textbf{ter}\-ram,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~A solis ortu us\textit{que} \textit{ad} \textit{oc}\-\textbf{cá}sum:~\star ex Sion spécies decó\textit{ris} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus ma\-\textit{ni}\-\textit{fés}\textit{te} \textbf{vé}\-niet:~\star Deus noster et non \textit{si}\-\textbf{lé}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ignis in conspéctu e\textit{jus} \textit{ex}\-\textit{ar}\textbf{dé}scet:~\star et in circúitu ejus tempés\textit{tas} \textbf{vá}\-lida.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Advocábit \textit{cæ}\-\textit{lum} \textit{de}\-\textbf{súr}sum:~\star et terram discérnere pópu\textit{lum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Congregáte il\textit{li} \textit{sanc}\-\textit{tos} \textbf{e}\-jus:~\star qui órdinant testaméntum ejus super sa\-\textit{cri}\-\textbf{fí}cia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et annuntiábunt cæli jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star quóniam De\textit{us} \textbf{ju}\-dex est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audi, pópulus meus, et loquar:~\dagger Israël, et testi\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{bor} \textbf{ti}\-bi:~\star Deus, Deus tu\textit{us} \textbf{e}\-go sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in sacrifíciis tu\textit{is} \textit{ár}\-\textit{gu}\textbf{am} te:~\star holocáusta autem tua in conspéctu meo \textit{sunt} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non accípiam de do\textit{mo} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{ví}\-tulos:~\star neque de grégibus tu\textit{is} \textbf{hir}\-cos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam meæ sunt omnes \textit{fe}\-\textit{ræ} \textit{sil}\-\textbf{vá}rum:~\star juménta in móntibus \textit{et} \textbf{bo}\-ves.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cognóvi ómnia vola\-\textit{tí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{cæ}\-li:~\star et pulchritúdo a\textit{gri} \textbf{me}\-cum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si esuríero, \textit{non} \textit{di}\-\textit{cam} \textbf{ti}\-bi:~\star meus est enim orbis terræ, et plenitú\textit{do} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Numquid manducábo \textit{car}\-\textit{nes} \textit{tau}\-\textbf{ró}rum?~\star aut sánguinem hircórum \textit{po}\-\textbf{tá}bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Immola Deo sacri\-\textit{fí}\-\textit{ci}\textit{um} \textbf{lau}\-dis:~\star et redde Altíssimo vo\textit{ta} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et ínvoca me in die tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nis:~\star éruam te, et honori\-\textit{fi}\-\textbf{cá}bis me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Peccatóri au\textit{tem} \textit{di}\-\textit{xit} \textbf{De}\-us:~\star Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per \textit{os} \textbf{tu}\-um?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tu vero odís\textit{ti} \textit{di}\-\textit{sci}\textbf{plí}nam:~\star et projecísti sermónes meos \textit{re}\-\textbf{trór}sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Si vidébas furem, cur\-\textit{ré}\-\textit{bas} \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star et cum adúlteris portiónem tuam \textit{po}\-\textbf{né}bas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Os tuum abun\-\textit{dá}\-\textit{vit} \textit{ma}\-\textbf{lí}tia:~\star et lingua tua concinná\textit{bat} \textbf{do}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~\dagger et advérsus fílium matris tuæ \textit{po}\-\textit{né}\textit{bas} \textbf{scán}\-dalum:~\star hæc fecísti, \textit{et} \textbf{tá}\-cui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Existimásti, iníque, quod e\textit{ro} \textit{tu}\-\textit{i} \textbf{sí}\-milis:~\star árguam te, et státuam contra fáci\textit{em} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Intellígite hæc, qui oblivi\-\textit{scí}\-\textit{mi}\textit{ni} \textbf{De}\-um:~\star nequándo rápiat, et non sit qui \textit{e}\-\textbf{rí}piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Sacrifícium laudis ho\-\textit{no}\-\textit{ri}\textit{fi}\textbf{cá}bit me:~\star et illic iter, quo osténdam illi salutá\textit{re} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools