\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} deórum, Dómi\textbf{nus} lo\-\textbf{cú}\-\textbf{tus} est:~\star et vo\-\textbf{cá}\-vit \textbf{ter}\-ram,\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~A solis ortu usque \textbf{ad} oc\-\textbf{cá}\-sum:~\star ex Sion spécies de\-\textbf{có}\-ris \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Deus mani\-\textbf{fés}\-te \textbf{vé}\-\textbf{ni}et:~\star Deus noster et \textbf{non} si\-\textbf{lé}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ignis in conspéctu ejus \textbf{ex}\-ar\-\textbf{dé}\-scet:~\star et in circúitu ejus tem\-\textbf{pés}\-tas \textbf{vá}\-lida.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Advocábit \textbf{cæ}\-lum de\-\textbf{súr}\-sum:~\star et terram discérnere \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Congregáte illi \textbf{sanc}\-tos \textbf{e}\-jus:~\star qui órdinant testaméntum ejus super \textbf{sa}\-cri\-\textbf{fí}\-cia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et annuntiábunt cæli jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{e}\-jus:~\star quóniam \textbf{De}\-us \textbf{ju}\-dex est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audi, pópulus meus, et loquar:~\dagger Israël, et testifi\-\textbf{cá}\-bor \textbf{ti}\-bi:~\star Deus, Deus \textbf{tu}\-us \textbf{e}\-go sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non in sacrifíciis tuis \textbf{ár}\-gu\textbf{am} te:~\star holocáusta autem tua in conspéctu \textbf{me}\-o sunt \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non accípiam de domo \textbf{tu}\-a \textbf{ví}\-\textbf{tu}los:~\star neque de grégibus \textbf{tu}\-is \textbf{hir}\-cos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam meæ sunt omnes \textbf{fe}\-ræ sil\-\textbf{vá}\-rum:~\star juménta in mónti\textbf{bus} et \textbf{bo}\-ves.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Cognóvi ómnia vola\-\textbf{tí}\-lia \textbf{cæ}\-li:~\star et pulchritúdo \textbf{a}\-gri \textbf{me}\-cum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si esuríero, non \textbf{di}\-cam \textbf{ti}\-bi:~\star meus est enim orbis terræ, et pleni\-\textbf{tú}\-do \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Numquid manducábo \textbf{car}\-nes tau\-\textbf{ró}\-rum?~\star aut sánguinem hir\-\textbf{có}\-rum po\-\textbf{tá}\-bo?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Immola Deo sacri\-\textbf{fí}\-cium \textbf{lau}\-dis:~\star et redde Altíssimo \textbf{vo}\-ta \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et ínvoca me in die tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nis:~\star éruam te, et hono\-\textbf{ri}\-fi\-\textbf{cá}\-bis me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools