\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{erba} mea áuribus pércipe, \textbf{Dó}\-mine,~\star intéllige clamó\textit{rem} \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inténde voci oratiónis \textbf{me}\-æ:~\star Rex meus et De\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam ad te o\-\textbf{rá}\-bo:~\star Dómine, mane exáudies vo\textit{cem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Mane astábo tibi et vi\-\textbf{dé}\-bo:~\star quóniam non Deus volens iniquitá\textit{tem} \textbf{tu} es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Neque habitábit juxta te ma\-\textbf{lí}\-gnus:~\star neque permanébunt injústi ante ócu\textit{los} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Odísti omnes, qui operántur iniqui\-\textbf{tá}\-tem:~\star perdes omnes, qui loquúntur \textit{men}\-\textbf{dá}\textbf{ci}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Virum sánguinum et dolósum abominábitur \textbf{Dó}\-minus:~\star ego autem in multitúdine misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Introíbo in domum \textbf{tu}\-am:~\star adorábo ad templum sanctum tuum in timó\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, deduc me in justítia \textbf{tu}\-a:~\star propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo vi\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non est in ore eórum \textbf{vé}\-ritas:~\star cor eó\textit{rum} \textbf{va}\-\textbf{num} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sepúlcrum patens est guttur eórum,~\dagger linguis suis dolóse a\-\textbf{gé}\-bant,~\star júdica il\-\textit{los}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Décidant a cogitatiónibus suis,~\dagger secúndum multitúdinem impietátum eórum expélle \textbf{e}\-os,~\star quóniam irritavérunt \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et læténtur omnes, qui sperant \textbf{in} te,~\star in ætérnum exsultábunt: et habitábis \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt nomen \textbf{tu}\-um:~\star quóniam tu benedí\textit{ces} \textbf{jus}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, ut scuto bonæ voluntátis \textbf{tu}\-æ~\star co\-\textit{ro}\-\textbf{nás}\textbf{ti} nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools