\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{erba} mea áuribus \textbf{pér}\-cipe, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star intéllige \textit{cla}\-\textit{mó}\textit{rem} \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inténde voci orati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ:~\star Rex meus \textit{et} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam ad \textbf{te} o\-\textbf{rá}\-bo:~\star Dómine, mane exáudi\textit{es} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Mane astábo tibi \textbf{et} vi\-\textbf{dé}\-bo:~\star quóniam non Deus volens ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu} es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Neque habitábit juxta \textbf{te} ma\-\textbf{lí}\-gnus:~\star neque permanébunt injústi ante \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{los} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Odísti omnes, qui operántur in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star perdes omnes, qui lo\-\textit{quún}\-\textit{tur} \textit{men}\-\textbf{dá}cium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Virum sánguinum et dolósum abomi\-\textbf{ná}\-bitur \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star ego autem in multitúdine miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Introíbo in \textbf{do}\-mum \textbf{tu}\-am:~\star adorábo ad templum sanctum tuum in \textit{ti}\-\textit{mó}\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, deduc me in jus\-\textbf{tí}\-tia \textbf{tu}\-a:~\star propter inimícos meos dírige in conspéctu tu\textit{o} \textit{vi}\-\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non est in ore e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{vé}\-\textbf{ri}tas:~\star cor \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{va}\-num est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sepúlcrum patens est guttur eórum,~\dagger linguis suis do\-\textbf{ló}\-se a\-\textbf{gé}\-bant,~\star júdi\textit{ca} \textit{il}\-\textit{los}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Décidant a cogitatiónibus suis,~\dagger secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\-\textbf{pél}\-le \textbf{e}\-os,~\star quóniam irrita\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et læténtur omnes, qui \textbf{spe}\-rant \textbf{in} te,~\star in ætérnum exsultábunt: et habi\-\textit{tá}\-\textit{bis} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um:~\star quóniam tu be\-\textit{ne}\-\textit{dí}\textit{ces} \textbf{jus}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, ut scuto bonæ volun\-\textbf{tá}\-tis \textbf{tu}\-æ~\star \textit{co}\-\textit{ro}\textbf{nás}ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools