\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{erba} mea áuribus pér\-\textit{ci}\-\textit{pe}, \textbf{Dó}\-mine,~\star intéllige clamórem \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inténde voci orati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ:~\star Rex meus et Deus \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam ad \textit{te} \textit{o}\-\textbf{rá}bo:~\star Dómine, mane exáudies vocem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Mane astábo tibi \textit{et} \textit{vi}\-\textbf{dé}bo:~\star quóniam non Deus volens iniquitátem \textbf{tu} es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Neque habitábit juxta \textit{te} \textit{ma}\-\textbf{lí}gnus:~\star neque permanébunt injústi ante óculos \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Odísti omnes, qui operántur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star perdes omnes, qui loquúntur men\-\textbf{dá}\-cium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Virum sánguinum et dolósum abominá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{Dó}\-minus:~\star ego autem in multitúdine misericórdiæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Introíbo in \textit{do}\-\textit{mum} \textbf{tu}\-am:~\star adorábo ad templum sanctum tuum in timóre \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, deduc me in justí\-\textit{ti}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo viam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non est in ore e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{vé}\-ritas:~\star cor eórum \textbf{va}\-num est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sepúlcrum patens est guttur eórum,~\dagger linguis suis doló\textit{se} \textit{a}\-\textbf{gé}bant,~\star júdica illos, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Décidant a cogitatiónibus suis,~\dagger secúndum multitúdinem impietátum eórum ex\-\textit{pél}\-\textit{le} \textbf{e}\-os,~\star quóniam irritavérunt te, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et læténtur omnes, qui \textit{spe}\-\textit{rant} \textbf{in} te,~\star in ætérnum exsultábunt: et habitábis in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:~\star quóniam tu benedíces \textbf{jus}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, ut scuto bonæ volun\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ~\star coro\-\textbf{nás}\-ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools