\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{erba} mea áuribus pércipe, \textbf{Dó}\-mine,~\star intéllige cla\-\textbf{mó}\-rem \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inténde voci oratiónis \textbf{me}\-æ:~\star Rex meus et \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam ad te o\-\textbf{rá}\-bo:~\star Dómine, mane exáudies \textbf{vo}\-cem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Mane astábo tibi et vi\-\textbf{dé}\-bo:~\star quóniam non Deus volens iniqui\-\textbf{tá}\-tem \textbf{tu} es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Neque habitábit juxta te ma\-\textbf{lí}\-gnus:~\star neque permanébunt injústi ante \textbf{ó}\-culos \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Odísti omnes, qui operántur iniqui\-\textbf{tá}\-tem:~\star perdes omnes, qui lo\-\textbf{quún}\-tur men\-\textbf{dá}\-cium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Virum sánguinum et dolósum abominábitur \textbf{Dó}\-minus:~\star ego autem in multitúdine miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Introíbo in domum \textbf{tu}\-am:~\star adorábo ad templum sanctum tuum in ti\-\textbf{mó}\-re \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, deduc me in justítia \textbf{tu}\-a:~\star propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo \textbf{vi}\-am \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non est in ore eórum \textbf{vé}\-ritas:~\star cor e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{va}\-num est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sepúlcrum patens est guttur eórum,~\dagger linguis suis dolóse a\-\textbf{gé}\-bant,~\star júdica \textbf{il}\-los, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Décidant a cogitatiónibus suis,~\dagger secúndum multitúdinem impietátum eórum expélle \textbf{e}\-os,~\star quóniam irrita\-\textbf{vé}\-runt te, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et læténtur omnes, qui sperant \textbf{in} te,~\star in ætérnum exsultábunt: et habi\-\textbf{tá}\-bis in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt nomen \textbf{tu}\-um:~\star quóniam tu bene\-\textbf{dí}\-ces \textbf{jus}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, ut scuto bonæ voluntátis \textbf{tu}\-æ~\star \textbf{co}\-ro\-\textbf{nás}\-ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools