\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{erba} mea áuribus \textit{pér}\-\textit{ci}\textit{pe}, \textbf{Dó}\-mine,~\star intéllige clamó\textit{rem} \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inténde voci ora\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}\-æ:~\star Rex meus et De\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam \textit{ad} \textit{te} \textit{o}\-\textbf{rá}bo:~\star Dómine, mane exáudies vo\textit{cem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Mane astábo ti\textit{bi} \textit{et} \textit{vi}\-\textbf{dé}bo:~\star quóniam non Deus volens iniquitá\textit{tem} \textbf{tu} es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Neque habitábit jux\textit{ta} \textit{te} \textit{ma}\-\textbf{lí}gnus:~\star neque permanébunt injústi ante ócu\textit{los} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Odísti omnes, qui operántur \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star perdes omnes, qui loquúntur \textit{men}\-\textbf{dá}cium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Virum sánguinum et dolósum abomi\-\textit{ná}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}\-minus:~\star ego autem in multitúdine misericórdi\textit{æ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Introíbo \textit{in} \textit{do}\-\textit{mum} \textbf{tu}\-am:~\star adorábo ad templum sanctum tuum in timó\textit{re} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, deduc me in jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo vi\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam non est in ore \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{vé}\-ritas:~\star cor eó\textit{rum} \textbf{va}\-num est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sepúlcrum patens est guttur eórum,~\dagger linguis suis do\-\textit{ló}\-\textit{se} \textit{a}\-\textbf{gé}bant,~\star júdica il\-\textit{los}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Décidant a cogitatiónibus suis,~\dagger secúndum multitúdinem impietátum eórum \textit{ex}\-\textit{pél}\textit{le} \textbf{e}\-os,~\star quóniam irritavérunt \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et læténtur omnes, \textit{qui} \textit{spe}\-\textit{rant} \textbf{in} te,~\star in ætérnum exsultábunt: et habitábis \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et gloriabúntur in te omnes, qui díli\textit{gunt} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:~\star quóniam tu benedí\textit{ces} \textbf{jus}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dómine, ut scuto bonæ vo\-\textit{lun}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ~\star co\-\textit{ro}\-\textbf{nás}ti nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools