\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} \textbf{me}\-i \textbf{De}\-us,~\star secúndum magnam misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et secúndum multitúdinem miserati\-\textbf{ó}\-num tu\-\textbf{á}\-rum,~\star dele iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Amplius lava me ab iniqui\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a:~\star et a peccáto \textit{me}\-\textit{o} \textbf{mun}\-da me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam iniquitátem meam \textbf{e}\-go co\-\textbf{gnós}\-co:~\star et peccátum meum contra \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tibi soli peccávi, et malum \textbf{co}\-ram te \textbf{fe}\-ci:~\star ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textit{ju}\-\textit{di}\textbf{cá}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce enim in iniquitáti\textbf{bus} con\-\textbf{cép}\-tus sum:~\star et in peccátis concépit me \textit{ma}\-\textit{ter} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce enim veritátem \textbf{di}\-le\-\textbf{xís}\-ti:~\star incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\-\textit{tás}\-\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aspérges me hyssópo, \textbf{et} mun\-\textbf{dá}\-bor:~\star lavábis me, et super nivem \textit{de}\-\textit{al}\textbf{bá}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Audítui meo dabis gáudium \textbf{et} læ\-\textbf{tí}\-tiam:~\star et exsultábunt ossa hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Avérte fáciem tuam a pec\-\textbf{cá}\-tis \textbf{me}\-is:~\star et omnes iniquitátes \textit{me}\-\textit{as} \textbf{de}\-le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cor mundum crea \textbf{in} me, \textbf{De}\-us:~\star et spíritum rectum ínnova in viscé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ne projícias me a \textbf{fá}\-cie \textbf{tu}\-a:~\star et spíritum sanctum tuum ne áu\-\textit{fe}\-\textit{ras} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Redde mihi lætítiam salu\-\textbf{tá}\-ris \textbf{tu}\-i:~\star et spíritu principá\textit{li} \textit{con}\-\textbf{fír}ma me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Docébo iníquos \textbf{vi}\-as \textbf{tu}\-as:~\star et ímpii ad te \textit{con}\-\textit{ver}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ:~\star et exsultábit lingua mea justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, lábia \textbf{me}\-a a\-\textbf{pé}\-ries:~\star et os meum annuntiábit \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam si voluísses sacrifícium, de\-\textbf{dís}\-sem \textbf{ú}\-tique:~\star holocáustis non \textit{de}\-\textit{lec}\textbf{tá}beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sacrifícium Deo spíritus con\-\textbf{tri}\-bu\-\textbf{lá}\-tus:~\star cor contrítum et humiliátum, Deus, \textit{non} \textit{de}\-\textbf{spí}cies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textbf{tu}\-a \textbf{Si}\-on:~\star ut ædificéntur mu\textit{ri} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textbf{ho}\-lo\-\textbf{cáus}\-ta:~\star tunc impónent super altáre \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{ví}\-tulos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools