\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} \textbf{me}\-i \textbf{De}\-us,~\star secúndum magnam miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et secúndum multitúdinem miserati\-\textbf{ó}\-num tu\-\textbf{á}\-rum,~\star dele ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Amplius lava me ab iniqui\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a:~\star et a peccá\textit{to} \textit{me}\-\textit{o} \textbf{mun}\-da me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam iniquitátem meam \textbf{e}\-go co\-\textbf{gnós}\-co:~\star et peccátum meum con\textit{tra} \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tibi soli peccávi, et malum \textbf{co}\-ram te \textbf{fe}\-ci:~\star ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas \textit{cum} \textit{ju}\-\textit{di}\textbf{cá}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce enim in iniquitáti\textbf{bus} con\-\textbf{cép}\-\textbf{tus} sum:~\star et in peccátis concépit \textit{me} \textit{ma}\-\textit{ter} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce enim veritátem \textbf{di}\-le\-\textbf{xís}\-ti:~\star incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ mani\-\textit{fes}\-\textit{tás}\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aspérges me hyssópo, \textbf{et} mun\-\textbf{dá}\-bor:~\star lavábis me, et super ni\textit{vem} \textit{de}\-\textit{al}\textbf{bá}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Audítui meo dabis gáudium \textbf{et} læ\-\textbf{tí}\-\textbf{ti}am:~\star et exsultábunt ossa \textit{hu}\-\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Avérte fáciem tuam a pec\-\textbf{cá}\-tis \textbf{me}\-is:~\star et omnes iniquitá\textit{tes} \textit{me}\-\textit{as} \textbf{de}\-le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cor mundum crea \textbf{in} me, \textbf{De}\-us:~\star et spíritum rectum ínnova in vi\-\textit{scé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ne projícias me a \textbf{fá}\-cie \textbf{tu}\-a:~\star et spíritum sanctum tuum ne \textit{áu}\-\textit{fe}\textit{ras} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Redde mihi lætítiam salu\-\textbf{tá}\-ris \textbf{tu}\-i:~\star et spíritu princi\-\textit{pá}\-\textit{li} \textit{con}\-\textbf{fír}ma me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Docébo iníquos \textbf{vi}\-as \textbf{tu}\-as:~\star et ímpii ad \textit{te} \textit{con}\-\textit{ver}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ:~\star et exsultábit lingua mea jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, lábia \textbf{me}\-a a\-\textbf{pé}\-\textbf{ri}es:~\star et os meum annuntiá\textit{bit} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam si voluísses sacrifícium, de\-\textbf{dís}\-sem \textbf{ú}\-\textbf{ti}que:~\star holocáustis \textit{non} \textit{de}\-\textit{lec}\textbf{tá}beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sacrifícium Deo spíritus con\-\textbf{tri}\-bu\-\textbf{lá}\-tus:~\star cor contrítum et humiliátum, De\-\textit{us}\-, \textit{non} \textit{de}\-\textbf{spí}cies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textbf{tu}\-a \textbf{Si}\-on:~\star ut ædificéntur \textit{mu}\-\textit{ri} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textbf{ho}\-lo\-\textbf{cáus}\-ta:~\star tunc impónent super altá\textit{re} \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{ví}\-tulos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools