\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} \textit{me}\-\textit{i} \textbf{De}\-us,~\star secúndum magnam misericórdiam \textbf{tu}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et secúndum multitúdinem miseratió\textit{num} \textit{tu}\-\textbf{á}rum,~\star dele iniquitátem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Amplius lava me ab iniqui\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star et a peccáto meo \textbf{mun}\-da me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam iniquitátem meam e\textit{go} \textit{co}\-\textbf{gnós}co:~\star et peccátum meum contra me est \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tibi soli peccávi, et malum co\textit{ram} \textit{te} \textbf{fe}\-ci:~\star ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum judi\-\textbf{cá}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce enim in iniquitáti\textit{bus} \textit{con}\-\textbf{cép}tus sum:~\star et in peccátis concépit me mater \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce enim veritátem \textit{di}\-\textit{le}\textbf{xís}ti:~\star incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestásti \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aspérges me hyssópo, \textit{et} \textit{mun}\-\textbf{dá}bor:~\star lavábis me, et super nivem deal\-\textbf{bá}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Audítui meo dabis gáudium \textit{et} \textit{læ}\-\textbf{tí}tiam:~\star et exsultábunt ossa humili\-\textbf{á}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Avérte fáciem tuam a pec\-\textit{cá}\-\textit{tis} \textbf{me}\-is:~\star et omnes iniquitátes meas \textbf{de}\-le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cor mundum crea \textit{in} \textit{me}\-, \textbf{De}\-us:~\star et spíritum rectum ínnova in viscéribus \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ne projícias me a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{tu}\-a:~\star et spíritum sanctum tuum ne áuferas \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Redde mihi lætítiam salu\-\textit{tá}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i:~\star et spíritu principáli con\-\textbf{fír}\-ma me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Docébo iníquos \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{tu}\-as:~\star et ímpii ad te conver\-\textbf{tén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star et exsultábit lingua mea justítiam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, lábia me\textit{a} \textit{a}\-\textbf{pé}ries:~\star et os meum annuntiábit laudem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam si voluísses sacrifícium, de\-\textit{dís}\-\textit{sem} \textbf{ú}\-tique:~\star holocáustis non delec\-\textbf{tá}\-beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sacrifícium Deo spíritus con\-\textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{lá}tus:~\star cor contrítum et humiliátum, Deus, non de\-\textbf{spí}\-cies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{Si}\-on:~\star ut ædificéntur muri Je\-\textbf{rú}\-salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textit{ho}\-\textit{lo}\textbf{cáus}ta:~\star tunc impónent super altáre tuum \textbf{ví}\-tulos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools