\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} \textit{me}\-\textit{i} \textbf{De}\-us,~\star secúndum magnam miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et secúndum multitúdinem miseratió\textit{num} \textit{tu}\-\textbf{á}rum,~\star dele ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Amplius lava me ab iniqui\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star et a peccá\textit{to} \textit{me}\-\textit{o} \textbf{mun}\-\textbf{da} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam iniquitátem meam e\textit{go} \textit{co}\-\textbf{gnós}co:~\star et peccátum meum con\textit{tra} \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tibi soli peccávi, et malum co\textit{ram} \textit{te} \textbf{fe}\-ci:~\star ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas \textit{cum} \textit{ju}\-\textit{di}\textbf{cá}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce enim in iniquitáti\textit{bus} \textit{con}\-\textbf{cép}tus sum:~\star et in peccátis concépit \textit{me} \textit{ma}\-\textit{ter} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce enim veritátem \textit{di}\-\textit{le}\textbf{xís}ti:~\star incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ mani\-\textit{fes}\-\textit{tás}\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aspérges me hyssópo, \textit{et} \textit{mun}\-\textbf{dá}bor:~\star lavábis me, et super ni\textit{vem} \textit{de}\-\textit{al}\textbf{bá}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Audítui meo dabis gáudium \textit{et} \textit{læ}\-\textbf{tí}tiam:~\star et exsultábunt ossa \textit{hu}\-\textit{mi}\textit{li}\textbf{á}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Avérte fáciem tuam a pec\-\textit{cá}\-\textit{tis} \textbf{me}\-is:~\star et omnes iniquitá\textit{tes} \textit{me}\-\textit{as} \textbf{de}\-le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cor mundum crea \textit{in} \textit{me}\-, \textbf{De}\-us:~\star et spíritum rectum ínnova in vi\-\textit{scé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ne projícias me a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{tu}\-a:~\star et spíritum sanctum tuum ne \textit{áu}\-\textit{fe}\textit{ras} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Redde mihi lætítiam salu\-\textit{tá}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-i:~\star et spíritu princi\-\textit{pá}\-\textit{li} \textit{con}\-\textbf{fír}\textbf{ma} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Docébo iníquos \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{tu}\-as:~\star et ímpii ad \textit{te} \textit{con}\-\textit{ver}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star et exsultábit lingua mea jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, lábia me\textit{a} \textit{a}\-\textbf{pé}ries:~\star et os meum annuntiá\textit{bit} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam si voluísses sacrifícium, de\-\textit{dís}\-\textit{sem} \textbf{ú}\-tique:~\star holocáustis \textit{non} \textit{de}\-\textit{lec}\textbf{tá}\textbf{be}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sacrifícium Deo spíritus con\-\textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{lá}tus:~\star cor contrítum et humiliátum, De\-\textit{us}\-, \textit{non} \textit{de}\-\textbf{spí}\textbf{ci}es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{Si}\-on:~\star ut ædificéntur \textit{mu}\-\textit{ri} \textit{Je}\-\textbf{rú}\textbf{sa}lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textit{ho}\-\textit{lo}\textbf{cáus}ta:~\star tunc impónent super altá\textit{re} \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{ví}\-\textbf{tu}los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools