\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} me\textit{i} \textbf{De}\-us,~\star secúndum magnam misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et secúndum multitúdinem miseratiónum \textit{tu}\-\textbf{á}rum,~\star dele iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Amplius lava me ab iniquitá\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star et a peccáto \textit{me}\-\textit{o} \textbf{mun}\-da me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam iniquitátem meam ego \textit{co}\-\textbf{gnós}co:~\star et peccátum meum contra \textit{me} \textit{est} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tibi soli peccávi, et malum coram \textit{te} \textbf{fe}\-ci:~\star ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textit{ju}\-\textit{di}\textbf{cá}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce enim in iniquitátibus \textit{con}\-\textbf{cép}tus sum:~\star et in peccátis concépit me \textit{ma}\-\textit{ter} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce enim veritátem di\-\textit{le}\-\textbf{xís}ti:~\star incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\-\textit{tás}\-\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aspérges me hyssópo, et \textit{mun}\-\textbf{dá}bor:~\star lavábis me, et super nivem \textit{de}\-\textit{al}\textbf{bá}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Audítui meo dabis gáudium et \textit{læ}\-\textbf{tí}tiam:~\star et exsultábunt ossa hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{á}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Avérte fáciem tuam a peccá\textit{tis} \textbf{me}\-is:~\star et omnes iniquitátes \textit{me}\-\textit{as} \textbf{de}\-le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cor mundum crea in \textit{me}\-, \textbf{De}\-us:~\star et spíritum rectum ínnova in viscé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ne projícias me a fáci\textit{e} \textbf{tu}\-a:~\star et spíritum sanctum tuum ne áu\-\textit{fe}\-\textit{ras} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Redde mihi lætítiam salutá\textit{ris} \textbf{tu}\-i:~\star et spíritu principá\textit{li} \textit{con}\-\textbf{fír}ma me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Docébo iníquos vi\textit{as} \textbf{tu}\-as:~\star et ímpii ad te \textit{con}\-\textit{ver}\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salú\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star et exsultábit lingua mea justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, lábia mea \textit{a}\-\textbf{pé}ries:~\star et os meum annuntiábit \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam si voluísses sacrifícium, dedís\textit{sem} \textbf{ú}\-tique:~\star holocáustis non \textit{de}\-\textit{lec}\textbf{tá}beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sacrifícium Deo spíritus contri\-\textit{bu}\-\textbf{lá}tus:~\star cor contrítum et humiliátum, Deus, \textit{non} \textit{de}\-\textbf{spí}cies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tu\textit{a} \textbf{Si}\-on:~\star ut ædificéntur mu\textit{ri} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et ho\-\textit{lo}\-\textbf{cáus}ta:~\star tunc impónent super altáre \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{ví}\-tulos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools