\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} \textbf{me}\-i \textbf{De}\-us,~\star secúndum magnam miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{tu}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et secúndum multitúdinem miserati\-\textbf{ó}\-num tu\-\textbf{á}\-rum,~\star dele iniqui\-\textbf{tá}\-tem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Amplius lava me ab iniqui\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a:~\star et a peccáto \textbf{me}\-o \textbf{mun}\-da me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam iniquitátem meam \textbf{e}\-go co\-\textbf{gnós}\-co:~\star et peccátum meum contra \textbf{me} est \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tibi soli peccávi, et malum \textbf{co}\-ram te \textbf{fe}\-ci:~\star ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum \textbf{ju}\-di\-\textbf{cá}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce enim in iniquitáti\textbf{bus} con\-\textbf{cép}\-tus sum:~\star et in peccátis concépit me \textbf{ma}\-ter \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce enim veritátem \textbf{di}\-le\-\textbf{xís}\-ti:~\star incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifes\-\textbf{tás}\-ti \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aspérges me hyssópo, \textbf{et} mun\-\textbf{dá}\-bor:~\star lavábis me, et super nivem \textbf{de}\-al\-\textbf{bá}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Audítui meo dabis gáudium \textbf{et} læ\-\textbf{tí}\-tiam:~\star et exsultábunt ossa hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{á}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Avérte fáciem tuam a pec\-\textbf{cá}\-tis \textbf{me}\-is:~\star et omnes iniquitátes \textbf{me}\-as \textbf{de}\-le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cor mundum crea \textbf{in} me, \textbf{De}\-us:~\star et spíritum rectum ínnova in vi\-\textbf{scé}\-ribus \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ne projícias me a \textbf{fá}\-cie \textbf{tu}\-a:~\star et spíritum sanctum tuum ne \textbf{áu}\-feras \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Redde mihi lætítiam salu\-\textbf{tá}\-ris \textbf{tu}\-i:~\star et spíritu princi\-\textbf{pá}\-li con\-\textbf{fír}\-ma me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Docébo iníquos \textbf{vi}\-as \textbf{tu}\-as:~\star et ímpii ad te \textbf{con}\-ver\-\textbf{tén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ:~\star et exsultábit lingua mea jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, lábia \textbf{me}\-a a\-\textbf{pé}\-ries:~\star et os meum annuntiábit \textbf{lau}\-dem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam si voluísses sacrifícium, de\-\textbf{dís}\-sem \textbf{ú}\-tique:~\star holocáustis non \textbf{de}\-lec\-\textbf{tá}\-beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sacrifícium Deo spíritus con\-\textbf{tri}\-bu\-\textbf{lá}\-tus:~\star cor contrítum et humiliátum, Deus, \textbf{non} de\-\textbf{spí}\-cies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte \textbf{tu}\-a \textbf{Si}\-on:~\star ut ædificéntur \textbf{mu}\-ri Je\-\textbf{rú}\-salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et \textbf{ho}\-lo\-\textbf{cáus}\-ta:~\star tunc impónent super altáre \textbf{tu}\-um \textbf{ví}\-tulos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools