\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iseré\-\textit{re}\-} \textit{me}\-\textit{i} \textbf{De}\-us,~\star secúndum magnam misericórdi\textit{am} \textbf{tu}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et secúndum multitúdinem miserati\-\textit{ó}\-\textit{num} \textit{tu}\-\textbf{á}rum,~\star dele iniquitá\textit{tem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Amplius lava me ab ini\-\textit{qui}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star et a peccáto me\textit{o} \textbf{mun}\-da me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam iniquitátem meam \textit{e}\-\textit{go} \textit{co}\-\textbf{gnós}co:~\star et peccátum meum contra me \textit{est} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tibi soli peccávi, et malum \textit{co}\-\textit{ram} \textit{te} \textbf{fe}\-ci:~\star ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum ju\-\textit{di}\-\textbf{cá}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ecce enim in iniquitá\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textit{con}\-\textbf{cép}tus sum:~\star et in peccátis concépit me ma\textit{ter} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce enim veritá\textit{tem} \textit{di}\-\textit{le}\textbf{xís}ti:~\star incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestás\textit{ti} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aspérges me hyssó\-\textit{po}\-, \textit{et} \textit{mun}\-\textbf{dá}bor:~\star lavábis me, et super nivem de\-\textit{al}\-\textbf{bá}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Audítui meo dabis gáudi\textit{um} \textit{et} \textit{læ}\-\textbf{tí}tiam:~\star et exsultábunt ossa humi\-\textit{li}\-\textbf{á}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Avérte fáciem tuam a \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{tis} \textbf{me}\-is:~\star et omnes iniquitátes me\textit{as} \textbf{de}\-le.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Cor mundum cre\textit{a} \textit{in} \textit{me}\-, \textbf{De}\-us:~\star et spíritum rectum ínnova in viscéri\textit{bus} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ne projícias me a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}\-a:~\star et spíritum sanctum tuum ne áufe\textit{ras} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Redde mihi lætítiam sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ris} \textbf{tu}\-i:~\star et spíritu principáli \textit{con}\-\textbf{fír}ma me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Docébo iní\textit{quos} \textit{vi}\-\textit{as} \textbf{tu}\-as:~\star et ímpii ad te con\-\textit{ver}\-\textbf{tén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star et exsultábit lingua mea justíti\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, lábia \textit{me}\-\textit{a} \textit{a}\-\textbf{pé}ries:~\star et os meum annuntiábit lau\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam si voluísses sacrifícium, \textit{de}\-\textit{dís}\textit{sem} \textbf{ú}\-tique:~\star holocáustis non de\-\textit{lec}\-\textbf{tá}beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sacrifícium Deo spíritus \textit{con}\-\textit{tri}\textit{bu}\textbf{lá}tus:~\star cor contrítum et humiliátum, Deus, non \textit{de}\-\textbf{spí}cies.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benígne fac, Dómine, in bona voluntá\textit{te} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{Si}\-on:~\star ut ædificéntur muri \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, \textit{et} \textit{ho}\-\textit{lo}\textbf{cáus}ta:~\star tunc impónent super altáre tu\textit{um} \textbf{ví}\-tulos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools