\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star inténde mihi, et ex\-\textbf{áu}\-di me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Contristátus sum in exercitati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{me}\-a:~\star et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pecca\-\textbf{tó}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam declinavérunt in me in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tes:~\star et in ira molésti erant \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cor meum conturbá\textit{tum} \textit{est} \textbf{in} me:~\star et formído mortis cécidit \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Timor et tremor ve\-\textit{né}\-\textit{runt} \textbf{su}\-per me:~\star et contexérunt me \textbf{té}\-nebræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et dixi: Quis dabit mihi pennas sic\textit{ut} \textit{co}\-\textbf{lúm}bæ,~\star et volábo, et requi\-\textbf{és}\-cam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce elon\-\textit{gá}\-\textit{vi} \textbf{fú}\-giens:~\star et mansi in soli\-\textbf{tú}\-dine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exspectábam eum, qui sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fe}\-cit:~\star a pusillanimitáte spíritus et tempes\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Præcípita, Dómine, dívide lin\textit{guas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in civi\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Die ac nocte circúmdabit eam super muros e\textit{jus} \textit{in}\-\textbf{í}quitas:~\star et labor in médio ejus, et injus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non defécit de pla\-\textit{té}\-\textit{is} \textbf{e}\-jus:~\star usúra, et \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam si inimícus meus maledi\-\textit{xís}\-\textit{set} \textbf{mi}\-hi,~\star sustinuíssem \textbf{ú}\-tique.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et si is, qui óderat me, super me magna locú\textit{tus} \textit{fu}\-\textbf{ís}set:~\star abscondíssem me fórsitan ab \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu vero, ho\textit{mo} \textit{u}\-\textbf{ná}nimis:~\star dux meus, et notus \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui simul mecum dulces capi\-\textit{é}\-\textit{bas} \textbf{ci}\-bos:~\star in domo Dei ambulávimus cum con\-\textbf{sén}\-su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Véniat mors \textit{su}\-\textit{per} \textbf{il}\-los:~\star et descéndant in inférnum vi\-\textbf{vén}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam nequítiæ in habitácu\textit{lis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star in médio e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem ad De\textit{um} \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star et Dóminus sal\-\textbf{vá}\-bit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Véspere, et mane, et merídie narrábo et an\-\textit{nun}\-\textit{ti}\textbf{á}bo:~\star et exáudiet vocem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro\-\textit{pín}\-\textit{quant} \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam inter multos erant \textbf{me}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Exáudiet Deus, et humili\-\textit{á}\-\textit{bit} \textbf{il}\-los:~\star qui est ante \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Non enim est illis commutátio, et non timu\-\textit{é}\-\textit{runt} \textbf{De}\-um:~\star exténdit manum suam in retribu\-\textbf{én}\-do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star et appropinquávit cor il\-\textbf{lí}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Mollíti sunt sermónes ejus \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ó}\-leum:~\star et ipsi sunt \textbf{já}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse \textit{te} \textit{e}\-\textbf{nú}triet:~\star non dabit in ætérnum fluctuatiónem \textbf{jus}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Tu vero, Deus, de\-\textit{dú}\-\textit{ces} \textbf{e}\-os,~\star in púteum in\-\textbf{tér}\-itus\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt \textit{di}\-\textit{es} \textbf{su}\-os:~\star ego autem sperábo in te, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools