\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star inténde mi\-\textit{hi}\-, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Contristátus sum in exercitati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{me}\-a:~\star et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatió\textit{ne} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam declinavérunt in me in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tes:~\star et in ira molés\textit{ti} \textit{e}\-\textit{rant} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cor meum conturbá\textit{tum} \textit{est} \textbf{in} me:~\star et formído mortis \textit{cé}\-\textit{ci}\textit{dit} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Timor et tremor ve\-\textit{né}\-\textit{runt} \textbf{su}\-per me:~\star et conte\-\textit{xé}\-\textit{runt} \textit{me} \textbf{té}\-nebræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et dixi: Quis dabit mihi pennas sic\textit{ut} \textit{co}\-\textbf{lúm}bæ,~\star et volábo, \textit{et} \textit{re}\-\textit{qui}\textbf{és}cam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce elon\-\textit{gá}\-\textit{vi} \textbf{fú}\-giens:~\star et mansi \textit{in} \textit{so}\-\textit{li}\textbf{tú}dine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exspectábam eum, qui sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fe}\-cit:~\star a pusillanimitáte spíritus \textit{et} \textit{tem}\-\textit{pes}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Præcípita, Dómine, dívide lin\textit{guas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem \textit{in} \textit{ci}\-\textit{vi}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Die ac nocte circúmdabit eam super muros e\textit{jus} \textit{in}\-\textbf{í}quitas:~\star et labor in médio ejus, \textit{et} \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non defécit de pla\-\textit{té}\-\textit{is} \textbf{e}\-jus:~\star u\-\textit{sú}\-\textit{ra}, \textit{et} \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam si inimícus meus maledi\-\textit{xís}\-\textit{set} \textbf{mi}\-hi,~\star susti\-\textit{nu}\-\textit{ís}\textit{sem} \textbf{ú}\-tique.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et si is, qui óderat me, super me magna locú\textit{tus} \textit{fu}\-\textbf{ís}set:~\star abscondíssem me fór\-\textit{si}\-\textit{tan} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu vero, ho\textit{mo} \textit{u}\-\textbf{ná}nimis:~\star dux meus, \textit{et} \textit{no}\-\textit{tus} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui simul mecum dulces capi\-\textit{é}\-\textit{bas} \textbf{ci}\-bos:~\star in domo Dei ambulávi\textit{mus} \textit{cum} \textit{con}\-\textbf{sén}su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Véniat mors \textit{su}\-\textit{per} \textbf{il}\-los:~\star et descéndant in in\-\textit{fér}\-\textit{num} \textit{vi}\-\textbf{vén}tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam nequítiæ in habitácu\textit{lis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star in mé\-\textit{di}\-\textit{o} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem ad De\textit{um} \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star et Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textit{sal}\-\textbf{vá}bit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Véspere, et mane, et merídie narrábo et an\-\textit{nun}\-\textit{ti}\textbf{á}bo:~\star et exáudi\textit{et} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appro\-\textit{pín}\-\textit{quant} \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam inter mul\textit{tos} \textit{e}\-\textit{rant} \textbf{me}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Exáudiet Deus, et humili\-\textit{á}\-\textit{bit} \textbf{il}\-los:~\star qui \textit{est} \textit{an}\-\textit{te} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Non enim est illis commutátio, et non timu\-\textit{é}\-\textit{runt} \textbf{De}\-um:~\star exténdit manum suam in \textit{re}\-\textit{tri}\textit{bu}\textbf{én}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star et appropinquá\textit{vit} \textit{cor} \textit{il}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Mollíti sunt sermónes ejus \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ó}\-leum:~\star et \textit{ip}\-\textit{si} \textit{sunt} \textbf{já}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse \textit{te} \textit{e}\-\textbf{nú}triet:~\star non dabit in ætérnum fluctua\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{jus}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Tu vero, Deus, de\-\textit{dú}\-\textit{ces} \textbf{e}\-os,~\star in pú\-\textit{te}\-\textit{um} \textit{in}\-\textbf{tér}itus\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt \textit{di}\-\textit{es} \textbf{su}\-os:~\star ego autem sperá\textit{bo} \textit{in} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools