\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecatiónem \textbf{me}\-am:~\star inténde mihi, \textbf{et} ex\-\textbf{áu}\-di me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Contristátus sum in exercitatióne \textbf{me}\-a:~\star et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam declinavérunt in me iniqui\-\textbf{tá}\-tes:~\star et in ira molésti \textbf{e}\-rant \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cor meum conturbátum est \textbf{in} me:~\star et formído mortis \textbf{cé}\-cidit \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Timor et tremor venérunt \textbf{su}\-per me:~\star et conte\-\textbf{xé}\-runt me \textbf{té}\-nebræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut co\-\textbf{lúm}\-bæ,~\star et volábo, et \textbf{re}\-qui\-\textbf{és}\-cam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce elongávi \textbf{fú}\-giens:~\star et mansi in \textbf{so}\-li\-\textbf{tú}\-dine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exspectábam eum, qui salvum me \textbf{fe}\-cit:~\star a pusillanimitáte spíritus et \textbf{tem}\-pes\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Præcípita, Dómine, dívide linguas e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textbf{ci}\-vi\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus in\-\textbf{í}\-quitas:~\star et labor in médio ejus, et \textbf{in}\-jus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non defécit de platéis \textbf{e}\-jus:~\star u\-\textbf{sú}\-ra, et \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam si inimícus meus maledixísset \textbf{mi}\-hi,~\star sustinu\-\textbf{ís}\-sem \textbf{ú}\-tique.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et si is, qui óderat me, super me magna locútus fu\-\textbf{ís}\-set:~\star abscondíssem me fórsi\textbf{tan} ab \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu vero, homo u\-\textbf{ná}\-nimis:~\star dux meus, et \textbf{no}\-tus \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui simul mecum dulces capiébas \textbf{ci}\-bos:~\star in domo Dei ambulávimus \textbf{cum} con\-\textbf{sén}\-su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Véniat mors super \textbf{il}\-los:~\star et descéndant in in\-\textbf{fér}\-num vi\-\textbf{vén}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam nequítiæ in habitáculis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star in médi\textbf{o} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem ad Deum cla\-\textbf{má}\-vi:~\star et Dómi\textbf{nus} sal\-\textbf{vá}\-bit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Véspere, et mane, et merídie narrábo et annunti\-\textbf{á}\-bo:~\star et exáudiet \textbf{vo}\-cem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appropínquant \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam inter multos \textbf{e}\-rant \textbf{me}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Exáudiet Deus, et humiliábit \textbf{il}\-los:~\star qui est \textbf{an}\-te \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Non enim est illis commutátio, et non timuérunt \textbf{De}\-um:~\star exténdit manum suam in re\-\textbf{tri}\-bu\-\textbf{én}\-do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira vultus \textbf{e}\-jus:~\star et appropinquávit \textbf{cor} il\-\textbf{lí}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Mollíti sunt sermónes ejus super \textbf{ó}\-leum:~\star et \textbf{ip}\-si sunt \textbf{já}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te e\-\textbf{nú}\-triet:~\star non dabit in ætérnum fluctuati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{jus}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Tu vero, Deus, dedúces \textbf{e}\-os,~\star in púte\textbf{um} in\-\textbf{tér}\-itus\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt dies \textbf{su}\-os:~\star ego autem sperábo \textbf{in} te, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools