\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecatió\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star inténde mihi, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Contristátus sum in exercitatió\textit{ne} \textbf{me}\-a:~\star et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam declinavérunt in me ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tes:~\star et in ira molésti \textit{e}\-\textit{rant} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cor meum conturbátum \textit{est} \textbf{in} me:~\star et formído mortis cé\-\textit{ci}\-\textit{dit} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Timor et tremor vené\textit{runt} \textbf{su}\-per me:~\star et contexé\textit{runt} \textit{me} \textbf{té}\-nebræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut \textit{co}\-\textbf{lúm}bæ,~\star et volábo, et \textit{re}\-\textit{qui}\textbf{és}cam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce elongá\textit{vi} \textbf{fú}\-giens:~\star et mansi in \textit{so}\-\textit{li}\textbf{tú}dine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exspectábam eum, qui salvum \textit{me} \textbf{fe}\-cit:~\star a pusillanimitáte spíritus et \textit{tem}\-\textit{pes}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Præcípita, Dómine, dívide linguas \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textit{ci}\-\textit{vi}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus \textit{in}\-\textbf{í}quitas:~\star et labor in médio ejus, et \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non defécit de platé\textit{is} \textbf{e}\-jus:~\star usú\-\textit{ra}\-, \textit{et} \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam si inimícus meus maledixís\textit{set} \textbf{mi}\-hi,~\star sustinu\-\textit{ís}\-\textit{sem} \textbf{ú}\-tique.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et si is, qui óderat me, super me magna locútus \textit{fu}\-\textbf{ís}set:~\star abscondíssem me fórsi\textit{tan} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu vero, homo \textit{u}\-\textbf{ná}nimis:~\star dux meus, et \textit{no}\-\textit{tus} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui simul mecum dulces capié\textit{bas} \textbf{ci}\-bos:~\star in domo Dei ambulávimus \textit{cum} \textit{con}\-\textbf{sén}su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Véniat mors su\textit{per} \textbf{il}\-los:~\star et descéndant in infér\textit{num} \textit{vi}\-\textbf{vén}tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam nequítiæ in habitáculis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star in médi\textit{o} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem ad Deum \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star et Dómi\textit{nus} \textit{sal}\-\textbf{vá}bit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Véspere, et mane, et merídie narrábo et annun\-\textit{ti}\-\textbf{á}bo:~\star et exáudiet \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appropín\textit{quant} \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam inter multos \textit{e}\-\textit{rant} \textbf{me}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Exáudiet Deus, et humiliá\textit{bit} \textbf{il}\-los:~\star qui est \textit{an}\-\textit{te} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Non enim est illis commutátio, et non timué\textit{runt} \textbf{De}\-um:~\star exténdit manum suam in re\-\textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{én}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira vul\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star et appropinquávit \textit{cor} \textit{il}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Mollíti sunt sermónes ejus su\textit{per} \textbf{ó}\-leum:~\star et ip\textit{si} \textit{sunt} \textbf{já}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te \textit{e}\-\textbf{nú}triet:~\star non dabit in ætérnum fluctuati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{jus}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Tu vero, Deus, dedú\textit{ces} \textbf{e}\-os,~\star in púte\textit{um} \textit{in}\-\textbf{tér}itus\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt di\textit{es} \textbf{su}\-os:~\star ego autem sperábo \textit{in} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools