\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Deus, oratiónem meam et ne despéxeris depreca\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star inténde mihi, et \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Contristátus sum in exercita\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{me}\-a:~\star et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pec\-\textit{ca}\-\textbf{tó}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam declinavérunt in me \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tes:~\star et in ira molésti e\textit{rant} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cor meum contur\-\textit{bá}\-\textit{tum} \textit{est} \textbf{in} me:~\star et formído mortis céci\textit{dit} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Timor et tremor \textit{ve}\-\textit{né}\textit{runt} \textbf{su}\-per me:~\star et contexérunt \textit{me} \textbf{té}\-nebræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et dixi: Quis dabit mihi pennas \textit{sic}\-\textit{ut} \textit{co}\-\textbf{lúm}bæ,~\star et volábo, et re\-\textit{qui}\-\textbf{és}cam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce e\-\textit{lon}\-\textit{gá}\textit{vi} \textbf{fú}\-giens:~\star et mansi in so\-\textit{li}\-\textbf{tú}dine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exspectábam eum, qui \textit{sal}\-\textit{vum} \textit{me} \textbf{fe}\-cit:~\star a pusillanimitáte spíritus et tem\-\textit{pes}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Præcípita, Dómine, dívide \textit{lin}\-\textit{guas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in ci\-\textit{vi}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Die ac nocte circúmdabit eam super muros \textit{e}\-\textit{jus} \textit{in}\-\textbf{í}quitas:~\star et labor in médio ejus, et in\-\textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non defécit de \textit{pla}\-\textit{té}\textit{is} \textbf{e}\-jus:~\star usúra, \textit{et} \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam si inimícus meus male\-\textit{di}\-\textit{xís}\textit{set} \textbf{mi}\-hi,~\star sustinuís\textit{sem} \textbf{ú}\-tique.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et si is, qui óderat me, super me magna lo\-\textit{cú}\-\textit{tus} \textit{fu}\-\textbf{ís}set:~\star abscondíssem me fórsitan \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu vero, \textit{ho}\-\textit{mo} \textit{u}\-\textbf{ná}nimis:~\star dux meus, et no\textit{tus} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui simul mecum dulces ca\-\textit{pi}\-\textit{é}\textit{bas} \textbf{ci}\-bos:~\star in domo Dei ambulávimus cum \textit{con}\-\textbf{sén}su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Véniat \textit{mors} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{il}\-los:~\star et descéndant in inférnum \textit{vi}\-\textbf{vén}tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam nequítiæ in habitá\-\textit{cu}\-\textit{lis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star in médio \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem ad \textit{De}\-\textit{um} \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star et Dóminus \textit{sal}\-\textbf{vá}bit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Véspere, et mane, et merídie narrábo et \textit{an}\-\textit{nun}\textit{ti}\textbf{á}bo:~\star et exáudiet vo\textit{cem} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui ap\-\textit{pro}\-\textit{pín}\textit{quant} \textbf{mi}\-hi:~\star quóniam inter multos e\textit{rant} \textbf{me}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Exáudiet Deus, et humi\-\textit{li}\-\textit{á}\textit{bit} \textbf{il}\-los:~\star qui est an\textit{te} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Non enim est illis commutátio, et non ti\-\textit{mu}\-\textit{é}\textit{runt} \textbf{De}\-um:~\star exténdit manum suam in retri\-\textit{bu}\-\textbf{én}do.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab i\textit{ra} \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star et appropinquávit cor \textit{il}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Mollíti sunt sermónes e\textit{jus} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ó}\-leum:~\star et ipsi \textit{sunt} \textbf{já}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Jacta super Dóminum curam tuam, et ip\textit{se} \textit{te} \textit{e}\-\textbf{nú}triet:~\star non dabit in ætérnum fluctuatió\textit{nem} \textbf{jus}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Tu vero, Deus, \textit{de}\-\textit{dú}\textit{ces} \textbf{e}\-os,~\star in púteum \textit{in}\-\textbf{tér}itus\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Viri sánguinum, et dolósi non dimidiá\textit{bunt} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{su}\-os:~\star ego autem sperábo in \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools