\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecatiónem \textbf{me}\-am:~\star inténde mihi, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Contristátus sum in exercitatióne \textbf{me}\-a:~\star et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam declinavérunt in me iniqui\-\textbf{tá}\-tes:~\star et in ira molésti \textit{e}\-\textit{rant} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cor meum conturbátum est \textbf{in} me:~\star et formído mortis cé\-\textit{ci}\-\textit{dit} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Timor et tremor venérunt \textbf{su}\-per me:~\star et contexé\textit{runt} \textit{me} \textbf{té}\-nebræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut co\-\textbf{lúm}\-bæ,~\star et volábo, et \textit{re}\-\textit{qui}\textbf{és}cam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce elongávi \textbf{fú}\-giens:~\star et mansi in \textit{so}\-\textit{li}\textbf{tú}dine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exspectábam eum, qui salvum me \textbf{fe}\-cit:~\star a pusillanimitáte spíritus et \textit{tem}\-\textit{pes}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Præcípita, Dómine, dívide linguas e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textit{ci}\-\textit{vi}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus in\-\textbf{í}\-quitas:~\star et labor in médio ejus, et \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non defécit de platéis \textbf{e}\-jus:~\star usú\-\textit{ra}\-, \textit{et} \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam si inimícus meus maledixísset \textbf{mi}\-hi,~\star sustinu\-\textit{ís}\-\textit{sem} \textbf{ú}\-tique.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et si is, qui óderat me, super me magna locútus fu\-\textbf{ís}\-set:~\star abscondíssem me fórsi\textit{tan} \textit{ab} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu vero, homo u\-\textbf{ná}\-nimis:~\star dux meus, et \textit{no}\-\textit{tus} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui simul mecum dulces capiébas \textbf{ci}\-bos:~\star in domo Dei ambulávimus \textit{cum} \textit{con}\-\textbf{sén}su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Véniat mors super \textbf{il}\-los:~\star et descéndant in infér\textit{num} \textit{vi}\-\textbf{vén}tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam nequítiæ in habitáculis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star in médi\textit{o} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools