\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star inténde mihi, et ex\-\textbf{áu}\-di me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Contristátus sum in exercitati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{me}\-a:~\star et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pecca\-\textbf{tó}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam declinavérunt in me in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tes:~\star et in ira molésti erant \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cor meum conturbá\textit{tum} \textit{est} \textbf{in} me:~\star et formído mortis cécidit \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Timor et tremor ve\-\textit{né}\-\textit{runt} \textbf{su}\-per me:~\star et contexérunt me \textbf{té}\-nebræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et dixi: Quis dabit mihi pennas sic\textit{ut} \textit{co}\-\textbf{lúm}bæ,~\star et volábo, et requi\-\textbf{és}\-cam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce elon\-\textit{gá}\-\textit{vi} \textbf{fú}\-giens:~\star et mansi in soli\-\textbf{tú}\-dine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exspectábam eum, qui sal\textit{vum} \textit{me} \textbf{fe}\-cit:~\star a pusillanimitáte spíritus et tempes\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Præcípita, Dómine, dívide lin\textit{guas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in civi\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Die ac nocte circúmdabit eam super muros e\textit{jus} \textit{in}\-\textbf{í}quitas:~\star et labor in médio ejus, et injus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non defécit de pla\-\textit{té}\-\textit{is} \textbf{e}\-jus:~\star usúra, et \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam si inimícus meus maledi\-\textit{xís}\-\textit{set} \textbf{mi}\-hi,~\star sustinuíssem \textbf{ú}\-tique.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et si is, qui óderat me, super me magna locú\textit{tus} \textit{fu}\-\textbf{ís}set:~\star abscondíssem me fórsitan ab \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu vero, ho\textit{mo} \textit{u}\-\textbf{ná}nimis:~\star dux meus, et notus \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui simul mecum dulces capi\-\textit{é}\-\textit{bas} \textbf{ci}\-bos:~\star in domo Dei ambulávimus cum con\-\textbf{sén}\-su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Véniat mors \textit{su}\-\textit{per} \textbf{il}\-los:~\star et descéndant in inférnum vi\-\textbf{vén}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam nequítiæ in habitácu\textit{lis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star in médio e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools