\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xáudi,} Deus, oratiónem meam et ne despéxeris deprecati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am:~\star inténde mihi, \textbf{et} ex\-\textbf{áu}\-di me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Contristátus sum in exercitati\-\textbf{ó}\-ne \textbf{me}\-a:~\star et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam declinavérunt in me in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tes:~\star et in ira molésti \textbf{e}\-rant \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cor meum contur\-\textbf{bá}\-tum est \textbf{in} me:~\star et formído mortis \textbf{cé}\-cidit \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Timor et tremor ve\-\textbf{né}\-runt \textbf{su}\-\textbf{per} me:~\star et conte\-\textbf{xé}\-runt me \textbf{té}\-nebræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et dixi: Quis dabit mihi pennas \textbf{sic}\-ut co\-\textbf{lúm}\-bæ,~\star et volábo, et \textbf{re}\-qui\-\textbf{és}\-cam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ecce elon\-\textbf{gá}\-vi \textbf{fú}\-\textbf{gi}ens:~\star et mansi in \textbf{so}\-li\-\textbf{tú}\-dine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Exspectábam eum, qui \textbf{sal}\-vum me \textbf{fe}\-cit:~\star a pusillanimitáte spíritus et \textbf{tem}\-pes\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Præcípita, Dómine, dívide \textbf{lin}\-guas e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in \textbf{ci}\-vi\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Die ac nocte circúmdabit eam super muros \textbf{e}\-jus in\-\textbf{í}\-\textbf{qui}tas:~\star et labor in médio ejus, et \textbf{in}\-jus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non defécit de pla\-\textbf{té}\-is \textbf{e}\-jus:~\star u\-\textbf{sú}\-ra, et \textbf{do}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam si inimícus meus maledi\-\textbf{xís}\-set \textbf{mi}\-hi,~\star sustinu\-\textbf{ís}\-sem \textbf{ú}\-tique.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et si is, qui óderat me, super me magna lo\-\textbf{cú}\-tus fu\-\textbf{ís}\-set:~\star abscondíssem me fórsi\textbf{tan} ab \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu vero, \textbf{ho}\-mo u\-\textbf{ná}\-\textbf{ni}mis:~\star dux meus, et \textbf{no}\-tus \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Qui simul mecum dulces capi\-\textbf{é}\-bas \textbf{ci}\-bos:~\star in domo Dei ambulávimus \textbf{cum} con\-\textbf{sén}\-su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Véniat mors \textbf{su}\-per \textbf{il}\-los:~\star et descéndant in in\-\textbf{fér}\-num vi\-\textbf{vén}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam nequítiæ in habitácu\textbf{lis} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star in médi\textbf{o} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools