\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, quóniam concul\-\textbf{cá}\-vit me \textbf{ho}\-mo:~\star tota die impú\textit{gnans} \textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{lá}vit me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Conculcavérunt me inimíci mei \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e:~\star quóniam multi bel\-\textit{lán}\-\textit{tes} \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ab altitúdine di\-\textbf{é}\-i ti\-\textbf{mé}\-bo:~\star ego vero \textit{in} \textit{te} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In Deo laudábo sermónes meos, in \textbf{De}\-o spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ca}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tota die verba mea ex\-\textbf{se}\-cra\-\textbf{bán}\-tur:~\star advérsum me omnes cogitatiónes e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{in} \textbf{ma}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inhabitábunt, \textbf{et} abs\-\textbf{cón}\-dent:~\star ipsi calcáneum me\textit{um} \textit{ob}\-\textit{ser}\textbf{vá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos \textbf{fá}\-cies \textbf{il}\-los:~\star in ira pó\-\textit{pu}\-\textit{los} \textit{con}\-\textbf{frín}ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, vitam meam annunti\-\textbf{á}\-vi \textbf{ti}\-bi:~\star posuísti lácrimas meas in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sicut et in promissi\-\textbf{ó}\-ne \textbf{tu}\-a:~\star tunc converténtur inimíci \textit{me}\-\textit{i} \textit{re}\-\textbf{trór}sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In quacúmque die invo\-\textbf{cá}\-ve\textbf{ro} te:~\star ecce cognóvi quóni\textit{am} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In Deo laudábo verbum, in Dómino lau\-\textbf{dá}\-bo ser\-\textbf{mó}\-nem:~\star in Deo sperávi, non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In me sunt, Deus, \textbf{vo}\-ta \textbf{tu}\-a,~\star quæ reddam, lauda\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes \textbf{me}\-os de \textbf{lap}\-su:~\star ut pláceam coram Deo in lú\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools