\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, quóniam conculcá\textit{vit} \textit{me} \textbf{ho}\-mo:~\star tota die impú\textit{gnans} \textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{lá}vit me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Conculcavérunt me inimíci mei \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star quóniam multi bel\-\textit{lán}\-\textit{tes} \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ab altitúdine dié\textit{i} \textit{ti}\-\textbf{mé}bo:~\star ego vero \textit{in} \textit{te} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In Deo laudábo sermónes meos, in De\textit{o} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ca}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tota die verba mea ex\-\textit{se}\-\textit{cra}\textbf{bán}tur:~\star advérsum me omnes cogitatiónes e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{in} \textbf{ma}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inhabitábunt, \textit{et} \textit{abs}\-\textbf{cón}dent:~\star ipsi calcáneum me\textit{um} \textit{ob}\-\textit{ser}\textbf{vá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fá\-\textit{ci}\-\textit{es} \textbf{il}\-los:~\star in ira pó\-\textit{pu}\-\textit{los} \textit{con}\-\textbf{frín}ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, vitam meam annunti\-\textit{á}\-\textit{vi} \textbf{ti}\-bi:~\star posuísti lácrimas meas in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sicut et in promissi\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{tu}\-a:~\star tunc converténtur inimíci \textit{me}\-\textit{i} \textit{re}\-\textbf{trór}sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In quacúmque die invo\-\textit{cá}\-\textit{ve}\textbf{ro} te:~\star ecce cognóvi quóni\textit{am} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In Deo laudábo verbum, in Dómino laudá\textit{bo} \textit{ser}\-\textbf{mó}nem:~\star in Deo sperávi, non timébo quid fáci\textit{at} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In me sunt, Deus, \textit{vo}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a,~\star quæ reddam, lauda\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes me\textit{os} \textit{de} \textbf{lap}\-su:~\star ut pláceam coram Deo in lú\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools