\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, quóniam conculcá\textit{vit} \textit{me} \textbf{ho}\-mo:~\star tota die impúgnans tribu\-\textbf{lá}\-vit me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Conculcavérunt me inimíci mei \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star quóniam multi bellántes ad\-\textbf{vér}\-sum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ab altitúdine dié\textit{i} \textit{ti}\-\textbf{mé}bo:~\star ego vero in te spe\-\textbf{rá}\-bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In Deo laudábo sermónes meos, in De\textit{o} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star non timébo quid fáciat mihi \textbf{ca}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tota die verba mea ex\-\textit{se}\-\textit{cra}\textbf{bán}tur:~\star advérsum me omnes cogitatiónes eórum in \textbf{ma}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inhabitábunt, \textit{et} \textit{abs}\-\textbf{cón}dent:~\star ipsi calcáneum meum obser\-\textbf{vá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fá\-\textit{ci}\-\textit{es} \textbf{il}\-los:~\star in ira pópulos con\-\textbf{frín}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, vitam meam annunti\-\textit{á}\-\textit{vi} \textbf{ti}\-bi:~\star posuísti lácrimas meas in conspéctu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sicut et in promissi\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{tu}\-a:~\star tunc converténtur inimíci mei re\-\textbf{trór}\-sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In quacúmque die invo\-\textit{cá}\-\textit{ve}\textbf{ro} te:~\star ecce cognóvi quóniam Deus \textbf{me}\-us es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In Deo laudábo verbum, in Dómino laudá\textit{bo} \textit{ser}\-\textbf{mó}nem:~\star in Deo sperávi, non timébo quid fáciat mihi \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In me sunt, Deus, \textit{vo}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a,~\star quæ reddam, laudatiónes \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes me\textit{os} \textit{de} \textbf{lap}\-su:~\star ut pláceam coram Deo in lúmine vi\-\textbf{vén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools