\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, quóniam conculcávit me \textbf{ho}\-mo:~\star tota die impúgnans \textbf{tri}\-bu\-\textbf{lá}\-vit me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Conculcavérunt me inimíci mei tota \textbf{di}\-e:~\star quóniam multi bel\-\textbf{lán}\-tes ad\-\textbf{vér}\-sum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ab altitúdine diéi ti\-\textbf{mé}\-bo:~\star ego vero in \textbf{te} spe\-\textbf{rá}\-bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In Deo laudábo sermónes meos, in Deo spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star non timébo quid fáciat \textbf{mi}\-hi \textbf{ca}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tota die verba mea exsecra\-\textbf{bán}\-tur:~\star advérsum me omnes cogitatiónes e\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{ma}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inhabitábunt, et abs\-\textbf{cón}\-dent:~\star ipsi calcáneum meum \textbf{ob}\-ser\-\textbf{vá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fácies \textbf{il}\-los:~\star in ira pópu\textbf{los} con\-\textbf{frín}\-ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, vitam meam annuntiávi \textbf{ti}\-bi:~\star posuísti lácrimas meas in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sicut et in promissióne \textbf{tu}\-a:~\star tunc converténtur inimíci \textbf{me}\-i re\-\textbf{trór}\-sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In quacúmque die invocáve\textbf{ro} te:~\star ecce cognóvi quóniam \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In Deo laudábo verbum, in Dómino laudábo ser\-\textbf{mó}\-nem:~\star in Deo sperávi, non timébo quid fáciat \textbf{mi}\-hi \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In me sunt, Deus, vota \textbf{tu}\-a,~\star quæ reddam, laudati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes meos de \textbf{lap}\-su:~\star ut pláceam coram Deo in lúmi\textbf{ne} vi\-\textbf{vén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools