\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, quóniam conculcávit \textit{me} \textbf{ho}\-mo:~\star tota die impúgnans \textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{lá}vit me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Conculcavérunt me inimíci mei to\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star quóniam multi bellán\textit{tes} \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ab altitúdine diéi \textit{ti}\-\textbf{mé}bo:~\star ego vero in \textit{te} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In Deo laudábo sermónes meos, in Deo \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star non timébo quid fáciat \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ca}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tota die verba mea exse\-\textit{cra}\-\textbf{bán}tur:~\star advérsum me omnes cogitatiónes eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{ma}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inhabitábunt, et \textit{abs}\-\textbf{cón}dent:~\star ipsi calcáneum meum \textit{ob}\-\textit{ser}\textbf{vá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos fáci\textit{es} \textbf{il}\-los:~\star in ira pópu\textit{los} \textit{con}\-\textbf{frín}ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, vitam meam annuntiá\textit{vi} \textbf{ti}\-bi:~\star posuísti lácrimas meas in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sicut et in promissió\textit{ne} \textbf{tu}\-a:~\star tunc converténtur inimíci me\textit{i} \textit{re}\-\textbf{trór}sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In quacúmque die invocá\-\textit{ve}\-\textbf{ro} te:~\star ecce cognóvi quóniam \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In Deo laudábo verbum, in Dómino laudábo \textit{ser}\-\textbf{mó}nem:~\star in Deo sperávi, non timébo quid fáciat \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In me sunt, Deus, vo\textit{ta} \textbf{tu}\-a,~\star quæ reddam, laudati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes meos \textit{de} \textbf{lap}\-su:~\star ut pláceam coram Deo in lúmi\textit{ne} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools