\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, quóniam concul\-\textit{cá}\-\textit{vit} \textit{me} \textbf{ho}\-mo:~\star tota die impúgnans tri\-\textit{bu}\-\textbf{lá}vit me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Conculcavérunt me inimíci me\textit{i} \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star quóniam multi bellántes \textit{ad}\-\textbf{vér}sum me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ab altitúdine di\-\textit{é}\-\textit{i} \textit{ti}\-\textbf{mé}bo:~\star ego vero in te \textit{spe}\-\textbf{rá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~In Deo laudábo sermónes meos, in \textit{De}\-\textit{o} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star non timébo quid fáciat mi\textit{hi} \textbf{ca}\-ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Tota die verba mea \textit{ex}\-\textit{se}\textit{cra}\textbf{bán}tur:~\star advérsum me omnes cogitatiónes eórum \textit{in} \textbf{ma}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inhabitá\-\textit{bunt}\-, \textit{et} \textit{abs}\-\textbf{cón}dent:~\star ipsi calcáneum meum ob\-\textit{ser}\-\textbf{vá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Sicut sustinuérunt ánimam meam, pro níhilo salvos \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{es} \textbf{il}\-los:~\star in ira pópulos \textit{con}\-\textbf{frín}ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, vitam meam annun\-\textit{ti}\-\textit{á}\textit{vi} \textbf{ti}\-bi:~\star posuísti lácrimas meas in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sicut et in promis\-\textit{si}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{tu}\-a:~\star tunc converténtur inimíci mei \textit{re}\-\textbf{trór}sum:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In quacúmque die in\-\textit{vo}\-\textit{cá}\textit{ve}\textbf{ro} te:~\star ecce cognóvi quóniam De\textit{us} \textbf{me}\-us es.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~In Deo laudábo verbum, in Dómino lau\-\textit{dá}\-\textit{bo} \textit{ser}\-\textbf{mó}nem:~\star in Deo sperávi, non timébo quid fáciat mi\textit{hi} \textbf{ho}\-mo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In me sunt, De\-\textit{us}\-, \textit{vo}\-\textit{ta} \textbf{tu}\-a,~\star quæ reddam, laudatió\textit{nes} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam eripuísti ánimam meam de morte, et pedes \textit{me}\-\textit{os} \textit{de} \textbf{lap}\-su:~\star ut pláceam coram Deo in lúmine \textit{vi}\-\textbf{vén}tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools