\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, mise\-\textbf{ré}\-re \textbf{me}\-i:~\star quóniam in te confídit á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et in umbra alárum tu\-\textbf{á}\-rum spe\-\textbf{rá}\-bo:~\star donec tránse\textit{at} \textit{in}\-\textbf{í}quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Clamábo ad \textbf{De}\-um al\-\textbf{tís}\-simum:~\star Deum, qui bene\-\textit{fé}\-\textit{cit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misit de cælo, et \textbf{li}\-be\-\textbf{rá}\-vit me:~\star dedit in oppróbrium \textit{con}\-\textit{cul}\textbf{cán}tes me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam,~\dagger et erípuit ánimam meam de médio catu\-\textbf{ló}\-rum le\-\textbf{ó}\-num:~\star dormívi \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fílii hóminum dentes eórum arma \textbf{et} sa\-\textbf{gít}\-tæ:~\star et lingua eórum gládi\textit{us} \textit{a}\-\textbf{cú}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Exaltáre super \textbf{cæ}\-los, \textbf{De}\-us:~\star et in omnem terram gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Láqueum paravérunt \textbf{pé}\-dibus \textbf{me}\-is:~\star et incurvavérunt á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Fodérunt ante fáciem \textbf{me}\-am \textbf{fó}\-veam:~\star et incidé\textit{runt} \textit{in} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Parátum cor meum, Deus, pa\-\textbf{rá}\-tum cor \textbf{me}\-um:~\star cantábo, et \textit{psal}\-\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\textbf{um} et \textbf{cí}\-thara:~\star exsúr\textit{gam} \textit{di}\-\textbf{lú}culo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Confitébor tibi in \textbf{pó}\-pulis, \textbf{Dó}\-mine:~\star et psalmum dicam ti\textit{bi} \textit{in} \textbf{Gén}\-tibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam magnificáta est usque ad cælos miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a,~\star et usque ad nubes vé\-\textit{ri}\-\textit{tas} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exaltáre super \textbf{cæ}\-los, \textbf{De}\-us:~\star et super omnem terram gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools