\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, miserére \textbf{me}\-i:~\star quóniam in te confídit áni\textit{ma} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et in umbra alárum tuárum spe\-\textbf{rá}\-bo:~\star donec tránseat \textit{in}\-\textbf{í}quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Clamábo ad Deum al\-\textbf{tís}\-simum:~\star Deum, qui benefé\textit{cit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misit de cælo, et libe\-\textbf{rá}\-vit me:~\star dedit in oppróbrium con\-\textit{cul}\-\textbf{cán}tes me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam,~\dagger et erípuit ánimam meam de médio catulórum le\-\textbf{ó}\-num:~\star dormívi con\-\textit{tur}\-\textbf{bá}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fílii hóminum dentes eórum arma et sa\-\textbf{gít}\-tæ:~\star et lingua eórum gládius \textit{a}\-\textbf{cú}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Exaltáre super cælos, \textbf{De}\-us:~\star et in omnem terram glóri\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Láqueum paravérunt pédibus \textbf{me}\-is:~\star et incurvavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Fodérunt ante fáciem meam \textbf{fó}\-veam:~\star et incidérunt \textit{in} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Parátum cor meum, Deus, parátum cor \textbf{me}\-um:~\star cantábo, et psal\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltérium et \textbf{cí}\-thara:~\star exsúrgam \textit{di}\-\textbf{lú}culo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Confitébor tibi in pópulis, \textbf{Dó}\-mine:~\star et psalmum dicam tibi \textit{in} \textbf{Gén}\-tibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericórdia \textbf{tu}\-a,~\star et usque ad nubes véri\textit{tas} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exaltáre super cælos, \textbf{De}\-us:~\star et super omnem terram glóri\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools