\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, mise\-\textit{ré}\-\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star quóniam in te confídit ánima \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et in umbra alárum tuá\textit{rum} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo:~\star donec tránseat in\-\textbf{í}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Clamábo ad De\textit{um} \textit{al}\-\textbf{tís}simum:~\star Deum, qui benefécit \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misit de cælo, et \textit{li}\-\textit{be}\textbf{rá}vit me:~\star dedit in oppróbrium concul\-\textbf{cán}\-tes me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam,~\dagger et erípuit ánimam meam de médio catuló\textit{rum} \textit{le}\-\textbf{ó}num:~\star dormívi contur\-\textbf{bá}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fílii hóminum dentes eórum arma \textit{et} \textit{sa}\-\textbf{gít}tæ:~\star et lingua eórum gládius a\-\textbf{cú}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Exaltáre super \textit{cæ}\-\textit{los}, \textbf{De}\-us:~\star et in omnem terram glória \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Láqueum paravérunt pé\-\textit{di}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is:~\star et incurvavérunt ánimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Fodérunt ante fáciem \textit{me}\-\textit{am} \textbf{fó}\-veam:~\star et incidérunt in \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Parátum cor meum, Deus, pará\textit{tum} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star cantábo, et psalmum \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\textit{um} \textit{et} \textbf{cí}\-thara:~\star exsúrgam di\-\textbf{lú}\-culo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Confitébor tibi in pó\-\textit{pu}\-\textit{lis}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et psalmum dicam tibi in \textbf{Gén}\-tibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a,~\star et usque ad nubes véritas \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exaltáre super \textit{cæ}\-\textit{los}, \textbf{De}\-us:~\star et super omnem terram glória \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools