\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, miserére \textbf{me}\-i:~\star quóniam in te confídit \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et in umbra alárum tuárum spe\-\textbf{rá}\-bo:~\star donec tránse\textbf{at} in\-\textbf{í}\-quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Clamábo ad Deum al\-\textbf{tís}\-simum:~\star Deum, qui bene\-\textbf{fé}\-cit \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misit de cælo, et libe\-\textbf{rá}\-vit me:~\star dedit in oppróbrium \textbf{con}\-cul\-\textbf{cán}\-tes me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam,~\dagger et erípuit ánimam meam de médio catulórum le\-\textbf{ó}\-num:~\star dormívi \textbf{con}\-tur\-\textbf{bá}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fílii hóminum dentes eórum arma et sa\-\textbf{gít}\-tæ:~\star et lingua eórum gládi\textbf{us} a\-\textbf{cú}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Exaltáre super cælos, \textbf{De}\-us:~\star et in omnem terram \textbf{gló}\-ria \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Láqueum paravérunt pédibus \textbf{me}\-is:~\star et incurvavérunt \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Fodérunt ante fáciem meam \textbf{fó}\-veam:~\star et inci\-\textbf{dé}\-runt in \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Parátum cor meum, Deus, parátum cor \textbf{me}\-um:~\star cantábo, et \textbf{psal}\-mum \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltérium et \textbf{cí}\-thara:~\star ex\-\textbf{súr}\-gam di\-\textbf{lú}\-culo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Confitébor tibi in pópulis, \textbf{Dó}\-mine:~\star et psalmum dicam \textbf{ti}\-bi in \textbf{Gén}\-tibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericórdia \textbf{tu}\-a,~\star et usque ad nubes \textbf{vé}\-ritas \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exaltáre super cælos, \textbf{De}\-us:~\star et super omnem terram \textbf{gló}\-ria \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools