\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iserére} mei, Deus, mi\-\textit{se}\-\textit{ré}\textit{re} \textbf{me}\-i:~\star quóniam in te confídit áni\textit{ma} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et in umbra alárum tu\-\textit{á}\-\textit{rum} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo:~\star donec tránseat \textit{in}\-\textbf{í}quitas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Clamábo ad \textit{De}\-\textit{um} \textit{al}\-\textbf{tís}simum:~\star Deum, qui benefé\textit{cit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misit de cælo, \textit{et} \textit{li}\-\textit{be}\textbf{rá}vit me:~\star dedit in oppróbrium con\-\textit{cul}\-\textbf{cán}tes me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam,~\dagger et erípuit ánimam meam de médio catu\-\textit{ló}\-\textit{rum} \textit{le}\-\textbf{ó}num:~\star dormívi con\-\textit{tur}\-\textbf{bá}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Fílii hóminum dentes eórum ar\textit{ma} \textit{et} \textit{sa}\-\textbf{gít}tæ:~\star et lingua eórum gládius \textit{a}\-\textbf{cú}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Exaltáre su\textit{per} \textit{cæ}\-\textit{los}, \textbf{De}\-us:~\star et in omnem terram glóri\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Láqueum paravérunt \textit{pé}\-\textit{di}\textit{bus} \textbf{me}\-is:~\star et incurvavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Fodérunt ante fáci\textit{em} \textit{me}\-\textit{am} \textbf{fó}\-veam:~\star et incidérunt \textit{in} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Parátum cor meum, Deus, pa\-\textit{rá}\-\textit{tum} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star cantábo, et psal\textit{mum} \textbf{di}\-cam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Exsúrge, glória mea, exsúrge psalté\-\textit{ri}\-\textit{um} \textit{et} \textbf{cí}\-thara:~\star exsúrgam \textit{di}\-\textbf{lú}culo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Confitébor tibi in \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lis}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et psalmum dicam tibi \textit{in} \textbf{Gén}\-tibus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quóniam magnificáta est usque ad cælos miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}\-a,~\star et usque ad nubes véri\textit{tas} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exaltáre su\textit{per} \textit{cæ}\-\textit{los}, \textbf{De}\-us:~\star et super omnem terram glóri\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools