\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{i} vere útique justíti\textit{am} \textit{lo}\-\textbf{quí}mini:~\star recta judicáte, \textit{fí}\-\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Etenim in corde iniquitátes \textit{o}\-\textit{pe}\textbf{rá}mini:~\star in terra injustítias manus \textit{ves}\-\textit{træ} \textit{con}\-\textbf{cín}nant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Alienáti sunt peccatóres a vulva, erravé\textit{runt} \textit{ab} \textbf{ú}\-tero:~\star lo\-\textit{cú}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fal}\-sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Furor illis secúndum similitúdi\textit{nem} \textit{ser}\-\textbf{pén}tis:~\star sicut áspidis surdæ, et obturán\textit{tis} \textit{au}\-\textit{res} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quæ non exáudiet vocem \textit{in}\-\textit{can}\textbf{tán}tium:~\star et venéfici incantán\textit{tis} \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus cónteret dentes eórum in o\textit{re} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star molas leónum \textit{con}\-\textit{frín}\textit{get} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ad níhilum devénient tamquam a\textit{qua} \textit{de}\-\textbf{cúr}rens:~\star inténdit arcum suum do\textit{nec} \textit{in}\-\textit{fir}\textbf{mén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sicut cera, quæ fluit, \textit{au}\-\textit{fe}\textbf{rén}tur:~\star supercécidit ignis, et non \textit{vi}\-\textit{dé}\textit{runt} \textbf{so}\-lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Priúsquam intellígerent spinæ \textit{ves}\-\textit{træ} \textbf{rham}\-num:~\star sicut vivéntes, sic in ira \textit{ab}\-\textit{sór}\textit{bet} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætábitur justus cum víde\textit{rit} \textit{vin}\-\textbf{díc}tam:~\star manus suas lavábit in sángui\textit{ne} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dicet homo: Si útique est \textit{fruc}\-\textit{tus} \textbf{jus}\-to:~\star útique est Deus júdicans \textit{e}\-\textit{os} \textit{in} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools