\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{i} vere útique justíti\textit{am} \textit{lo}\-\textbf{quí}mini:~\star recta judicáte, fílii \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Etenim in corde iniquitátes \textit{o}\-\textit{pe}\textbf{rá}mini:~\star in terra injustítias manus vestræ con\-\textbf{cín}\-nant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Alienáti sunt peccatóres a vulva, erravé\textit{runt} \textit{ab} \textbf{ú}\-tero:~\star locúti sunt \textbf{fal}\-sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Furor illis secúndum similitúdi\textit{nem} \textit{ser}\-\textbf{pén}tis:~\star sicut áspidis surdæ, et obturántis aures \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quæ non exáudiet vocem \textit{in}\-\textit{can}\textbf{tán}tium:~\star et venéfici incantántis sapi\-\textbf{én}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus cónteret dentes eórum in o\textit{re} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star molas leónum confrínget \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ad níhilum devénient tamquam a\textit{qua} \textit{de}\-\textbf{cúr}rens:~\star inténdit arcum suum donec infir\-\textbf{mén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sicut cera, quæ fluit, \textit{au}\-\textit{fe}\textbf{rén}tur:~\star supercécidit ignis, et non vidérunt \textbf{so}\-lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Priúsquam intellígerent spinæ \textit{ves}\-\textit{træ} \textbf{rham}\-num:~\star sicut vivéntes, sic in ira absórbet \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætábitur justus cum víde\textit{rit} \textit{vin}\-\textbf{díc}tam:~\star manus suas lavábit in sánguine pecca\-\textbf{tó}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dicet homo: Si útique est \textit{fruc}\-\textit{tus} \textbf{jus}\-to:~\star útique est Deus júdicans eos in \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools