\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{i} vere útique justítiam lo\-\textbf{quí}\-mini:~\star recta judicáte, \textbf{fí}\-lii \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Etenim in corde iniquitátes ope\-\textbf{rá}\-mini:~\star in terra injustítias manus \textbf{ves}\-træ con\-\textbf{cín}\-nant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Alienáti sunt peccatóres a vulva, erravérunt ab \textbf{ú}\-tero:~\star lo\-\textbf{cú}\-ti sunt \textbf{fal}\-sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Furor illis secúndum similitúdinem ser\-\textbf{pén}\-tis:~\star sicut áspidis surdæ, et obturántis \textbf{au}\-res \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quæ non exáudiet vocem incan\-\textbf{tán}\-tium:~\star et venéfici incantántis \textbf{sa}\-pi\-\textbf{én}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus cónteret dentes eórum in ore ip\-\textbf{só}\-rum:~\star molas leónum con\-\textbf{frín}\-get \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ad níhilum devénient tamquam aqua de\-\textbf{cúr}\-rens:~\star inténdit arcum suum donec \textbf{in}\-fir\-\textbf{mén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sicut cera, quæ fluit, aufe\-\textbf{rén}\-tur:~\star supercécidit ignis, et non vi\-\textbf{dé}\-runt \textbf{so}\-lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Priúsquam intellígerent spinæ vestræ \textbf{rham}\-num:~\star sicut vivéntes, sic in ira ab\-\textbf{sór}\-bet \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætábitur justus cum víderit vin\-\textbf{díc}\-tam:~\star manus suas lavábit in sánguine \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dicet homo: Si útique est fructus \textbf{jus}\-to:~\star útique est Deus júdicans \textbf{e}\-os in \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools