\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{i} vere útique justítiam \textit{lo}\-\textbf{quí}mini:~\star recta judicáte, fí\-\textit{li}\-\textit{i} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Etenim in corde iniquitátes o\-\textit{pe}\-\textbf{rá}mini:~\star in terra injustítias manus ves\textit{træ} \textit{con}\-\textbf{cín}nant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Alienáti sunt peccatóres a vulva, erravérunt \textit{ab} \textbf{ú}\-tero:~\star locú\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fal}\-sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Furor illis secúndum similitúdinem \textit{ser}\-\textbf{pén}tis:~\star sicut áspidis surdæ, et obturántis \textit{au}\-\textit{res} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quæ non exáudiet vocem in\-\textit{can}\-\textbf{tán}tium:~\star et venéfici incantántis \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus cónteret dentes eórum in ore \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star molas leónum con\-\textit{frín}\-\textit{get} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ad níhilum devénient tamquam aqua \textit{de}\-\textbf{cúr}rens:~\star inténdit arcum suum donec \textit{in}\-\textit{fir}\textbf{mén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sicut cera, quæ fluit, au\-\textit{fe}\-\textbf{rén}tur:~\star supercécidit ignis, et non vi\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textbf{so}\-lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Priúsquam intellígerent spinæ ves\textit{træ} \textbf{rham}\-num:~\star sicut vivéntes, sic in ira ab\-\textit{sór}\-\textit{bet} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætábitur justus cum víderit \textit{vin}\-\textbf{díc}tam:~\star manus suas lavábit in sánguine \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dicet homo: Si útique est fruc\textit{tus} \textbf{jus}\-to:~\star útique est Deus júdicans e\textit{os} \textit{in} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools