\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{i} vere útique justítiam lo\-\textbf{quí}\-mini:~\star recta judicáte, fí\-\textit{li}\-\textit{i} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Etenim in corde iniquitátes ope\-\textbf{rá}\-mini:~\star in terra injustítias manus ves\textit{træ} \textit{con}\-\textbf{cín}nant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Alienáti sunt peccatóres a vulva, erravérunt ab \textbf{ú}\-tero:~\star locú\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{fal}\-sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Furor illis secúndum similitúdinem ser\-\textbf{pén}\-tis:~\star sicut áspidis surdæ, et obturántis \textit{au}\-\textit{res} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quæ non exáudiet vocem incan\-\textbf{tán}\-tium:~\star et venéfici incantántis \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus cónteret dentes eórum in ore ip\-\textbf{só}\-rum:~\star molas leónum con\-\textit{frín}\-\textit{get} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ad níhilum devénient tamquam aqua de\-\textbf{cúr}\-rens:~\star inténdit arcum suum donec \textit{in}\-\textit{fir}\textbf{mén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sicut cera, quæ fluit, aufe\-\textbf{rén}\-tur:~\star supercécidit ignis, et non vi\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textbf{so}\-lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Priúsquam intellígerent spinæ vestræ \textbf{rham}\-num:~\star sicut vivéntes, sic in ira ab\-\textit{sór}\-\textit{bet} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætábitur justus cum víderit vin\-\textbf{díc}\-tam:~\star manus suas lavábit in sánguine \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dicet homo: Si útique est fructus \textbf{jus}\-to:~\star útique est Deus júdicans e\textit{os} \textit{in} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools