\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{i} vere útique justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textit{lo}\-\textbf{quí}mini:~\star recta judicáte, fíli\textit{i} \textbf{hó}\-minum.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Etenim in corde iniquitá\textit{tes} \textit{o}\-\textit{pe}\textbf{rá}mini:~\star in terra injustítias manus vestræ \textit{con}\-\textbf{cín}nant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Alienáti sunt peccatóres a vulva, erra\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textit{ab} \textbf{ú}\-tero:~\star locúti \textit{sunt} \textbf{fal}\-sa.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Furor illis secúndum similitú\-\textit{di}\-\textit{nem} \textit{ser}\-\textbf{pén}tis:~\star sicut áspidis surdæ, et obturántis au\textit{res} \textbf{su}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quæ non exáudiet vo\textit{cem} \textit{in}\-\textit{can}\textbf{tán}tium:~\star et venéfici incantántis sa\-\textit{pi}\-\textbf{én}ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus cónteret dentes eórum in \textit{o}\-\textit{re} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star molas leónum confrín\textit{get} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Ad níhilum devénient tamquam \textit{a}\-\textit{qua} \textit{de}\-\textbf{cúr}rens:~\star inténdit arcum suum donec in\-\textit{fir}\-\textbf{mén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Sicut cera, quæ flu\-\textit{it}\-, \textit{au}\-\textit{fe}\textbf{rén}tur:~\star supercécidit ignis, et non vidé\textit{runt} \textbf{so}\-lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Priúsquam intellígerent spi\textit{næ} \textit{ves}\-\textit{træ} \textbf{rham}\-num:~\star sicut vivéntes, sic in ira absór\textit{bet} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Lætábitur justus cum ví\-\textit{de}\-\textit{rit} \textit{vin}\-\textbf{díc}tam:~\star manus suas lavábit in sánguine pec\-\textit{ca}\-\textbf{tó}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dicet homo: Si útique \textit{est} \textit{fruc}\-\textit{tus} \textbf{jus}\-to:~\star útique est Deus júdicans eos \textit{in} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools