\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ripe} me de inimícis meis, \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us:~\star et ab insurgéntibus in me \textbf{lí}\-be\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de operántibus in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star et de viris \textbf{sán}\-guinum \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia ecce cepérunt \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star irruérunt \textbf{in} me \textbf{for}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Neque iníquitas mea, neque peccátum \textbf{me}\-um, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star sine iniquitáte cucúrri, \textbf{et} di\-\textbf{ré}\-xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsúrge in occúrsum \textbf{me}\-um, et \textbf{vi}\-de:~\star et tu, Dómine, Deus virtútum, \textbf{De}\-us \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ad visitándas \textbf{om}\-nes \textbf{Gen}\-tes:~\star non misereáris ómnibus, qui operántur in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Converténtur ad vésperam: et famem pati\-\textbf{én}\-tur ut \textbf{ca}\-nes:~\star et circuíbunt \textbf{ci}\-vi\-\textbf{tá}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce loquéntur in ore suo,~\dagger et gládius in lábi\textbf{is} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star quóniam \textbf{quis} au\-\textbf{dí}\-vit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tu, Dómine, deri\-\textbf{dé}\-bis \textbf{e}\-os:~\star ad níhilum dedúces \textbf{om}\-nes \textbf{Gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fortitúdinem meam ad te custódiam,~\dagger quia, Deus, su\-\textbf{scép}\-tor \textbf{me}\-\textbf{us} es:~\star Deus meus, misericórdia ejus præ\-\textbf{vé}\-ni\textbf{et} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\-\textbf{cí}\-das \textbf{e}\-os:~\star nequándo obliviscántur \textbf{pó}\-puli \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dispérge illos in vir\-\textbf{tú}\-te \textbf{tu}\-a:~\star et depóne eos, protéctor \textbf{me}\-us, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Delíctum oris eórum, sermónem labi\-\textbf{ó}\-rum ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et comprehendántur in su\-\textbf{pér}\-bia \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\-\textbf{ma}\-ti\-\textbf{ó}\-ne:~\star in ira consummatiónis, \textbf{et} non \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et scient quia Deus domi\-\textbf{ná}\-bitur \textbf{Ja}\-cob:~\star et \textbf{fí}\-nium \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Converténtur ad vésperam: et famem pati\-\textbf{én}\-tur ut \textbf{ca}\-nes,~\star et circuíbunt \textbf{ci}\-vi\-\textbf{tá}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ipsi dispergéntur ad \textbf{man}\-du\-\textbf{cán}\-dum:~\star si vero non fúerint saturáti, et \textbf{mur}\-mu\-\textbf{rá}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem cantábo forti\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{tu}\-am:~\star et exsultábo mane miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia factus es su\-\textbf{scép}\-tor \textbf{me}\-us,~\star et refúgium meum, in die tribulati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Adjútor meus, tibi psallam,~\dagger quia, Deus, su\-\textbf{scép}\-tor \textbf{me}\-\textbf{us} es:~\star Deus meus, miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools