\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ripe} me de inimícis meis, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star et ab insurgéntibus in \textit{me} \textit{lí}\-\textit{be}\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de operántibus in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star et de viris \textit{sán}\-\textit{gui}\textit{num} \textbf{sal}\-\textbf{va} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia ecce cepérunt á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star irrué\textit{runt} \textit{in} \textit{me} \textbf{for}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Neque iníquitas mea, neque peccátum \textit{me}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star sine iniquitáte cucúr\-\textit{ri}\-, \textit{et} \textit{di}\-\textbf{ré}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsúrge in occúrsum me\-\textit{um}\-, \textit{et} \textbf{vi}\-de:~\star et tu, Dómine, Deus virtú\-\textit{tum}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ad visitándas \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{Gen}\-tes:~\star non misereáris ómnibus, qui operántur \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Converténtur ad vésperam: et famem patién\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}\-nes:~\star et circuí\textit{bunt} \textit{ci}\-\textit{vi}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce loquéntur in ore suo,~\dagger et gládius in lábi\textit{is} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóni\textit{am} \textit{quis} \textit{au}\-\textbf{dí}vit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tu, Dómine, deri\-\textit{dé}\-\textit{bis} \textbf{e}\-os:~\star ad níhilum dedú\textit{ces} \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{Gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fortitúdinem meam ad te custódiam,~\dagger quia, Deus, su\-\textit{scép}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us es:~\star Deus meus, misericórdia ejus \textit{præ}\-\textit{vé}\textit{ni}\textbf{et} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne oc\-\textit{cí}\-\textit{das} \textbf{e}\-os:~\star nequándo obliviscántur \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dispérge illos in vir\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star et depóne eos, protéc\textit{tor} \textit{me}\-\textit{us}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Delíctum oris eórum, sermónem labió\textit{rum} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et comprehendántur in su\-\textit{pér}\-\textit{bi}\textit{a} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consum\-\textit{ma}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star in ira consummatió\-\textit{nis}\-, \textit{et} \textit{non} \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et scient quia Deus dominá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{Ja}\-cob:~\star et \textit{fí}\-\textit{ni}\textit{um} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Converténtur ad vésperam: et famem patién\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}\-nes,~\star et circuí\textit{bunt} \textit{ci}\-\textit{vi}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ipsi dispergéntur ad \textit{man}\-\textit{du}\textbf{cán}dum:~\star si vero non fúerint saturáti, \textit{et} \textit{mur}\-\textit{mu}\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem cantábo fortitú\-\textit{di}\-\textit{nem} \textbf{tu}\-am:~\star et exsultábo mane miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia factus es su\-\textit{scép}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et refúgium meum, in die tribula\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Adjútor meus, tibi psallam,~\dagger quia, Deus, su\-\textit{scép}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us es:~\star Deus meus, miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools