\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ripe} me de inimícis meis, De\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star et ab insurgéntibus in me \textit{lí}\-\textit{be}\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de operántibus ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem:~\star et de viris sán\-\textit{gui}\-\textit{num} \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia ecce cepérunt áni\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star irruérunt \textit{in} \textit{me} \textbf{for}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Neque iníquitas mea, neque peccátum me\-\textit{um}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star sine iniquitáte cucúrri, \textit{et} \textit{di}\-\textbf{ré}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsúrge in occúrsum meum, \textit{et} \textbf{vi}\-de:~\star et tu, Dómine, Deus virtútum, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ad visitándas om\textit{nes} \textbf{Gen}\-tes:~\star non misereáris ómnibus, qui operántur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur \textit{ut} \textbf{ca}\-nes:~\star et circuíbunt \textit{ci}\-\textit{vi}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce loquéntur in ore suo,~\dagger et gládius in lábiis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam \textit{quis} \textit{au}\-\textbf{dí}vit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tu, Dómine, deridé\textit{bis} \textbf{e}\-os:~\star ad níhilum dedúces \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{Gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fortitúdinem meam ad te custódiam,~\dagger quia, Deus, suscép\textit{tor} \textbf{me}\-us es:~\star Deus meus, misericórdia ejus præ\-\textit{vé}\-\textit{ni}\textbf{et} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occí\textit{das} \textbf{e}\-os:~\star nequándo obliviscántur pó\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dispérge illos in virtú\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star et depóne eos, protéctor \textit{me}\-\textit{us}, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Delíctum oris eórum, sermónem labiórum \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et comprehendántur in supér\-\textit{bi}\-\textit{a} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consumma\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne:~\star in ira consummatiónis, \textit{et} \textit{non} \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et scient quia Deus dominábi\textit{tur} \textbf{Ja}\-cob:~\star et fí\-\textit{ni}\-\textit{um} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur \textit{ut} \textbf{ca}\-nes,~\star et circuíbunt \textit{ci}\-\textit{vi}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ipsi dispergéntur ad man\-\textit{du}\-\textbf{cán}dum:~\star si vero non fúerint saturáti, et \textit{mur}\-\textit{mu}\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem cantábo fortitúdi\textit{nem} \textbf{tu}\-am:~\star et exsultábo mane misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia factus es suscép\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et refúgium meum, in die tribulati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Adjútor meus, tibi psallam,~\dagger quia, Deus, suscép\textit{tor} \textbf{me}\-us es:~\star Deus meus, misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools