\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{ripe} me de inimícis me\-\textit{is}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us:~\star et ab insurgéntibus in me lí\-\textit{be}\-\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de operántibus \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star et de viris sángui\textit{num} \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia ecce cepérunt \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star irruérunt in \textit{me} \textbf{for}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Neque iníquitas mea, neque peccá\textit{tum} \textit{me}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine:~\star sine iniquitáte cucúrri, et \textit{di}\-\textbf{ré}xi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsúrge in occúrsum \textit{me}\-\textit{um}, \textit{et} \textbf{vi}\-de:~\star et tu, Dómine, Deus virtútum, De\textit{us} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ad visitán\textit{das} \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{Gen}\-tes:~\star non misereáris ómnibus, qui operántur ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Converténtur ad vésperam: et famem pati\-\textit{én}\-\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}\-nes:~\star et circuíbunt ci\-\textit{vi}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ecce loquéntur in ore suo,~\dagger et gládius in lá\-\textit{bi}\-\textit{is} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star quóniam quis \textit{au}\-\textbf{dí}vit?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et tu, Dómine, de\-\textit{ri}\-\textit{dé}\textit{bis} \textbf{e}\-os:~\star ad níhilum dedúces om\textit{nes} \textbf{Gen}\-tes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fortitúdinem meam ad te custódiam,~\dagger quia, Deus, \textit{su}\-\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}\-us es:~\star Deus meus, misericórdia ejus prævé\-\textit{ni}\-\textbf{et} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne \textit{oc}\-\textit{cí}\textit{das} \textbf{e}\-os:~\star nequándo obliviscántur pópu\textit{li} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dispérge illos in \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star et depóne eos, protéctor me\-\textit{us}\-, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Delíctum oris eórum, sermónem labi\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et comprehendántur in supérbi\textit{a} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in con\-\textit{sum}\-\textit{ma}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star in ira consummatiónis, et \textit{non} \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et scient quia Deus domi\-\textit{ná}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Ja}\-cob:~\star et fíni\textit{um} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Converténtur ad vésperam: et famem pati\-\textit{én}\-\textit{tur} \textit{ut} \textbf{ca}\-nes,~\star et circuíbunt ci\-\textit{vi}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Ipsi dispergéntur \textit{ad} \textit{man}\-\textit{du}\textbf{cán}dum:~\star si vero non fúerint saturáti, et mur\-\textit{mu}\-\textbf{rá}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Ego autem cantábo forti\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}\-am:~\star et exsultábo mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quia factus es \textit{su}\-\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}\-us,~\star et refúgium meum, in die tribulatió\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Adjútor meus, tibi psallam,~\dagger quia, Deus, \textit{su}\-\textit{scép}\textit{tor} \textbf{me}\-us es:~\star Deus meus, misericórdi\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools