\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} repulísti nos, et destru\-\textbf{xís}\-ti nos:~\star irátus es, et misértus \textit{es} \textbf{no}\-bis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Commovísti terram, et conturbásti \textbf{e}\-am:~\star sana contritiónes ejus, quia \textit{com}\-\textbf{mó}\textbf{ta} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ostendísti pópulo tuo \textbf{du}\-ra:~\star potásti nos vino compunc\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dedísti metuéntibus te significati\-\textbf{ó}\-nem:~\star ut fúgiant a fáci\textit{e} \textbf{ar}\-cus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut liberéntur dilécti \textbf{tu}\-i:~\star salvum fac déxtera tua, et \textit{ex}\-\textbf{áu}\textbf{di} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus locútus est in sancto suo:~\dagger Lætábor, et partíbor \textbf{Sí}\-chimam:~\star et convállem tabernaculórum \textit{me}\-\textbf{tí}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Meus est Gálaad, et meus est Ma\-\textbf{nás}\-ses:~\star et Ephraim fortitúdo cápi\textit{tis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Juda rex \textbf{me}\-us:~\star Moab olla spe\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In Idumǽam exténdam calceaméntum \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ súb\-\textit{di}\-\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quis dedúcet me in civitátem mu\-\textbf{ní}\-tam?~\star quis dedúcet me usque in I\-\textit{du}\-\textbf{mǽ}am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nonne tu, Deus, qui repu\-\textbf{lís}\-ti nos?~\star et non egrediéris, Deus in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Da nobis auxílium de tribulati\-\textbf{ó}\-ne:~\star quia vana sa\textit{lus} \textbf{hó}\-\textbf{mi}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In Deo faciémus vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet tri\-\textit{bu}\-\textbf{lán}\textbf{tes} nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools