\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} repulísti nos, et \textit{de}\-\textit{stru}\textbf{xís}ti nos:~\star irátus es, et misértus es \textbf{no}\-bis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Commovísti terram, et contur\-\textit{bás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-am:~\star sana contritiónes ejus, quia com\-\textbf{mó}\-ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ostendísti pópulo \textit{tu}\-\textit{o} \textbf{du}\-ra:~\star potásti nos vino compuncti\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dedísti metuéntibus te signifi\-\textit{ca}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem:~\star ut fúgiant a fácie \textbf{ar}\-cus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut liberéntur di\-\textit{léc}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-i:~\star salvum fac déxtera tua, et ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus locútus est in sancto suo:~\dagger Lætábor, et par\-\textit{tí}\-\textit{bor} \textbf{Sí}\-chimam:~\star et convállem tabernaculórum me\-\textbf{tí}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Meus est Gálaad, et meus \textit{est} \textit{Ma}\-\textbf{nás}ses:~\star et Ephraim fortitúdo cápitis \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ju\textit{da} \textit{rex} \textbf{me}\-us:~\star Moab olla spei \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In Idumǽam exténdam calcea\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ súbdi\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quis dedúcet me in civitá\textit{tem} \textit{mu}\-\textbf{ní}tam?~\star quis dedúcet me usque in Idu\-\textbf{mǽ}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nonne tu, Deus, qui \textit{re}\-\textit{pu}\textbf{lís}ti nos?~\star et non egrediéris, Deus in virtútibus \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Da nobis auxílium de tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star quia vana salus \textbf{hó}\-minis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In Deo facié\textit{mus} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet tribu\-\textbf{lán}\-tes nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools