\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} repulísti nos, et destru\-\textbf{xís}\-ti nos:~\star irátus es, et mi\-\textbf{sér}\-tus es \textbf{no}\-bis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Commovísti terram, et conturbásti \textbf{e}\-am:~\star sana contritiónes ejus, \textbf{qui}\-a com\-\textbf{mó}\-ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ostendísti pópulo tuo \textbf{du}\-ra:~\star potásti nos vino com\-\textbf{punc}\-ti\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dedísti metuéntibus te significati\-\textbf{ó}\-nem:~\star ut fúgiant a \textbf{fá}\-cie \textbf{ar}\-cus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut liberéntur dilécti \textbf{tu}\-i:~\star salvum fac déxtera tua, \textbf{et} ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus locútus est in sancto suo:~\dagger Lætábor, et partíbor \textbf{Sí}\-chimam:~\star et convállem tabernacu\-\textbf{ló}\-rum me\-\textbf{tí}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Meus est Gálaad, et meus est Ma\-\textbf{nás}\-ses:~\star et Ephraim fortitúdo \textbf{cá}\-pitis \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Juda rex \textbf{me}\-us:~\star Moab olla \textbf{spe}\-i \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In Idumǽam exténdam calceaméntum \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ \textbf{súb}\-di\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quis dedúcet me in civitátem mu\-\textbf{ní}\-tam?~\star quis dedúcet me usque in \textbf{I}\-du\-\textbf{mǽ}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nonne tu, Deus, qui repu\-\textbf{lís}\-ti nos?~\star et non egrediéris, Deus in vir\-\textbf{tú}\-tibus \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Da nobis auxílium de tribulati\-\textbf{ó}\-ne:~\star quia vana \textbf{sa}\-lus \textbf{hó}\-minis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In Deo faciémus vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet \textbf{tri}\-bu\-\textbf{lán}\-tes nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools