\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} repulísti nos, et de\-\textit{stru}\-\textbf{xís}ti nos:~\star irátus es, et misér\textit{tus} \textit{es} \textbf{no}\-bis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Commovísti terram, et conturbás\textit{ti} \textbf{e}\-am:~\star sana contritiónes ejus, qui\textit{a} \textit{com}\-\textbf{mó}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ostendísti pópulo tu\textit{o} \textbf{du}\-ra:~\star potásti nos vino com\-\textit{punc}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dedísti metuéntibus te significa\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem:~\star ut fúgiant a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{ar}\-cus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut liberéntur diléc\textit{ti} \textbf{tu}\-i:~\star salvum fac déxtera tua, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus locútus est in sancto suo:~\dagger Lætábor, et partí\textit{bor} \textbf{Sí}\-chimam:~\star et convállem tabernaculó\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{tí}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Meus est Gálaad, et meus est \textit{Ma}\-\textbf{nás}ses:~\star et Ephraim fortitúdo cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Juda \textit{rex} \textbf{me}\-us:~\star Moab olla \textit{spe}\-\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In Idumǽam exténdam calceamén\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ \textit{súb}\-\textit{di}\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quis dedúcet me in civitátem \textit{mu}\-\textbf{ní}tam?~\star quis dedúcet me usque in \textit{I}\-\textit{du}\textbf{mǽ}am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nonne tu, Deus, qui re\-\textit{pu}\-\textbf{lís}ti nos?~\star et non egrediéris, Deus in virtú\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Da nobis auxílium de tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne:~\star quia vana \textit{sa}\-\textit{lus} \textbf{hó}\-minis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In Deo faciémus \textit{vir}\-\textbf{tú}tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet \textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{lán}tes nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools