\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} repulísti nos, et \textbf{de}\-stru\-\textbf{xís}\-ti nos:~\star irátus es, et mi\-\textbf{sér}\-tus es \textbf{no}\-bis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Commovísti terram, et contur\-\textbf{bás}\-ti \textbf{e}\-am:~\star sana contritiónes ejus, \textbf{qui}\-a com\-\textbf{mó}\-ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ostendísti pópulo \textbf{tu}\-o \textbf{du}\-ra:~\star potásti nos vino com\-\textbf{punc}\-ti\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dedísti metuéntibus te signifi\-\textbf{ca}\-ti\-\textbf{ó}\-nem:~\star ut fúgiant a \textbf{fá}\-cie \textbf{ar}\-cus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut liberéntur di\-\textbf{léc}\-ti \textbf{tu}\-i:~\star salvum fac déxtera tua, \textbf{et} ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus locútus est in sancto suo:~\dagger Lætábor, et par\-\textbf{tí}\-bor \textbf{Sí}\-chimam:~\star et convállem tabernacu\-\textbf{ló}\-rum me\-\textbf{tí}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Meus est Gálaad, et meus \textbf{est} Ma\-\textbf{nás}\-ses:~\star et Ephraim fortitúdo \textbf{cá}\-pitis \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~\-\textbf{Ju}\-da rex \textbf{me}\-us:~\star Moab olla \textbf{spe}\-i \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In Idumǽam exténdam calcea\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ \textbf{súb}\-di\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quis dedúcet me in civi\-\textbf{tá}\-tem mu\-\textbf{ní}\-tam?~\star quis dedúcet me usque in \textbf{I}\-du\-\textbf{mǽ}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nonne tu, Deus, qui \textbf{re}\-pu\-\textbf{lís}\-ti nos?~\star et non egrediéris, Deus in vir\-\textbf{tú}\-tibus \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Da nobis auxílium de tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-ne:~\star quia vana \textbf{sa}\-lus \textbf{hó}\-minis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In Deo faci\-\textbf{é}\-mus vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet \textbf{tri}\-bu\-\textbf{lán}\-tes nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools