\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} repulísti nos, \textit{et} \textit{de}\-\textit{stru}\textbf{xís}ti nos:~\star irátus es, et misértus \textit{es} \textbf{no}\-bis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Commovísti terram, et con\-\textit{tur}\-\textit{bás}\textit{ti} \textbf{e}\-am:~\star sana contritiónes ejus, quia \textit{com}\-\textbf{mó}ta est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ostendísti pópu\textit{lo} \textit{tu}\-\textit{o} \textbf{du}\-ra:~\star potásti nos vino compunc\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dedísti metuéntibus te signi\-\textit{fi}\-\textit{ca}\textit{ti}\textbf{ó}nem:~\star ut fúgiant a fáci\textit{e} \textbf{ar}\-cus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut liberéntur \textit{di}\-\textit{léc}\textit{ti} \textbf{tu}\-i:~\star salvum fac déxtera tua, et \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus locútus est in sancto suo:~\dagger Lætábor, et \textit{par}\-\textit{tí}\textit{bor} \textbf{Sí}\-chimam:~\star et convállem tabernaculórum \textit{me}\-\textbf{tí}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Meus est Gálaad, et me\textit{us} \textit{est} \textit{Ma}\-\textbf{nás}ses:~\star et Ephraim fortitúdo cápi\textit{tis} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~\-\textit{Ju}\-\textit{da} \textit{rex} \textbf{me}\-us:~\star Moab olla spe\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~In Idumǽam exténdam calce\-\textit{a}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star mihi alienígenæ súb\-\textit{di}\-\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quis dedúcet me in civi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textit{mu}\-\textbf{ní}tam?~\star quis dedúcet me usque in I\-\textit{du}\-\textbf{mǽ}am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nonne tu, Deus, \textit{qui} \textit{re}\-\textit{pu}\textbf{lís}ti nos?~\star et non egrediéris, Deus in virtúti\textit{bus} \textbf{nos}\-tris?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Da nobis auxílium de tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star quia vana sa\textit{lus} \textbf{hó}\-minis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~In Deo faci\-\textit{é}\-\textit{mus} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem:~\star et ipse ad níhilum dedúcet tri\-\textit{bu}\-\textbf{lán}tes nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools