\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{onne} Deo subjécta erit á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a?~\star ab ipso enim sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{re} \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nam et ipse Deus meus, et salu\-\textit{tá}\-\textit{ris} \textbf{me}\-us:~\star suscéptor meus, non \textit{mo}\-\textit{vé}\textit{bor} \textbf{ám}\-plius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quoúsque irrúi\textit{tis} \textit{in} \textbf{hó}\-minem?~\star interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macé\-\textit{ri}\-\textit{æ} \textit{de}\-\textbf{púl}sæ?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúr\textit{ri} \textit{in} \textbf{si}\-ti:~\star ore suo benedicébant, et corde suo \textit{ma}\-\textit{le}\textit{di}\textbf{cé}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Verúmtamen Deo subjécta esto, á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star quóniam ab ipso pati\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quia ipse Deus meus, et sal\-\textit{vá}\-\textit{tor} \textbf{me}\-us:~\star adjútor meus, \textit{non} \textit{e}\-\textit{mi}\textbf{grá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In Deo salutáre meum, et gló\-\textit{ri}\-\textit{a} \textbf{me}\-a:~\star Deus auxílii mei, et spes \textit{me}\-\textit{a} \textit{in} \textbf{De}\-o est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo \textit{cor}\-\textit{da} \textbf{ves}\-tra:~\star Deus adjútor nos\textit{ter} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum \textit{in} \textit{sta}\-\textbf{té}ris:~\star ut decípiant ipsi de vanitá\textit{te} \textit{in} \textit{id}\-\textbf{íp}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte \textit{con}\-\textit{cu}\textbf{pí}scere:~\star divítiæ si áffluant, nolí\textit{te} \textit{cor} \textit{ap}\-\textbf{pó}nere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mi\-\textit{se}\-\textit{ri}\textbf{cór}dia:~\star quia tu reddes unicuíque juxta \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools