\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{onne} Deo subjécta erit ánima \textbf{me}\-a?~\star ab ipso enim salu\-\textbf{tá}\-re \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nam et ipse Deus meus, et salutáris \textbf{me}\-us:~\star suscéptor meus, non mo\-\textbf{vé}\-bor \textbf{ám}\-plius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quoúsque irrúitis in \textbf{hó}\-minem?~\star interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macéri\textbf{æ} de\-\textbf{púl}\-sæ?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúrri in \textbf{si}\-ti:~\star ore suo benedicébant, et corde suo ma\-\textbf{le}\-di\-\textbf{cé}\-bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Verúmtamen Deo subjécta esto, ánima \textbf{me}\-a:~\star quóniam ab ipso pati\-\textbf{én}\-tia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quia ipse Deus meus, et salvátor \textbf{me}\-us:~\star adjútor meus, non \textbf{e}\-mi\-\textbf{grá}\-bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In Deo salutáre meum, et glória \textbf{me}\-a:~\star Deus auxílii mei, et spes \textbf{me}\-a in \textbf{De}\-o est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo corda \textbf{ves}\-tra:~\star Deus adjútor noster \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum in sta\-\textbf{té}\-ris:~\star ut decípiant ipsi de vanitáte \textbf{in} id\-\textbf{íp}\-sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte concu\-\textbf{pí}\-scere:~\star divítiæ si áffluant, nolíte \textbf{cor} ap\-\textbf{pó}\-nere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, miseri\-\textbf{cór}\-dia:~\star quia tu reddes unicuíque juxta \textbf{ó}\-pera \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools