\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{onne} Deo subjécta erit áni\textit{ma} \textbf{me}\-a?~\star ab ipso enim salu\-\textit{tá}\-\textit{re} \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nam et ipse Deus meus, et salutá\textit{ris} \textbf{me}\-us:~\star suscéptor meus, non mo\-\textit{vé}\-\textit{bor} \textbf{ám}\-plius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quoúsque irrúitis \textit{in} \textbf{hó}\-minem?~\star interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macéri\textit{æ} \textit{de}\-\textbf{púl}sæ?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúrri \textit{in} \textbf{si}\-ti:~\star ore suo benedicébant, et corde suo ma\-\textit{le}\-\textit{di}\textbf{cé}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Verúmtamen Deo subjécta esto, áni\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star quóniam ab ipso patién\-\textit{ti}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quia ipse Deus meus, et salvá\textit{tor} \textbf{me}\-us:~\star adjútor meus, non \textit{e}\-\textit{mi}\textbf{grá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In Deo salutáre meum, et glóri\textit{a} \textbf{me}\-a:~\star Deus auxílii mei, et spes me\textit{a} \textit{in} \textbf{De}\-o est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo cor\textit{da} \textbf{ves}\-tra:~\star Deus adjútor noster \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum in \textit{sta}\-\textbf{té}ris:~\star ut decípiant ipsi de vanitáte \textit{in} \textit{id}\-\textbf{íp}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte con\-\textit{cu}\-\textbf{pí}scere:~\star divítiæ si áffluant, nolíte \textit{cor} \textit{ap}\-\textbf{pó}nere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, mise\-\textit{ri}\-\textbf{cór}dia:~\star quia tu reddes unicuíque juxta ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools