\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{onne} Deo subjécta erit \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a?~\star ab ipso enim salutá\textit{re} \textbf{me}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nam et ipse Deus meus, et sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ris} \textbf{me}\-us:~\star suscéptor meus, non mové\textit{bor} \textbf{ám}\-plius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quoúsque irrú\-\textit{i}\-\textit{tis} \textit{in} \textbf{hó}\-minem?~\star interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macériæ \textit{de}\-\textbf{púl}sæ?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cu\-\textit{cúr}\-\textit{ri} \textit{in} \textbf{si}\-ti:~\star ore suo benedicébant, et corde suo male\-\textit{di}\-\textbf{cé}bant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Verúmtamen Deo subjécta esto, \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star quóniam ab ipso patiénti\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quia ipse Deus meus, et \textit{sal}\-\textit{vá}\textit{tor} \textbf{me}\-us:~\star adjútor meus, non e\-\textit{mi}\-\textbf{grá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In Deo salutáre meum, et \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{a} \textbf{me}\-a:~\star Deus auxílii mei, et spes mea \textit{in} \textbf{De}\-o est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram il\textit{lo} \textit{cor}\-\textit{da} \textbf{ves}\-tra:~\star Deus adjútor noster in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hómi\textit{num} \textit{in} \textit{sta}\-\textbf{té}ris:~\star ut decípiant ipsi de vanitáte in \textit{id}\-\textbf{íp}sum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolí\textit{te} \textit{con}\-\textit{cu}\textbf{pí}scere:~\star divítiæ si áffluant, nolíte cor \textit{ap}\-\textbf{pó}nere.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, \textit{mi}\-\textit{se}\textit{ri}\textbf{cór}dia:~\star quia tu reddes unicuíque juxta ópe\textit{ra} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools