\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{e} decet hymnus, Deus, in \textbf{Si}\-on:~\star et tibi reddétur votum in \textit{Je}\-\textbf{rú}\textbf{sa}lem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exáudi oratiónem \textbf{me}\-am:~\star ad te omnis ca\textit{ro} \textbf{vé}\-\textbf{ni}et.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Verba iniquórum prævaluérunt \textbf{su}\-per nos:~\star et impietátibus nostris tu propi\-\textit{ti}\-\textbf{á}\textbf{be}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Beátus quem elegísti et assump\-\textbf{sís}\-ti:~\star inhabitábit in átri\textit{is} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum \textbf{tu}\-um:~\star mirábile in æ\-\textit{qui}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exáudi nos, Deus salutáris \textbf{nos}\-ter:~\star spes ómnium fínium terræ et in ma\textit{ri} \textbf{lon}\-ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus pot\-\textbf{én}\-tia:~\star qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a signis \textbf{tu}\-is:~\star éxitus matutíni, et véspere de\-\textit{lec}\-\textbf{tá}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Visitásti terram, et inebriásti \textbf{e}\-am:~\star multiplicásti locupletá\textit{re} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum il\-\textbf{ló}\-rum:~\star quóniam ita est præparáti\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Rivos ejus inébria multíplica genímina \textbf{e}\-jus:~\star in stillicídiis ejus lætábi\textit{tur} \textbf{gér}\-\textbf{mi}nans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíces corónæ anni benignitátis \textbf{tu}\-æ:~\star et campi tui replebúntur u\-\textit{ber}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Pinguéscent speciósa de\-\textbf{sér}\-ti:~\star et exsultatióne colles ac\-\textit{cin}\-\textbf{gén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt fru\-\textbf{mén}\-to:~\star clamábunt, étenim hym\textit{num} \textbf{di}\-cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools