\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{e} decet hymnus, De\-\textit{us}\-, \textit{in} \textbf{Si}\-on:~\star et tibi reddétur vo\textit{tum} \textit{in} \textit{Je}\-\textbf{rú}\textbf{sa}lem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exáudi orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star ad te om\textit{nis} \textit{ca}\-\textit{ro} \textbf{vé}\-\textbf{ni}et.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Verba iniquórum prævalu\-\textit{é}\-\textit{runt} \textbf{su}\-per nos:~\star et impietátibus nostris tu \textit{pro}\-\textit{pi}\textit{ti}\textbf{á}\textbf{be}ris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Beátus quem elegísti et \textit{as}\-\textit{sump}\textbf{sís}ti:~\star inhabitábit in \textit{á}\-\textit{tri}\textit{is} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \textit{tem}\-\textit{plum} \textbf{tu}\-um:~\star mirábile \textit{in} \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exáudi nos, Deus salu\-\textit{tá}\-\textit{ris} \textbf{nos}\-ter:~\star spes ómnium fínium terræ et \textit{in} \textit{ma}\-\textit{ri} \textbf{lon}\-ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prǽparans montes in virtúte tua, accínc\textit{tus} \textit{pot}\-\textbf{én}tia:~\star qui contúrbas profúndum maris sonum \textit{flúc}\-\textit{tu}\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \textit{si}\-\textit{gnis} \textbf{tu}\-is:~\star éxitus matutíni, et véspe\textit{re} \textit{de}\-\textit{lec}\textbf{tá}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Visitásti terram, et inebri\-\textit{ás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-am:~\star multiplicásti locu\-\textit{ple}\-\textit{tá}\textit{re} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Flumen Dei replétum est aquis; parásti ci\textit{bum} \textit{il}\-\textbf{ló}rum:~\star quóniam ita est præpa\-\textit{rá}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Rivos ejus inébria multíplica gení\-\textit{mi}\-\textit{na} \textbf{e}\-jus:~\star in stillicídiis ejus læ\-\textit{tá}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{gér}\-\textbf{mi}nans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíces corónæ anni benigni\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et campi tui replebún\textit{tur} \textit{u}\-\textit{ber}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Pinguéscent speció\textit{sa} \textit{de}\-\textbf{sér}ti:~\star et exsultatióne col\textit{les} \textit{ac}\-\textit{cin}\textbf{gén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Indúti sunt aríetes óvium et valles abundá\textit{bunt} \textit{fru}\-\textbf{mén}to:~\star clamábunt, éte\textit{nim} \textit{hym}\-\textit{num} \textbf{di}\-cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools