\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{e} decet hymnus, De\-\textit{us}\-, \textit{in} \textbf{Si}\-on:~\star et tibi reddétur votum in Je\-\textbf{rú}\-salem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exáudi orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star ad te omnis caro \textbf{vé}\-niet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Verba iniquórum prævalu\-\textit{é}\-\textit{runt} \textbf{su}\-per nos:~\star et impietátibus nostris tu propiti\-\textbf{á}\-beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Beátus quem elegísti et \textit{as}\-\textit{sump}\textbf{sís}ti:~\star inhabitábit in átriis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est \textit{tem}\-\textit{plum} \textbf{tu}\-um:~\star mirábile in æqui\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exáudi nos, Deus salu\-\textit{tá}\-\textit{ris} \textbf{nos}\-ter:~\star spes ómnium fínium terræ et in mari \textbf{lon}\-ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prǽparans montes in virtúte tua, accínc\textit{tus} \textit{pot}\-\textbf{én}tia:~\star qui contúrbas profúndum maris sonum flúctuum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a \textit{si}\-\textit{gnis} \textbf{tu}\-is:~\star éxitus matutíni, et véspere delec\-\textbf{tá}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Visitásti terram, et inebri\-\textit{ás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-am:~\star multiplicásti locupletáre \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Flumen Dei replétum est aquis; parásti ci\textit{bum} \textit{il}\-\textbf{ló}rum:~\star quóniam ita est præparátio \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Rivos ejus inébria multíplica gení\-\textit{mi}\-\textit{na} \textbf{e}\-jus:~\star in stillicídiis ejus lætábitur \textbf{gér}\-minans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíces corónæ anni benigni\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et campi tui replebúntur uber\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Pinguéscent speció\textit{sa} \textit{de}\-\textbf{sér}ti:~\star et exsultatióne colles accin\-\textbf{gén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Indúti sunt aríetes óvium et valles abundá\textit{bunt} \textit{fru}\-\textbf{mén}to:~\star clamábunt, étenim hymnum \textbf{di}\-cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools