\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{e} decet hymnus, Deus, in \textbf{Si}\-on:~\star et tibi reddétur votum \textbf{in} Je\-\textbf{rú}\-salem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exáudi oratiónem \textbf{me}\-am:~\star ad te omnis \textbf{ca}\-ro \textbf{vé}\-niet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Verba iniquórum prævaluérunt \textbf{su}\-per nos:~\star et impietátibus nostris tu pro\-\textbf{pi}\-ti\-\textbf{á}\-beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Beátus quem elegísti et assump\-\textbf{sís}\-ti:~\star inhabitábit in \textbf{á}\-triis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum \textbf{tu}\-um:~\star mirábile in \textbf{æ}\-qui\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exáudi nos, Deus salutáris \textbf{nos}\-ter:~\star spes ómnium fínium terræ et in \textbf{ma}\-ri \textbf{lon}\-ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus pot\-\textbf{én}\-tia:~\star qui contúrbas profúndum maris sonum \textbf{flúc}\-tuum \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a signis \textbf{tu}\-is:~\star éxitus matutíni, et véspere \textbf{de}\-lec\-\textbf{tá}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Visitásti terram, et inebriásti \textbf{e}\-am:~\star multiplicásti locuple\-\textbf{tá}\-re \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum il\-\textbf{ló}\-rum:~\star quóniam ita est præpa\-\textbf{rá}\-tio \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Rivos ejus inébria multíplica genímina \textbf{e}\-jus:~\star in stillicídiis ejus læ\-\textbf{tá}\-bitur \textbf{gér}\-minans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíces corónæ anni benignitátis \textbf{tu}\-æ:~\star et campi tui replebúntur \textbf{u}\-ber\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Pinguéscent speciósa de\-\textbf{sér}\-ti:~\star et exsultatióne colles \textbf{ac}\-cin\-\textbf{gén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt fru\-\textbf{mén}\-to:~\star clamábunt, étenim \textbf{hym}\-num \textbf{di}\-cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools