\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{e} decet hymnus, Deus, \textit{in} \textbf{Si}\-on:~\star et tibi reddétur votum \textit{in} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exáudi oratió\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star ad te omnis \textit{ca}\-\textit{ro} \textbf{vé}\-niet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Verba iniquórum prævalué\textit{runt} \textbf{su}\-per nos:~\star et impietátibus nostris tu pro\-\textit{pi}\-\textit{ti}\textbf{á}beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Beátus quem elegísti et as\-\textit{sump}\-\textbf{sís}ti:~\star inhabitábit in á\-\textit{tri}\-\textit{is} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est tem\textit{plum} \textbf{tu}\-um:~\star mirábile in \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exáudi nos, Deus salutá\textit{ris} \textbf{nos}\-ter:~\star spes ómnium fínium terræ et in \textit{ma}\-\textit{ri} \textbf{lon}\-ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus \textit{pot}\-\textbf{én}tia:~\star qui contúrbas profúndum maris sonum flúc\-\textit{tu}\-\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos a si\textit{gnis} \textbf{tu}\-is:~\star éxitus matutíni, et véspere \textit{de}\-\textit{lec}\textbf{tá}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Visitásti terram, et inebriás\textit{ti} \textbf{e}\-am:~\star multiplicásti locuple\-\textit{tá}\-\textit{re} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum \textit{il}\-\textbf{ló}rum:~\star quóniam ita est præpará\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Rivos ejus inébria multíplica geními\textit{na} \textbf{e}\-jus:~\star in stillicídiis ejus lætá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{gér}\-minans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíces corónæ anni benignitá\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et campi tui replebúntur \textit{u}\-\textit{ber}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Pinguéscent speciósa \textit{de}\-\textbf{sér}ti:~\star et exsultatióne colles \textit{ac}\-\textit{cin}\textbf{gén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt \textit{fru}\-\textbf{mén}to:~\star clamábunt, étenim \textit{hym}\-\textit{num} \textbf{di}\-cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools