\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{e} decet hymnus, \textit{De}\-\textit{us}, \textit{in} \textbf{Si}\-on:~\star et tibi reddétur votum in \textit{Je}\-\textbf{rú}salem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exáudi ora\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star ad te omnis ca\textit{ro} \textbf{vé}\-niet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Verba iniquórum præva\-\textit{lu}\-\textit{é}\textit{runt} \textbf{su}\-per nos:~\star et impietátibus nostris tu propi\-\textit{ti}\-\textbf{á}beris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Beátus quem elegísti \textit{et} \textit{as}\-\textit{sump}\textbf{sís}ti:~\star inhabitábit in átri\textit{is} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum \textit{est} \textit{tem}\-\textit{plum} \textbf{tu}\-um:~\star mirábile in æ\-\textit{qui}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exáudi nos, Deus sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ris} \textbf{nos}\-ter:~\star spes ómnium fínium terræ et in ma\textit{ri} \textbf{lon}\-ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Prǽparans montes in virtúte tua, ac\-\textit{cínc}\-\textit{tus} \textit{pot}\-\textbf{én}tia:~\star qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Turbabúntur Gentes, et timébunt qui hábitant términos \textit{a} \textit{si}\-\textit{gnis} \textbf{tu}\-is:~\star éxitus matutíni, et véspere de\-\textit{lec}\-\textbf{tá}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Visitásti terram, et ine\-\textit{bri}\-\textit{ás}\textit{ti} \textbf{e}\-am:~\star multiplicásti locupletá\textit{re} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Flumen Dei replétum est aquis; parásti \textit{ci}\-\textit{bum} \textit{il}\-\textbf{ló}rum:~\star quóniam ita est præparáti\textit{o} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Rivos ejus inébria multíplica ge\-\textit{ní}\-\textit{mi}\textit{na} \textbf{e}\-jus:~\star in stillicídiis ejus lætábi\textit{tur} \textbf{gér}\-minans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Benedíces corónæ anni beni\-\textit{gni}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star et campi tui replebúntur u\-\textit{ber}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Pinguéscent speci\-\textit{ó}\-\textit{sa} \textit{de}\-\textbf{sér}ti:~\star et exsultatióne colles ac\-\textit{cin}\-\textbf{gén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Indúti sunt aríetes óvium et valles abun\-\textit{dá}\-\textit{bunt} \textit{fru}\-\textbf{mén}to:~\star clamábunt, étenim hym\textit{num} \textbf{di}\-cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools