\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{ubiláte} Deo, omnis terra, psalmum dícite \textbf{nó}\-mini \textbf{e}\-jus:~\star date glóriam \textit{lau}\-\textit{di} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne!~\star in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Omnis terra adóret te, et \textbf{psal}\-lat \textbf{ti}\-bi:~\star psalmum dicat nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Veníte, et vidéte \textbf{ó}\-pera \textbf{De}\-i:~\star terríbilis in consíliis super fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\-\textbf{í}\-bunt \textbf{pe}\-de:~\star ibi lætábi\textit{mur} \textit{in} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \textbf{Gen}\-tes re\-\textbf{spí}\-\textbf{ci}unt:~\star qui exásperant non exalténtur in \textit{se}\-\textit{met}\textbf{íp}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, Gentes, \textbf{De}\-um \textbf{nos}\-trum:~\star et audítam fácite vocem \textit{lau}\-\textit{dis} \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui pósuit ánimam \textbf{me}\-am ad \textbf{vi}\-tam:~\star et non dedit in commotiónem \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam pro\-\textbf{bás}\-ti nos, \textbf{De}\-us:~\star igne nos examinásti, sicut examiná\textit{tur} \textit{ar}\-\textbf{gén}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textbf{dor}\-so \textbf{nos}\-tro:~\star imposuísti hómines super cá\-\textit{pi}\-\textit{ta} \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Transívimus per \textbf{i}\-gnem et \textbf{a}\-quam:~\star et eduxísti nos in \textit{re}\-\textit{fri}\textbf{gé}rium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Introíbo in domum tuam in \textbf{ho}\-lo\-\textbf{cáus}\-tis:~\star reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lá\-\textit{bi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et locútum \textbf{est} os \textbf{me}\-um,~\star in tribulati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Holocáusta medulláta ófferam tibi cum in\-\textbf{cén}\-so a\-\textbf{rí}\-\textbf{e}tum:~\star ófferam tibi bo\textit{ves} \textit{cum} \textbf{hir}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\-\textbf{mé}\-tis \textbf{De}\-um:~\star quanta fecit á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ad ipsum ore \textbf{me}\-o cla\-\textbf{má}\-vi,~\star et exaltávi sub \textit{lin}\-\textit{gua} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Iniquitátem si aspéxi in \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o,~\star non exáu\-\textit{di}\-\textit{et} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Proptérea exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{De}\-us,~\star et atténdit voci deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Bene\-\textbf{díc}\-tus \textbf{De}\-us,~\star qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \textit{su}\-\textit{am} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools