\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{ubiláte} Deo, omnis terra, psalmum dícite nómi\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star date glóriam \textit{lau}\-\textit{di} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tu\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine!~\star in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Omnis terra adóret te, et psal\textit{lat} \textbf{ti}\-bi:~\star psalmum dicat nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Veníte, et vidéte ópe\textit{ra} \textbf{De}\-i:~\star terríbilis in consíliis super fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransí\textit{bunt} \textbf{pe}\-de:~\star ibi lætábi\textit{mur} \textit{in} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star qui exásperant non exalténtur in \textit{se}\-\textit{met}\textbf{íp}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, Gentes, De\textit{um} \textbf{nos}\-trum:~\star et audítam fácite vocem \textit{lau}\-\textit{dis} \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui pósuit ánimam meam \textit{ad} \textbf{vi}\-tam:~\star et non dedit in commotiónem \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam probásti \textit{nos}\-, \textbf{De}\-us:~\star igne nos examinásti, sicut examiná\textit{tur} \textit{ar}\-\textbf{gén}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dor\textit{so} \textbf{nos}\-tro:~\star imposuísti hómines super cá\-\textit{pi}\-\textit{ta} \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Transívimus per ignem \textit{et} \textbf{a}\-quam:~\star et eduxísti nos in \textit{re}\-\textit{fri}\textbf{gé}rium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Introíbo in domum tuam in ho\-\textit{lo}\-\textbf{cáus}tis:~\star reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lá\-\textit{bi}\-\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et locútum est \textit{os} \textbf{me}\-um,~\star in tribulati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso \textit{a}\-\textbf{rí}etum:~\star ófferam tibi bo\textit{ves} \textit{cum} \textbf{hir}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timé\textit{tis} \textbf{De}\-um:~\star quanta fecit á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ad ipsum ore meo \textit{cla}\-\textbf{má}vi,~\star et exaltávi sub \textit{lin}\-\textit{gua} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Iniquitátem si aspéxi in cor\textit{de} \textbf{me}\-o,~\star non exáu\-\textit{di}\-\textit{et} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Proptérea exaudí\textit{vit} \textbf{De}\-us,~\star et atténdit voci deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benedíc\textit{tus} \textbf{De}\-us,~\star qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \textit{su}\-\textit{am} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools