\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{ubiláte} Deo, omnis terra, psalmum dícite \textbf{nó}\-mini \textbf{e}\-jus:~\star date glóriam \textbf{lau}\-di \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine!~\star in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Omnis terra adóret te, et \textbf{psal}\-lat \textbf{ti}\-bi:~\star psalmum dicat \textbf{nó}\-mini \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Veníte, et vidéte \textbf{ó}\-pera \textbf{De}\-i:~\star terríbilis in consíliis super \textbf{fí}\-lios \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\-\textbf{í}\-bunt \textbf{pe}\-de:~\star ibi lætábi\textbf{mur} in \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \textbf{Gen}\-tes re\-\textbf{spí}\-ciunt:~\star qui exásperant non exalténtur in \textbf{se}\-met\-\textbf{íp}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, Gentes, \textbf{De}\-um \textbf{nos}\-trum:~\star et audítam fácite vocem \textbf{lau}\-dis \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui pósuit ánimam \textbf{me}\-am ad \textbf{vi}\-tam:~\star et non dedit in commotiónem \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam pro\-\textbf{bás}\-ti nos, \textbf{De}\-us:~\star igne nos examinásti, sicut exami\-\textbf{ná}\-tur ar\-\textbf{gén}\-tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textbf{dor}\-so \textbf{nos}\-tro:~\star imposuísti hómines super \textbf{cá}\-pita \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Transívimus per \textbf{i}\-gnem et \textbf{a}\-quam:~\star et eduxísti nos in \textbf{re}\-fri\-\textbf{gé}\-rium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Introíbo in domum tuam in \textbf{ho}\-lo\-\textbf{cáus}\-tis:~\star reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt \textbf{lá}\-bia \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et locútum \textbf{est} os \textbf{me}\-um,~\star in tribulati\-\textbf{ó}\-ne \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Holocáusta medulláta ófferam tibi cum in\-\textbf{cén}\-so a\-\textbf{rí}\-etum:~\star ófferam tibi \textbf{bo}\-ves cum \textbf{hir}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui ti\-\textbf{mé}\-tis \textbf{De}\-um:~\star quanta fecit \textbf{á}\-nimæ \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ad ipsum ore \textbf{me}\-o cla\-\textbf{má}\-vi,~\star et exaltávi sub \textbf{lin}\-gua \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Iniquitátem si aspéxi in \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o,~\star non ex\-\textbf{áu}\-diet \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Proptérea exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{De}\-us,~\star et atténdit voci deprecati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Bene\-\textbf{díc}\-tus \textbf{De}\-us,~\star qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam \textbf{su}\-am \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools