\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{ubiláte} Deo, omnis terra, psalmum dícite \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star date glóriam lau\textit{di} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dícite Deo: Quam terribília sunt ópe\textit{ra} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine!~\star in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimí\textit{ci} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Omnis terra adóret te, \textit{et} \textit{psal}\-\textit{lat} \textbf{ti}\-bi:~\star psalmum dicat nómi\textit{ni} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Veníte, et vidéte \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{ra} \textbf{De}\-i:~\star terríbilis in consíliis super fíli\textit{os} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui convértit mare in áridam, in flúmine per\-\textit{trans}\-\textit{í}\textit{bunt} \textbf{pe}\-de:~\star ibi lætábimur \textit{in} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super \textit{Gen}\-\textit{tes} \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star qui exásperant non exalténtur in se\-\textit{met}\-\textbf{íp}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, Gen\-\textit{tes}\-, \textit{De}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum:~\star et audítam fácite vocem lau\textit{dis} \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui pósuit ánimam \textit{me}\-\textit{am} \textit{ad} \textbf{vi}\-tam:~\star et non dedit in commotiónem pe\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam pro\-\textit{bás}\-\textit{ti} \textit{nos}\-, \textbf{De}\-us:~\star igne nos examinásti, sicut examinátur \textit{ar}\-\textbf{gén}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes \textit{in} \textit{dor}\-\textit{so} \textbf{nos}\-tro:~\star imposuísti hómines super cápi\textit{ta} \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Transívimus per \textit{i}\-\textit{gnem} \textit{et} \textbf{a}\-quam:~\star et eduxísti nos in re\-\textit{fri}\-\textbf{gé}rium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Introíbo in domum tuam \textit{in} \textit{ho}\-\textit{lo}\textbf{cáus}tis:~\star reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lábi\textit{a} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et locú\textit{tum} \textit{est} \textit{os} \textbf{me}\-um,~\star in tribulatió\textit{ne} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Holocáusta medulláta ófferam tibi cum in\-\textit{cén}\-\textit{so} \textit{a}\-\textbf{rí}etum:~\star ófferam tibi boves \textit{cum} \textbf{hir}\-cis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui \textit{ti}\-\textit{mé}\textit{tis} \textbf{De}\-um:~\star quanta fecit áni\textit{mæ} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ad ipsum ore \textit{me}\-\textit{o} \textit{cla}\-\textbf{má}vi,~\star et exaltávi sub lin\textit{gua} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Iniquitátem si aspéxi \textit{in} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o,~\star non exáudi\textit{et} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Proptérea ex\-\textit{au}\-\textit{dí}\textit{vit} \textbf{De}\-us,~\star et atténdit voci deprecatió\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Be\-\textit{ne}\-\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}\-us,~\star qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam su\textit{am} \textbf{a} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools