\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{ubiláte} Deo, omnis terra, psalmum dícite nómini \textbf{e}\-jus:~\star date glóriam lau\textit{di} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tua, \textbf{Dó}\-mine!~\star in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimí\textit{ci} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Omnis terra adóret te, et psallat \textbf{ti}\-bi:~\star psalmum dicat nómi\textit{ni} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Veníte, et vidéte ópera \textbf{De}\-i:~\star terríbilis in consíliis super fíli\textit{os} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransíbunt \textbf{pe}\-de:~\star ibi lætábimur \textit{in} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes re\-\textbf{spí}\-ciunt:~\star qui exásperant non exalténtur in se\-\textit{met}\-\textbf{íp}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, Gentes, Deum \textbf{nos}\-trum:~\star et audítam fácite vocem lau\textit{dis} \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui pósuit ánimam meam ad \textbf{vi}\-tam:~\star et non dedit in commotiónem pe\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam probásti nos, \textbf{De}\-us:~\star igne nos examinásti, sicut examinátur \textit{ar}\-\textbf{gén}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dorso \textbf{nos}\-tro:~\star imposuísti hómines super cápi\textit{ta} \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Transívimus per ignem et \textbf{a}\-quam:~\star et eduxísti nos in re\-\textit{fri}\-\textbf{gé}\textbf{ri}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools