\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{ubiláte} Deo, omnis terra, psalmum dícite nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star date glóri\textit{am} \textit{lau}\-\textit{di} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine!~\star in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{ci} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Omnis terra adóret te, et \textit{psal}\-\textit{lat} \textbf{ti}\-bi:~\star psalmum dicat \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{ni} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Veníte, et vidéte ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{De}\-i:~\star terríbilis in consíliis super \textit{fí}\-\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\-\textit{í}\-\textit{bunt} \textbf{pe}\-de:~\star ibi lætá\-\textit{bi}\-\textit{mur} \textit{in} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gen\textit{tes} \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star qui exásperant non exalténtur \textit{in} \textit{se}\-\textit{met}\textbf{íp}sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, Gentes, \textit{De}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum:~\star et audítam fácite vo\textit{cem} \textit{lau}\-\textit{dis} \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui pósuit ánimam me\textit{am} \textit{ad} \textbf{vi}\-tam:~\star et non dedit in commotió\textit{nem} \textit{pe}\-\textit{des} \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam probás\textit{ti} \textit{nos}\-, \textbf{De}\-us:~\star igne nos examinásti, sicut exami\-\textit{ná}\-\textit{tur} \textit{ar}\-\textbf{gén}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textit{dor}\-\textit{so} \textbf{nos}\-tro:~\star imposuísti hómines super \textit{cá}\-\textit{pi}\textit{ta} \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Transívimus per i\textit{gnem} \textit{et} \textbf{a}\-quam:~\star et eduxísti nos \textit{in} \textit{re}\-\textit{fri}\textbf{gé}\textbf{ri}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools