\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{ubiláte} Deo, omnis terra, psalmum dícite nómini \textbf{e}\-jus:~\star date glóriam \textbf{lau}\-di \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tua, \textbf{Dó}\-mine!~\star in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Omnis terra adóret te, et psallat \textbf{ti}\-bi:~\star psalmum dicat \textbf{nó}\-mini \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Veníte, et vidéte ópera \textbf{De}\-i:~\star terríbilis in consíliis super \textbf{fí}\-lios \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransíbunt \textbf{pe}\-de:~\star ibi lætábi\textbf{mur} in \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes re\-\textbf{spí}\-ciunt:~\star qui exásperant non exalténtur in \textbf{se}\-met\-\textbf{íp}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, Gentes, Deum \textbf{nos}\-trum:~\star et audítam fácite vocem \textbf{lau}\-dis \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui pósuit ánimam meam ad \textbf{vi}\-tam:~\star et non dedit in commotiónem \textbf{pe}\-des \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam probásti nos, \textbf{De}\-us:~\star igne nos examinásti, sicut exami\-\textbf{ná}\-tur ar\-\textbf{gén}\-tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dorso \textbf{nos}\-tro:~\star imposuísti hómines super \textbf{cá}\-pita \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Transívimus per ignem et \textbf{a}\-quam:~\star et eduxísti nos in \textbf{re}\-fri\-\textbf{gé}\-rium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools