\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{J}}{ubiláte} Deo, omnis terra, psalmum dícite nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star date glóriam laudi \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine!~\star in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimíci \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Omnis terra adóret te, et \textit{psal}\-\textit{lat} \textbf{ti}\-bi:~\star psalmum dicat nómini \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Veníte, et vidéte ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{De}\-i:~\star terríbilis in consíliis super fílios \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\-\textit{í}\-\textit{bunt} \textbf{pe}\-de:~\star ibi lætábimur in \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gen\textit{tes} \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star qui exásperant non exalténtur in semet\-\textbf{íp}\-sis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Benedícite, Gentes, \textit{De}\-\textit{um} \textbf{nos}\-trum:~\star et audítam fácite vocem laudis \textbf{e}\-jus,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Qui pósuit ánimam me\textit{am} \textit{ad} \textbf{vi}\-tam:~\star et non dedit in commotiónem pedes \textbf{me}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam probás\textit{ti} \textit{nos}\-, \textbf{De}\-us:~\star igne nos examinásti, sicut examinátur ar\-\textbf{gén}\-tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in \textit{dor}\-\textit{so} \textbf{nos}\-tro:~\star imposuísti hómines super cápita \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Transívimus per i\textit{gnem} \textit{et} \textbf{a}\-quam:~\star et eduxísti nos in refri\-\textbf{gé}\-rium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools