\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrgat} Deus, et dissipéntur inimíci \textbf{e}\-jus,~\star et fúgiant qui odérunt eum, a fáci\textit{e} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut déficit fumus, de\-\textbf{fí}\-ciant:~\star sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fáci\textit{e} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et justi epuléntur, et exsúltent in conspéctu \textbf{De}\-i:~\star et delecténtur in \textit{læ}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cantáte Deo, psalmum dícite nómini \textbf{e}\-jus:~\star iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus no\textit{men} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsultáte in conspéctu \textbf{e}\-jus:~\star turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vi\-\textit{du}\-\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus in loco sancto \textbf{su}\-o:~\star Deus, qui inhabitáre facit uníus moris \textit{in} \textbf{do}\-mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui edúcit vinctos in forti\-\textbf{tú}\-dine,~\star simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in \textit{se}\-\textbf{púl}cris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, cum egrederéris in conspéctu pópuli \textbf{tu}\-i,~\star cum pertransíres in \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie Dei \textbf{Sí}\-nai,~\star a fácie De\textit{i} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditáti \textbf{tu}\-æ:~\star et infirmáta est, tu vero perfecís\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Animália tua habitábunt in \textbf{e}\-a:~\star parásti in dulcédine tua páupe\-\textit{ri}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dóminus dabit verbum evangeli\-\textbf{zán}\-tibus,~\star virtú\textit{te} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Rex virtútum dilécti di\-\textbf{léc}\-ti:~\star et speciéi domus divíde\textit{re} \textbf{spó}\-\textbf{li}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ deargen\-\textbf{tá}\-tæ,~\star et posterióra dorsi ejus in palló\textit{re} \textbf{au}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur in \textbf{Sel}\-mon:~\star mons Dei, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Mons coagulátus, mons \textbf{pin}\-guis:~\star ut quid suspicámini montes coa\-\textit{gu}\-\textbf{lá}tos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre in \textbf{e}\-o:~\star étenim Dóminus habitábit \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia læ\-\textbf{tán}\-tium:~\star Dóminus in eis in Sina \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ascendísti in altum, cepísti captivi\-\textbf{tá}\-tem:~\star accepísti dona in \textit{ho}\-\textbf{mí}\textbf{ni}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Etenim non cre\-\textbf{dén}\-tes,~\star inhabitáre Dómi\textit{num} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíctus Dóminus die quo\-\textbf{tí}\-die:~\star prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium \textit{nos}\-\textbf{tró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Deus noster, Deus salvos faci\-\textbf{én}\-di:~\star et Dómini Dómini éxi\textit{tus} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star vérticem capílli perambulántium in delíc\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Dixit Dóminus: Ex Basan con\-\textbf{vér}\-tam,~\star convértam in profún\textit{dum} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ut intingátur pes tuus in \textbf{sán}\-guine:~\star lingua canum tuórum ex inimícis, \textit{ab} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Vidérunt ingréssus tuos, \textbf{De}\-us:~\star ingréssus Dei mei: regis mei qui est \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Prævenérunt príncipes conjúncti psal\-\textbf{lén}\-tibus:~\star in médio juvenculárum tympanis\-\textit{tri}\-\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ecclésiis benedícite Deo \textbf{Dó}\-mino,~\star de fónti\textit{bus} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Ibi Bénjamin adole\-\textbf{scén}\-tulus:~\star in mentis \textit{ex}\-\textbf{cés}su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Príncipes Juda, duces e\-\textbf{ó}\-rum:~\star príncipes Zábulon, prínci\textit{pes} \textbf{Néph}\-\textbf{ta}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Manda, Deus, virtúti \textbf{tu}\-æ:~\star confírma hoc, Deus, quod operátus es \textit{in} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~A templo tuo in Je\-\textbf{rú}\-salem,~\star tibi ófferent re\textit{ges} \textbf{mú}\-\textbf{ne}ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis popu\-\textbf{ló}\-rum:~\star ut exclúdant eos, qui probáti sunt \textit{ar}\-\textbf{gén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti ex Æ\-\textbf{gýp}\-to:~\star Æthiópia prævéniet manus e\textit{jus} \textbf{De}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Regna terræ, cantáte \textbf{De}\-o:~\star psálli\textit{te} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Psállite Deo, qui ascéndit super cælum \textbf{cæ}\-li,~\star ad O\-\textit{ri}\-\textbf{én}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo super \textbf{Is}\-raël,~\star magnificéntia ejus, et virtus ejus \textit{in} \textbf{nú}\-\textbf{bi}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem plebi \textbf{su}\-æ,~\star benedíc\textit{tus} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools