\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrgat} Deus, et dissipéntur ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{e}\-jus,~\star et fúgiant qui odérunt eum, a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut déficit \textbf{fu}\-mus, de\-\textbf{fí}\-\textbf{ci}ant:~\star sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et justi epuléntur, et exsúltent in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{De}\-i:~\star et delectén\textit{tur} \textit{in} \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cantáte Deo, psalmum dícite \textbf{nó}\-mini \textbf{e}\-jus:~\star iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\textit{nus} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsultáte in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\textit{cis} \textit{vi}\-\textit{du}\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus in loco \textbf{sanc}\-to \textbf{su}\-o:~\star Deus, qui inhabitáre facit uníus \textit{mo}\-\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}\-mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui edúcit vinctos in \textbf{for}\-ti\-\textbf{tú}\-\textbf{di}ne,~\star simíliter eos qui exásperant, qui hábi\textit{tant} \textit{in} \textit{se}\-\textbf{púl}cris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, cum egrederéris in conspéctu \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i,~\star cum pertransí\textit{res} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textbf{De}\-i \textbf{Sí}\-\textbf{na}i,~\star a fáci\textit{e} \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\-\textbf{tá}\-ti \textbf{tu}\-æ:~\star et infirmáta est, tu vero per\-\textit{fe}\-\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Animália tua habi\-\textbf{tá}\-bunt in \textbf{e}\-a:~\star parásti in dulcédine tua \textit{páu}\-\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dóminus dabit verbum evan\-\textbf{ge}\-li\-\textbf{zán}\-\textbf{ti}bus,~\star \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Rex virtútum di\-\textbf{léc}\-ti di\-\textbf{léc}\-ti:~\star et speciéi domus di\-\textit{ví}\-\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\-\textbf{ar}\-gen\-\textbf{tá}\-tæ,~\star et posterióra dorsi ejus in \textit{pal}\-\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\-\textbf{bún}\-tur in \textbf{Sel}\-mon:~\star mons \textit{De}\-\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Mons coagu\-\textbf{lá}\-tus, mons \textbf{pin}\-guis:~\star ut quid suspicámini montes \textit{co}\-\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\-\textbf{tá}\-re in \textbf{e}\-o:~\star étenim Dóminus habi\-\textit{tá}\-\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textbf{a} læ\-\textbf{tán}\-\textbf{ti}um:~\star Dóminus in eis in \textit{Si}\-\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ascendísti in altum, cepísti cap\-\textbf{ti}\-vi\-\textbf{tá}\-tem:~\star accepísti do\textit{na} \textit{in} \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Etenim \textbf{non} cre\-\textbf{dén}\-tes,~\star inhabitáre \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíctus Dóminus \textbf{di}\-e quo\-\textbf{tí}\-\textbf{di}e:~\star prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\-\textit{ri}\-\textit{um} \textit{nos}\-\textbf{tró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Deus noster, Deus salvos \textbf{fa}\-ci\-\textbf{én}\-di:~\star et Dómini Dómini \textit{éx}\-\textit{i}\textit{tus} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\-\textbf{có}\-rum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star vérticem capílli perambulántium in \textit{de}\-\textit{líc}\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Dixit Dóminus: Ex \textbf{Ba}\-san con\-\textbf{vér}\-tam,~\star convértam in \textit{pro}\-\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ut intingátur pes \textbf{tu}\-us in \textbf{sán}\-\textbf{gui}ne:~\star lingua canum tuórum ex ini\-\textit{mí}\-\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Vidérunt ingréssus \textbf{tu}\-os, \textbf{De}\-us:~\star ingréssus Dei mei: regis mei \textit{qui} \textit{est} \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Prævenérunt príncipes con\-\textbf{júnc}\-ti psal\-\textbf{lén}\-\textbf{ti}bus:~\star in médio juvenculárum tym\-\textit{pa}\-\textit{nis}\textit{tri}\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ecclésiis benedícite \textbf{De}\-o \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star de \textit{fón}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Ibi Bénjamin ad\-\textbf{o}\-le\-\textbf{scén}\-\textbf{tu}lus:~\star in \textit{men}\-\textit{tis} \textit{ex}\-\textbf{cés}su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Príncipes Juda, \textbf{du}\-ces e\-\textbf{ó}\-rum:~\star príncipes Zábulon, \textit{prín}\-\textit{ci}\textit{pes} \textbf{Néph}\-tali.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Manda, Deus, vir\-\textbf{tú}\-ti \textbf{tu}\-æ:~\star confírma hoc, Deus, quod operá\textit{tus} \textit{es} \textit{in} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~A templo tuo \textbf{in} Je\-\textbf{rú}\-\textbf{sa}lem,~\star tibi óffe\textit{rent} \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{mú}\-nera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textbf{po}\-pu\-\textbf{ló}\-rum:~\star ut exclúdant eos, qui probá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{ar}\-\textbf{gén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textbf{ex} Æ\-\textbf{gýp}\-to:~\star Æthiópia prævéniet ma\textit{nus} \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{De}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Regna terræ, can\-\textbf{tá}\-te \textbf{De}\-o:~\star \textit{psál}\-\textit{li}\textit{te} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Psállite Deo, qui ascéndit super \textbf{cæ}\-lum \textbf{cæ}\-li,~\star \textit{ad} \textit{O}\-\textit{ri}\textbf{én}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textbf{su}\-per \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël,~\star magnificéntia ejus, et virtus \textit{e}\-\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}\-bibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textbf{ple}\-bi \textbf{su}\-æ,~\star be\-\textit{ne}\-\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools