\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrgat} Deus, et dissipéntur ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{e}\-jus,~\star et fúgiant qui odérunt eum, a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut déficit fu\-\textit{mus}\-, \textit{de}\-\textbf{fí}ciant:~\star sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et justi epuléntur, et exsúltent in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{De}\-i:~\star et delectén\textit{tur} \textit{in} \textit{læ}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cantáte Deo, psalmum dícite nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\textit{nus} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsultáte in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\textit{cis} \textit{vi}\-\textit{du}\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus in loco \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{su}\-o:~\star Deus, qui inhabitáre facit uníus \textit{mo}\-\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}\-mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui edúcit vinctos in \textit{for}\-\textit{ti}\textbf{tú}dine,~\star simíliter eos qui exásperant, qui hábi\textit{tant} \textit{in} \textit{se}\-\textbf{púl}cris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, cum egrederéris in conspéctu pó\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{tu}\-i,~\star cum pertransí\textit{res} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Sí}\-nai,~\star a fáci\textit{e} \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\-\textit{tá}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-æ:~\star et infirmáta est, tu vero per\-\textit{fe}\-\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Animália tua habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}\-a:~\star parásti in dulcédine tua \textit{páu}\-\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dóminus dabit verbum evan\-\textit{ge}\-\textit{li}\textbf{zán}tibus,~\star \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Rex virtútum diléc\textit{ti} \textit{di}\-\textbf{léc}ti:~\star et speciéi domus di\-\textit{ví}\-\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}\-\textbf{li}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\-\textit{ar}\-\textit{gen}\textbf{tá}tæ,~\star et posterióra dorsi ejus in \textit{pal}\-\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún\textit{tur} \textit{in} \textbf{Sel}\-mon:~\star mons \textit{De}\-\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Mons coagulá\-\textit{tus}\-, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis:~\star ut quid suspicámini montes \textit{co}\-\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá\textit{re} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star étenim Dóminus habi\-\textit{tá}\-\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textit{a} \textit{læ}\-\textbf{tán}tium:~\star Dóminus in eis in \textit{Si}\-\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ascendísti in altum, cepísti cap\-\textit{ti}\-\textit{vi}\textbf{tá}tem:~\star accepísti do\textit{na} \textit{in} \textit{ho}\-\textbf{mí}\textbf{ni}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Etenim \textit{non} \textit{cre}\-\textbf{dén}tes,~\star inhabitáre \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíctus Dóminus di\textit{e} \textit{quo}\-\textbf{tí}die:~\star prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\-\textit{ri}\-\textit{um} \textit{nos}\-\textbf{tró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Deus noster, Deus salvos \textit{fa}\-\textit{ci}\textbf{én}di:~\star et Dómini Dómini \textit{éx}\-\textit{i}\textit{tus} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó\textit{rum} \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star vérticem capílli perambulántium in \textit{de}\-\textit{líc}\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Dixit Dóminus: Ex Ba\textit{san} \textit{con}\-\textbf{vér}tam,~\star convértam in \textit{pro}\-\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ut intingátur pes tu\textit{us} \textit{in} \textbf{sán}\-guine:~\star lingua canum tuórum ex ini\-\textit{mí}\-\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Vidérunt ingréssus \textit{tu}\-\textit{os}, \textbf{De}\-us:~\star ingréssus Dei mei: regis mei \textit{qui} \textit{est} \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Prævenérunt príncipes conjúnc\textit{ti} \textit{psal}\-\textbf{lén}tibus:~\star in médio juvenculárum tym\-\textit{pa}\-\textit{nis}\textit{tri}\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ecclésiis benedícite \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Dó}\-mino,~\star de \textit{fón}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Ibi Bénjamin ad\-\textit{o}\-\textit{le}\textbf{scén}tulus:~\star in \textit{men}\-\textit{tis} \textit{ex}\-\textbf{cés}su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Príncipes Juda, du\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star príncipes Zábulon, \textit{prín}\-\textit{ci}\textit{pes} \textbf{Néph}\-\textbf{ta}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Manda, Deus, vir\-\textit{tú}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-æ:~\star confírma hoc, Deus, quod operá\textit{tus} \textit{es} \textit{in} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~A templo tuo \textit{in} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem,~\star tibi óffe\textit{rent} \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{mú}\-\textbf{ne}ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textit{po}\-\textit{pu}\textbf{ló}rum:~\star ut exclúdant eos, qui probá\textit{ti} \textit{sunt} \textit{ar}\-\textbf{gén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textit{ex} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}to:~\star Æthiópia prævéniet ma\textit{nus} \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{De}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Regna terræ, can\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{De}\-o:~\star \textit{psál}\-\textit{li}\textit{te} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Psállite Deo, qui ascéndit super \textit{cæ}\-\textit{lum} \textbf{cæ}\-li,~\star \textit{ad} \textit{O}\-\textit{ri}\textbf{én}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textit{su}\-\textit{per} \textbf{Is}\-raël,~\star magnificéntia ejus, et virtus \textit{e}\-\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}\-\textbf{bi}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textit{ple}\-\textit{bi} \textbf{su}\-æ,~\star be\-\textit{ne}\-\textit{díc}\textit{tus} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools