\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrgat} Deus, et dissipéntur inimíci \textbf{e}\-jus,~\star et fúgiant qui odérunt eum, a \textbf{fá}\-cie \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut déficit fumus, de\-\textbf{fí}\-ciant:~\star sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textbf{fá}\-cie \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et justi epuléntur, et exsúltent in conspéctu \textbf{De}\-i:~\star et delecténtur \textbf{in} læ\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cantáte Deo, psalmum dícite nómini \textbf{e}\-jus:~\star iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \textbf{no}\-men \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsultáte in conspéctu \textbf{e}\-jus:~\star turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \textbf{vi}\-du\-\textbf{á}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus in loco sancto \textbf{su}\-o:~\star Deus, qui inhabitáre facit uníus \textbf{mo}\-ris in \textbf{do}\-mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui edúcit vinctos in forti\-\textbf{tú}\-dine,~\star simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \textbf{in} se\-\textbf{púl}\-cris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, cum egrederéris in conspéctu pópuli \textbf{tu}\-i,~\star cum pertransíres \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie Dei \textbf{Sí}\-nai,~\star a fácie \textbf{De}\-i \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditáti \textbf{tu}\-æ:~\star et infirmáta est, tu vero perfe\-\textbf{cís}\-ti \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Animália tua habitábunt in \textbf{e}\-a:~\star parásti in dulcédine tua \textbf{páu}\-peri, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dóminus dabit verbum evangeli\-\textbf{zán}\-tibus,~\star vir\-\textbf{tú}\-te \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Rex virtútum dilécti di\-\textbf{léc}\-ti:~\star et speciéi domus di\-\textbf{ví}\-dere \textbf{spó}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ deargen\-\textbf{tá}\-tæ,~\star et posterióra dorsi ejus in pal\-\textbf{ló}\-re \textbf{au}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur in \textbf{Sel}\-mon:~\star mons \textbf{De}\-i, mons \textbf{pin}\-guis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Mons coagulátus, mons \textbf{pin}\-guis:~\star ut quid suspicámini montes co\-\textbf{a}\-gu\-\textbf{lá}\-tos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre in \textbf{e}\-o:~\star étenim Dóminus habi\-\textbf{tá}\-bit in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia læ\-\textbf{tán}\-tium:~\star Dóminus in eis in \textbf{Si}\-na in \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ascendísti in altum, cepísti captivi\-\textbf{tá}\-tem:~\star accepísti dona \textbf{in} ho\-\textbf{mí}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Etenim non cre\-\textbf{dén}\-tes,~\star inhabitáre \textbf{Dó}\-minum \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíctus Dóminus die quo\-\textbf{tí}\-die:~\star prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\textbf{um} nos\-\textbf{tró}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Deus noster, Deus salvos faci\-\textbf{én}\-di:~\star et Dómini Dómini \textbf{éx}\-itus \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star vérticem capílli perambulántium in de\-\textbf{líc}\-tis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Dixit Dóminus: Ex Basan con\-\textbf{vér}\-tam,~\star convértam in pro\-\textbf{fún}\-dum \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ut intingátur pes tuus in \textbf{sán}\-guine:~\star lingua canum tuórum ex ini\-\textbf{mí}\-cis, ab \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Vidérunt ingréssus tuos, \textbf{De}\-us:~\star ingréssus Dei mei: regis mei qui \textbf{est} in \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Prævenérunt príncipes conjúncti psal\-\textbf{lén}\-tibus:~\star in médio juvenculárum tympa\-\textbf{nis}\-tri\-\textbf{á}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ecclésiis benedícite Deo \textbf{Dó}\-mino,~\star de \textbf{fón}\-tibus \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Ibi Bénjamin adole\-\textbf{scén}\-tulus:~\star in \textbf{men}\-tis ex\-\textbf{cés}\-su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Príncipes Juda, duces e\-\textbf{ó}\-rum:~\star príncipes Zábulon, \textbf{prín}\-cipes \textbf{Néph}\-tali.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Manda, Deus, virtúti \textbf{tu}\-æ:~\star confírma hoc, Deus, quod operátus \textbf{es} in \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~A templo tuo in Je\-\textbf{rú}\-salem,~\star tibi ófferent \textbf{re}\-ges \textbf{mú}\-nera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis popu\-\textbf{ló}\-rum:~\star ut exclúdant eos, qui probáti \textbf{sunt} ar\-\textbf{gén}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti ex Æ\-\textbf{gýp}\-to:~\star Æthiópia prævéniet manus \textbf{e}\-jus \textbf{De}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Regna terræ, cantáte \textbf{De}\-o:~\star \textbf{psál}\-lite \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Psállite Deo, qui ascéndit super cælum \textbf{cæ}\-li,~\star ad \textbf{O}\-ri\-\textbf{én}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo super \textbf{Is}\-raël,~\star magnificéntia ejus, et virtus \textbf{e}\-jus in \textbf{nú}\-bibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem plebi \textbf{su}\-æ,~\star bene\-\textbf{díc}\-tus \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools