\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrgat} Deus, et dissipéntur in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{ci} \textbf{e}\-jus,~\star et fúgiant qui odérunt eum, a fáci\textit{e} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut déficit \textit{fu}\-\textit{mus}, \textit{de}\-\textbf{fí}ciant:~\star sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fáci\textit{e} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et justi epuléntur, et exsúltent in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{De}\-i:~\star et delecténtur in \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cantáte Deo, psalmum dícite \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus no\textit{men} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsultáte in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vi\-\textit{du}\-\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus in lo\textit{co} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{su}\-o:~\star Deus, qui inhabitáre facit uníus moris \textit{in} \textbf{do}\-mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui edúcit vinctos \textit{in} \textit{for}\-\textit{ti}\textbf{tú}dine,~\star simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in \textit{se}\-\textbf{púl}cris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, cum egrederéris in conspéctu \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}\-i,~\star cum pertransíres in \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fáci\textit{e} \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Sí}\-nai,~\star a fácie De\textit{i} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{ti} \textbf{tu}\-æ:~\star et infirmáta est, tu vero perfecís\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Animália tua habi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}\-a:~\star parásti in dulcédine tua páupe\-\textit{ri}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dóminus dabit verbum e\-\textit{van}\-\textit{ge}\textit{li}\textbf{zán}tibus,~\star virtú\textit{te} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Rex virtútum di\-\textit{léc}\-\textit{ti} \textit{di}\-\textbf{léc}ti:~\star et speciéi domus divíde\textit{re} \textbf{spó}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ \textit{de}\-\textit{ar}\textit{gen}\textbf{tá}tæ,~\star et posterióra dorsi ejus in palló\textit{re} \textbf{au}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\-\textit{bún}\-\textit{tur} \textit{in} \textbf{Sel}\-mon:~\star mons Dei, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Mons coagu\-\textit{lá}\-\textit{tus}, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis:~\star ut quid suspicámini montes coa\-\textit{gu}\-\textbf{lá}tos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\-\textit{tá}\-\textit{re} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star étenim Dóminus habitábit \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Currus Dei decem míllibus múltiplex, míl\-\textit{li}\-\textit{a} \textit{læ}\-\textbf{tán}tium:~\star Dóminus in eis in Sina \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Ascendísti in altum, cepísti \textit{cap}\-\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tem:~\star accepísti dona in \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Ete\textit{nim} \textit{non} \textit{cre}\-\textbf{dén}tes,~\star inhabitáre Dómi\textit{num} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Benedíctus Dóminus \textit{di}\-\textit{e} \textit{quo}\-\textbf{tí}die:~\star prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium \textit{nos}\-\textbf{tró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Deus noster, Deus sal\textit{vos} \textit{fa}\-\textit{ci}\textbf{én}di:~\star et Dómini Dómini éxi\textit{tus} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\-\textit{có}\-\textit{rum} \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star vérticem capílli perambulántium in delíc\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Dixit Dóminus: Ex \textit{Ba}\-\textit{san} \textit{con}\-\textbf{vér}tam,~\star convértam in profún\textit{dum} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ut intingátur pes \textit{tu}\-\textit{us} \textit{in} \textbf{sán}\-guine:~\star lingua canum tuórum ex inimícis, \textit{ab} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Vidérunt ingrés\textit{sus} \textit{tu}\-\textit{os}, \textbf{De}\-us:~\star ingréssus Dei mei: regis mei qui est \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Prævenérunt príncipes con\-\textit{júnc}\-\textit{ti} \textit{psal}\-\textbf{lén}tibus:~\star in médio juvenculárum tympanis\-\textit{tri}\-\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ecclésiis benedíci\textit{te} \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Dó}\-mino,~\star de fónti\textit{bus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Ibi Bénjamin \textit{ad}\-\textit{o}\textit{le}\textbf{scén}tulus:~\star in mentis \textit{ex}\-\textbf{cés}su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Príncipes Juda, \textit{du}\-\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star príncipes Zábulon, prínci\textit{pes} \textbf{Néph}\-tali.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Manda, Deus, \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{ti} \textbf{tu}\-æ:~\star confírma hoc, Deus, quod operátus es \textit{in} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~A templo tu\textit{o} \textit{in} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem,~\star tibi ófferent re\textit{ges} \textbf{mú}\-nera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vac\textit{cis} \textit{po}\-\textit{pu}\textbf{ló}rum:~\star ut exclúdant eos, qui probáti sunt \textit{ar}\-\textbf{gén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legá\textit{ti} \textit{ex} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}to:~\star Æthiópia prævéniet manus e\textit{jus} \textbf{De}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Regna terræ, \textit{can}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{De}\-o:~\star psálli\textit{te} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Psállite Deo, qui ascéndit su\textit{per} \textit{cæ}\-\textit{lum} \textbf{cæ}\-li,~\star ad O\-\textit{ri}\-\textbf{én}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam De\textit{o} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{Is}\-raël,~\star magnificéntia ejus, et virtus ejus \textit{in} \textbf{nú}\-bibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdi\textit{nem} \textit{ple}\-\textit{bi} \textbf{su}\-æ,~\star benedíc\textit{tus} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools