\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrgat} Deus, et dissipéntur ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{e}\-jus,~\star et fúgiant qui odérunt eum, a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut déficit \textbf{fu}\-mus, de\-\textbf{fí}\-\textbf{ci}ant:~\star sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et justi epuléntur, et exsúltent in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{De}\-i:~\star et delectén\textit{tur} \textit{in} \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cantáte Deo, psalmum dícite \textbf{nó}\-mini \textbf{e}\-jus:~\star iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\textit{nus} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsultáte in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\textit{cis} \textit{vi}\-\textit{du}\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus in loco \textbf{sanc}\-to \textbf{su}\-o:~\star Deus, qui inhabitáre facit uníus \textit{mo}\-\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}\-mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui edúcit vinctos in \textbf{for}\-ti\-\textbf{tú}\-\textbf{di}ne,~\star simíliter eos qui exásperant, qui hábi\textit{tant} \textit{in} \textit{se}\-\textbf{púl}cris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, cum egrederéris in conspéctu \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i,~\star cum pertransí\textit{res} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textbf{De}\-i \textbf{Sí}\-\textbf{na}i,~\star a fáci\textit{e} \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\-\textbf{tá}\-ti \textbf{tu}\-æ:~\star et infirmáta est, tu vero per\-\textit{fe}\-\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Animália tua habi\-\textbf{tá}\-bunt in \textbf{e}\-a:~\star parásti in dulcédine tua \textit{páu}\-\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools