\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrgat} Deus, et dissipéntur inimí\textit{ci} \textbf{e}\-jus,~\star et fúgiant qui odérunt eum, a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut déficit fumus, \textit{de}\-\textbf{fí}ciant:~\star sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et justi epuléntur, et exsúltent in conspéc\textit{tu} \textbf{De}\-i:~\star et delecténtur \textit{in} \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cantáte Deo, psalmum dícite nómi\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \textit{no}\-\textit{men} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsultáte in conspéc\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \textit{vi}\-\textit{du}\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus in loco sanc\textit{to} \textbf{su}\-o:~\star Deus, qui inhabitáre facit uníus mo\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}\-mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui edúcit vinctos in for\-\textit{ti}\-\textbf{tú}dine,~\star simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \textit{in} \textit{se}\-\textbf{púl}cris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, cum egrederéris in conspéctu pópu\textit{li} \textbf{tu}\-i,~\star cum pertransíres \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie De\textit{i} \textbf{Sí}\-nai,~\star a fácie \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, hereditá\textit{ti} \textbf{tu}\-æ:~\star et infirmáta est, tu vero perfe\-\textit{cís}\-\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Animália tua habitábunt \textit{in} \textbf{e}\-a:~\star parásti in dulcédine tua páu\-\textit{pe}\-\textit{ri}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools