\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrgat} Deus, et dissipéntur in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{ci} \textbf{e}\-jus,~\star et fúgiant qui odérunt eum, a fáci\textit{e} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut déficit \textit{fu}\-\textit{mus}, \textit{de}\-\textbf{fí}ciant:~\star sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a fáci\textit{e} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et justi epuléntur, et exsúltent in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{De}\-i:~\star et delecténtur in \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cantáte Deo, psalmum dícite \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus no\textit{men} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsultáte in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis vi\-\textit{du}\-\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus in lo\textit{co} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{su}\-o:~\star Deus, qui inhabitáre facit uníus moris \textit{in} \textbf{do}\-mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui edúcit vinctos \textit{in} \textit{for}\-\textit{ti}\textbf{tú}dine,~\star simíliter eos qui exásperant, qui hábitant in \textit{se}\-\textbf{púl}cris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, cum egrederéris in conspéctu \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{li} \textbf{tu}\-i,~\star cum pertransíres in \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fáci\textit{e} \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Sí}\-nai,~\star a fácie De\textit{i} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{ti} \textbf{tu}\-æ:~\star et infirmáta est, tu vero perfecís\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Animália tua habi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}\-a:~\star parásti in dulcédine tua páupe\-\textit{ri}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools