\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrgat} Deus, et dissipéntur ini\-\textbf{mí}\-ci \textbf{e}\-jus,~\star et fúgiant qui odérunt eum, a \textbf{fá}\-cie \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut déficit \textbf{fu}\-mus, de\-\textbf{fí}\-ciant:~\star sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textbf{fá}\-cie \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et justi epuléntur, et exsúltent in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{De}\-i:~\star et delecténtur \textbf{in} læ\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cantáte Deo, psalmum dícite \textbf{nó}\-mini \textbf{e}\-jus:~\star iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dóminus \textbf{no}\-men \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsultáte in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdicis \textbf{vi}\-du\-\textbf{á}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus in loco \textbf{sanc}\-to \textbf{su}\-o:~\star Deus, qui inhabitáre facit uníus \textbf{mo}\-ris in \textbf{do}\-mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui edúcit vinctos in \textbf{for}\-ti\-\textbf{tú}\-dine,~\star simíliter eos qui exásperant, qui hábitant \textbf{in} se\-\textbf{púl}\-cris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, cum egrederéris in conspéctu \textbf{pó}\-puli \textbf{tu}\-i,~\star cum pertransíres \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textbf{De}\-i \textbf{Sí}\-nai,~\star a fácie \textbf{De}\-i \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\-\textbf{tá}\-ti \textbf{tu}\-æ:~\star et infirmáta est, tu vero perfe\-\textbf{cís}\-ti \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Animália tua habi\-\textbf{tá}\-bunt in \textbf{e}\-a:~\star parásti in dulcédine tua \textbf{páu}\-peri, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools