\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrgat} Deus, et dissipéntur ini\-\textit{mí}\-\textit{ci} \textbf{e}\-jus,~\star et fúgiant qui odérunt eum, a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}\-jus.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut déficit fu\-\textit{mus}\-, \textit{de}\-\textbf{fí}ciant:~\star sicut fluit cera a fácie ignis, sic péreant peccatóres a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et justi epuléntur, et exsúltent in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{De}\-i:~\star et delectén\textit{tur} \textit{in} \textit{læ}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Cantáte Deo, psalmum dícite nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star iter fácite ei, qui ascéndit super occásum: Dómi\textit{nus} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{il}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exsultáte in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star turbabúntur a fácie ejus, patris orphanórum et júdi\textit{cis} \textit{vi}\-\textit{du}\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus in loco \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{su}\-o:~\star Deus, qui inhabitáre facit uníus \textit{mo}\-\textit{ris} \textit{in} \textbf{do}\-mo:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Qui edúcit vinctos in \textit{for}\-\textit{ti}\textbf{tú}dine,~\star simíliter eos qui exásperant, qui hábi\textit{tant} \textit{in} \textit{se}\-\textbf{púl}cris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, cum egrederéris in conspéctu pó\-\textit{pu}\-\textit{li} \textbf{tu}\-i,~\star cum pertransí\textit{res} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Terra mota est, étenim cæli distillavérunt a fácie \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Sí}\-nai,~\star a fáci\textit{e} \textit{De}\-\textit{i} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Plúviam voluntáriam segregábis, Deus, heredi\-\textit{tá}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-æ:~\star et infirmáta est, tu vero per\-\textit{fe}\-\textit{cís}\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Animália tua habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}\-a:~\star parásti in dulcédine tua \textit{páu}\-\textit{pe}\textit{ri}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools