\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} dabit verbum evan\-\textbf{ge}\-li\-\textbf{zán}\-tibus,~\star vir\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{mul}\-ta.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Rex virtútum di\-\textbf{léc}\-ti di\-\textbf{léc}\-ti:~\star et speciéi domus diví\-\textit{de}\-\textit{re} \textbf{spó}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\-\textbf{ar}\-gen\-\textbf{tá}\-tæ,~\star et posterióra dorsi ejus in pal\-\textit{ló}\-\textit{re} \textbf{au}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\-\textbf{bún}\-tur in \textbf{Sel}\-mon:~\star mons De\-\textit{i}\-, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mons coagu\-\textbf{lá}\-tus, mons \textbf{pin}\-guis:~\star ut quid suspicámini montes co\-\textit{a}\-\textit{gu}\textbf{lá}tos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\-\textbf{tá}\-re in \textbf{e}\-o:~\star étenim Dóminus habitá\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textbf{a} læ\-\textbf{tán}\-tium:~\star Dóminus in eis in Si\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ascendísti in altum, cepísti cap\-\textbf{ti}\-vi\-\textbf{tá}\-tem:~\star accepísti dona \textit{in} \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Etenim \textbf{non} cre\-\textbf{dén}\-tes,~\star inhabitáre Dó\-\textit{mi}\-\textit{num} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedíctus Dóminus \textbf{di}\-e quo\-\textbf{tí}\-die:~\star prósperum iter fáciet nobis Deus salutári\textit{um} \textit{nos}\-\textbf{tró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus noster, Deus salvos \textbf{fa}\-ci\-\textbf{én}\-di:~\star et Dómini Dómini éx\-\textit{i}\-\textit{tus} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\-\textbf{có}\-rum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star vérticem capílli perambulántium in de\-\textit{líc}\-\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit Dóminus: Ex \textbf{Ba}\-san con\-\textbf{vér}\-tam,~\star convértam in pro\-\textit{fún}\-\textit{dum} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ut intingátur pes \textbf{tu}\-us in \textbf{sán}\-guine:~\star lingua canum tuórum ex inimí\-\textit{cis}\-, \textit{ab} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools