\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} dabit verbum evangeli\-\textbf{zán}\-tibus,~\star virtú\textit{te} \textbf{mul}\-ta.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Rex virtútum dilécti di\-\textbf{léc}\-ti:~\star et speciéi domus divíde\textit{re} \textbf{spó}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ deargen\-\textbf{tá}\-tæ,~\star et posterióra dorsi ejus in palló\textit{re} \textbf{au}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabúntur in \textbf{Sel}\-mon:~\star mons Dei, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mons coagulátus, mons \textbf{pin}\-guis:~\star ut quid suspicámini montes coa\-\textit{gu}\-\textbf{lá}tos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mons, in quo beneplácitum est Deo habitáre in \textbf{e}\-o:~\star étenim Dóminus habitábit \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Currus Dei decem míllibus múltiplex, míllia læ\-\textbf{tán}\-tium:~\star Dóminus in eis in Sina \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ascendísti in altum, cepísti captivi\-\textbf{tá}\-tem:~\star accepísti dona in \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Etenim non cre\-\textbf{dén}\-tes,~\star inhabitáre Dómi\textit{num} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedíctus Dóminus die quo\-\textbf{tí}\-die:~\star prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium \textit{nos}\-\textbf{tró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus noster, Deus salvos faci\-\textbf{én}\-di:~\star et Dómini Dómini éxi\textit{tus} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicórum su\-\textbf{ó}\-rum:~\star vérticem capílli perambulántium in delíc\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit Dóminus: Ex Basan con\-\textbf{vér}\-tam,~\star convértam in profún\textit{dum} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ut intingátur pes tuus in \textbf{sán}\-guine:~\star lingua canum tuórum ex inimícis, \textit{ab} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools