\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} dabit verbum evan\-\textit{ge}\-\textit{li}\textbf{zán}tibus,~\star virtúte \textbf{mul}\-ta.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Rex virtútum diléc\textit{ti} \textit{di}\-\textbf{léc}ti:~\star et speciéi domus divídere \textbf{spó}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\-\textit{ar}\-\textit{gen}\textbf{tá}tæ,~\star et posterióra dorsi ejus in pallóre \textbf{au}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún\textit{tur} \textit{in} \textbf{Sel}\-mon:~\star mons Dei, mons \textbf{pin}\-guis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mons coagulá\-\textit{tus}\-, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis:~\star ut quid suspicámini montes coagu\-\textbf{lá}\-tos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá\textit{re} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star étenim Dóminus habitábit in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textit{a} \textit{læ}\-\textbf{tán}tium:~\star Dóminus in eis in Sina in \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ascendísti in altum, cepísti cap\-\textit{ti}\-\textit{vi}\textbf{tá}tem:~\star accepísti dona in ho\-\textbf{mí}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Etenim \textit{non} \textit{cre}\-\textbf{dén}tes,~\star inhabitáre Dóminum \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedíctus Dóminus di\textit{e} \textit{quo}\-\textbf{tí}die:~\star prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium nos\-\textbf{tró}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus noster, Deus salvos \textit{fa}\-\textit{ci}\textbf{én}di:~\star et Dómini Dómini éxitus \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó\textit{rum} \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star vérticem capílli perambulántium in delíctis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit Dóminus: Ex Ba\textit{san} \textit{con}\-\textbf{vér}tam,~\star convértam in profúndum \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ut intingátur pes tu\textit{us} \textit{in} \textbf{sán}\-guine:~\star lingua canum tuórum ex inimícis, ab \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools