\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} dabit verbum evan\-\textit{ge}\-\textit{li}\textbf{zán}tibus,~\star \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{te} \textbf{mul}\-ta.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Rex virtútum diléc\textit{ti} \textit{di}\-\textbf{léc}ti:~\star et speciéi domus di\-\textit{ví}\-\textit{de}\textit{re} \textbf{spó}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ de\-\textit{ar}\-\textit{gen}\textbf{tá}tæ,~\star et posterióra dorsi ejus in \textit{pal}\-\textit{ló}\textit{re} \textbf{au}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealbabún\textit{tur} \textit{in} \textbf{Sel}\-mon:~\star mons \textit{De}\-\textit{i}, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mons coagulá\-\textit{tus}\-, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis:~\star ut quid suspicámini montes \textit{co}\-\textit{a}\textit{gu}\textbf{lá}tos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mons, in quo beneplácitum est Deo habitá\textit{re} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star étenim Dóminus habi\-\textit{tá}\-\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Currus Dei decem míllibus múltiplex, mílli\textit{a} \textit{læ}\-\textbf{tán}tium:~\star Dóminus in eis in \textit{Si}\-\textit{na} \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ascendísti in altum, cepísti cap\-\textit{ti}\-\textit{vi}\textbf{tá}tem:~\star accepísti do\textit{na} \textit{in} \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Etenim \textit{non} \textit{cre}\-\textbf{dén}tes,~\star inhabitáre \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{num} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedíctus Dóminus di\textit{e} \textit{quo}\-\textbf{tí}die:~\star prósperum iter fáciet nobis Deus salutá\-\textit{ri}\-\textit{um} \textit{nos}\-\textbf{tró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus noster, Deus salvos \textit{fa}\-\textit{ci}\textbf{én}di:~\star et Dómini Dómini \textit{éx}\-\textit{i}\textit{tus} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Verúmtamen Deus confrínget cápita inimicó\textit{rum} \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star vérticem capílli perambulántium in \textit{de}\-\textit{líc}\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit Dóminus: Ex Ba\textit{san} \textit{con}\-\textbf{vér}tam,~\star convértam in \textit{pro}\-\textit{fún}\textit{dum} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ut intingátur pes tu\textit{us} \textit{in} \textbf{sán}\-guine:~\star lingua canum tuórum ex ini\-\textit{mí}\-\textit{cis}, \textit{ab} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools