\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} dabit verbum e\-\textit{van}\-\textit{ge}\textit{li}\textbf{zán}tibus,~\star virtú\textit{te} \textbf{mul}\-ta.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Rex virtútum di\-\textit{léc}\-\textit{ti} \textit{di}\-\textbf{léc}ti:~\star et speciéi domus divíde\textit{re} \textbf{spó}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Si dormiátis inter médios cleros, pennæ colúmbæ \textit{de}\-\textit{ar}\textit{gen}\textbf{tá}tæ,~\star et posterióra dorsi ejus in palló\textit{re} \textbf{au}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dum discérnit cæléstis reges super eam, nive dealba\-\textit{bún}\-\textit{tur} \textit{in} \textbf{Sel}\-mon:~\star mons Dei, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Mons coagu\-\textit{lá}\-\textit{tus}, \textit{mons} \textbf{pin}\-guis:~\star ut quid suspicámini montes coa\-\textit{gu}\-\textbf{lá}tos?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mons, in quo beneplácitum est Deo habi\-\textit{tá}\-\textit{re} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star étenim Dóminus habitábit \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Currus Dei decem míllibus múltiplex, míl\-\textit{li}\-\textit{a} \textit{læ}\-\textbf{tán}tium:~\star Dóminus in eis in Sina \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ascendísti in altum, cepísti \textit{cap}\-\textit{ti}\textit{vi}\textbf{tá}tem:~\star accepísti dona in \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ete\textit{nim} \textit{non} \textit{cre}\-\textbf{dén}tes,~\star inhabitáre Dómi\textit{num} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Benedíctus Dóminus \textit{di}\-\textit{e} \textit{quo}\-\textbf{tí}die:~\star prósperum iter fáciet nobis Deus salutárium \textit{nos}\-\textbf{tró}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Deus noster, Deus sal\textit{vos} \textit{fa}\-\textit{ci}\textbf{én}di:~\star et Dómini Dómini éxi\textit{tus} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Verúmtamen Deus confrínget cápita inimi\-\textit{có}\-\textit{rum} \textit{su}\-\textbf{ó}rum:~\star vérticem capílli perambulántium in delíc\textit{tis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit Dóminus: Ex \textit{Ba}\-\textit{san} \textit{con}\-\textbf{vér}tam,~\star convértam in profún\textit{dum} \textbf{ma}\-ris:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ut intingátur pes \textit{tu}\-\textit{us} \textit{in} \textbf{sán}\-guine:~\star lingua canum tuórum ex inimícis, \textit{ab} \textbf{ip}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools