\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{idérunt} ingrés\textit{sus} \textit{tu}\-\textit{os}, \textbf{De}\-us:~\star ingréssus Dei mei: regis mei qui est \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Prævenérunt príncipes con\-\textit{júnc}\-\textit{ti} \textit{psal}\-\textbf{lén}tibus:~\star in médio juvenculárum tympanis\-\textit{tri}\-\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In ecclésiis benedíci\textit{te} \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Dó}\-mino,~\star de fónti\textit{bus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ibi Bénjamin \textit{ad}\-\textit{o}\textit{le}\textbf{scén}tulus:~\star in mentis \textit{ex}\-\textbf{cés}su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Príncipes Juda, \textit{du}\-\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star príncipes Zábulon, prínci\textit{pes} \textbf{Néph}\-tali.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Manda, Deus, \textit{vir}\-\textit{tú}\textit{ti} \textbf{tu}\-æ:~\star confírma hoc, Deus, quod operátus es \textit{in} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~A templo tu\textit{o} \textit{in} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem,~\star tibi ófferent re\textit{ges} \textbf{mú}\-nera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vac\textit{cis} \textit{po}\-\textit{pu}\textbf{ló}rum:~\star ut exclúdant eos, qui probáti sunt \textit{ar}\-\textbf{gén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legá\textit{ti} \textit{ex} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}to:~\star Æthiópia prævéniet manus e\textit{jus} \textbf{De}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Regna terræ, \textit{can}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{De}\-o:~\star psálli\textit{te} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Deo, qui ascéndit su\textit{per} \textit{cæ}\-\textit{lum} \textbf{cæ}\-li,~\star ad O\-\textit{ri}\-\textbf{én}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam De\textit{o} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{Is}\-raël,~\star magnificéntia ejus, et virtus ejus \textit{in} \textbf{nú}\-bibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdi\textit{nem} \textit{ple}\-\textit{bi} \textbf{su}\-æ,~\star benedíc\textit{tus} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools