\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{idérunt} ingréssus \textit{tu}\-\textit{os}, \textbf{De}\-us:~\star ingréssus Dei mei: regis mei qui est in \textbf{sanc}\-to.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Prævenérunt príncipes conjúnc\textit{ti} \textit{psal}\-\textbf{lén}tibus:~\star in médio juvenculárum tympanistri\-\textbf{á}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In ecclésiis benedícite \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Dó}\-mino,~\star de fóntibus \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ibi Bénjamin ad\-\textit{o}\-\textit{le}\textbf{scén}tulus:~\star in mentis ex\-\textbf{cés}\-su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Príncipes Juda, du\textit{ces} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star príncipes Zábulon, príncipes \textbf{Néph}\-tali.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Manda, Deus, vir\-\textit{tú}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-æ:~\star confírma hoc, Deus, quod operátus es in \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~A templo tuo \textit{in} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem,~\star tibi ófferent reges \textbf{mú}\-nera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textit{po}\-\textit{pu}\textbf{ló}rum:~\star ut exclúdant eos, qui probáti sunt ar\-\textbf{gén}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textit{ex} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}to:~\star Æthiópia prævéniet manus ejus \textbf{De}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Regna terræ, can\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{De}\-o:~\star psállite \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Deo, qui ascéndit super \textit{cæ}\-\textit{lum} \textbf{cæ}\-li,~\star ad Ori\-\textbf{én}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textit{su}\-\textit{per} \textbf{Is}\-raël,~\star magnificéntia ejus, et virtus ejus in \textbf{nú}\-bibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textit{ple}\-\textit{bi} \textbf{su}\-æ,~\star benedíctus \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools