\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{idérunt} ingréssus \textbf{tu}\-os, \textbf{De}\-us:~\star ingréssus Dei mei: regis mei qui \textit{est} \textit{in} \textbf{sanc}\-to.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Prævenérunt príncipes con\-\textbf{júnc}\-ti psal\-\textbf{lén}\-\textbf{ti}bus:~\star in médio juvenculárum tympa\-\textit{nis}\-\textit{tri}\textbf{á}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In ecclésiis benedícite \textbf{De}\-o \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star de fón\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Ibi Bénjamin ad\-\textbf{o}\-le\-\textbf{scén}\-\textbf{tu}lus:~\star in men\textit{tis} \textit{ex}\-\textbf{cés}su.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Príncipes Juda, \textbf{du}\-ces e\-\textbf{ó}\-rum:~\star príncipes Zábulon, prín\-\textit{ci}\-\textit{pes} \textbf{Néph}\-tali.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Manda, Deus, vir\-\textbf{tú}\-ti \textbf{tu}\-æ:~\star confírma hoc, Deus, quod operátus \textit{es} \textit{in} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~A templo tuo \textbf{in} Je\-\textbf{rú}\-\textbf{sa}lem,~\star tibi ófferent \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{mú}\-nera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Increpa feras arúndinis, congregátio taurórum in vaccis \textbf{po}\-pu\-\textbf{ló}\-rum:~\star ut exclúdant eos, qui probáti \textit{sunt} \textit{ar}\-\textbf{gén}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Díssipa Gentes, quæ bella volunt: vénient legáti \textbf{ex} Æ\-\textbf{gýp}\-to:~\star Æthiópia prævéniet manus \textit{e}\-\textit{jus} \textbf{De}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Regna terræ, can\-\textbf{tá}\-te \textbf{De}\-o:~\star psál\-\textit{li}\-\textit{te} \textbf{Dó}\-mino.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Deo, qui ascéndit super \textbf{cæ}\-lum \textbf{cæ}\-li,~\star ad \textit{O}\-\textit{ri}\textbf{én}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ecce dabit voci suæ vocem virtútis, date glóriam Deo \textbf{su}\-per \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël,~\star magnificéntia ejus, et virtus e\textit{jus} \textit{in} \textbf{nú}\-bibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Mirábilis Deus in sanctis suis, Deus Israël ipse dabit virtútem, et fortitúdinem \textbf{ple}\-bi \textbf{su}\-æ,~\star bene\-\textit{díc}\-\textit{tus} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools