\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{alvum} \textbf{me} fac, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in \textbf{li}\-mo pro\-\textbf{fún}\-di:~\star et non \textit{est} \textit{sub}\-\textbf{stán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in alti\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{ma}\-ris:~\star et tempés\textit{tas} \textit{de}\-\textbf{mér}sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textbf{fau}\-ces \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero in \textit{De}\-\textit{um} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos \textbf{cá}\-pitis \textbf{me}\-i,~\star qui odé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textbf{me}\-i in\-\textbf{jús}\-te:~\star quæ non rápui, tunc \textit{ex}\-\textit{sol}\textbf{vé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipi\-\textbf{én}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te non \textit{sunt} \textit{abs}\-\textbf{cón}dita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui ex\-\textbf{spéc}\-tant te, \textbf{Dó}\-mine,~\star Dómi\textit{ne} \textit{vir}\-\textbf{tú}tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non confun\-\textbf{dán}\-tur \textbf{su}\-per me~\star qui quærunt te, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustínu\textbf{i} op\-\textbf{pró}\-brium:~\star opéruit confúsio fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum \textbf{frá}\-tribus \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíliis \textit{ma}\-\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus \textbf{tu}\-æ com\-\textbf{é}\-dit me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi ceci\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star et factum est in oppró\-\textit{bri}\-\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum \textbf{me}\-um ci\-\textbf{lí}\-cium:~\star et factus sum illis \textit{in} \textit{pa}\-\textbf{rá}bolam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui se\-\textbf{dé}\-bant in \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui bi\-\textit{bé}\-\textit{bant} \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem meam \textbf{ad} te, \textbf{Dó}\-mine:~\star tempus beneplá\-\textit{ci}\-\textit{ti}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In multitúdine misericórdiæ \textbf{tu}\-æ ex\-\textbf{áu}\-di me,~\star in veritáte sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Eripe me de luto, ut \textbf{non} in\-\textbf{fí}\-gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\textit{dis} \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbeat \textbf{me} pro\-\textbf{fún}\-dum:~\star neque úrgeat super me púte\textit{us} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\-\textit{spi}\-\textit{ce} \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et ne avértas fáciem tuam a \textbf{pú}\-ero \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, velóci\textit{ter} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Inténde ánimæ meæ, et \textbf{lí}\-bera \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos meos \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tu scis impropérium meum, et confusi\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am,~\star et reverén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~In conspéctu tuo sunt omnes qui \textbf{trí}\-bu\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor meum, \textit{et} \textit{mi}\-\textbf{sé}riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et sustínui qui simul contristarétur, \textbf{et} non \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, et \textit{non} \textit{in}\-\textbf{vé}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et dedérunt in \textbf{es}\-cam \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavérunt \textit{me} \textit{a}\-\textbf{cé}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Fiat mensa eórum coram \textbf{ip}\-sis in \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributiónes, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Obscuréntur óculi e\-\textbf{ó}\-rum ne \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum sem\textit{per} \textit{in}\-\textbf{cúr}va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Effúnde super eos \textbf{i}\-ram \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ compre\-\textit{hén}\-\textit{dat} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Fiat habitátio e\-\textbf{ó}\-rum de\-\textbf{sér}\-ta:~\star et in tabernáculis eórum non sit \textit{qui} \textit{in}\-\textbf{há}bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam quem tu percussísti, \textbf{per}\-se\-\textbf{cú}\-ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meórum \textit{ad}\-\textit{di}\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Appóne iniquitátem super iniqui\-\textbf{tá}\-tem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et non intrent in justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Deleántur de \textbf{li}\-bro vi\-\textbf{vén}\-tium:~\star et cum justis \textit{non} \textit{scri}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Ego sum \textbf{pau}\-per et \textbf{do}\-lens:~\star salus tua, De\-\textit{us}\-, \textit{su}\-\textbf{scé}pit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Laudábo nomen \textbf{De}\-i cum \textbf{cán}\-tico:~\star et magnificábo e\textit{um} \textit{in} \textbf{lau}\-de:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et placébit Deo super vítu\textbf{lum} no\-\textbf{vél}\-lum:~\star córnua producén\textit{tem} \textit{et} \textbf{ún}\-gulas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vídeant páuperes \textbf{et} læ\-\textbf{tén}\-tur:~\star quǽrite Deum, et vivet á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{ves}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Quóniam exaudívit \textbf{páu}\-peres \textbf{Dó}\-minus:~\star et vinctos suos \textit{non} \textit{de}\-\textbf{spé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Laudent illum \textbf{cæ}\-li et \textbf{ter}\-ra,~\star mare et ómnia reptíli\textit{a} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Quóniam Deus salvam \textbf{fá}\-ciet \textbf{Si}\-on:~\star et ædificabúntur civi\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textbf{Ju}\-da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et inhabi\-\textbf{tá}\-bunt \textbf{i}\-bi,~\star et hereditáte ac\-\textit{quí}\-\textit{rent} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et semen servórum ejus possi\-\textbf{dé}\-bit \textbf{e}\-am:~\star et qui díligunt nomen ejus, habitá\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools