\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{alvum} \textit{me} \textit{fac}\-, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in li\textit{mo} \textit{pro}\-\textbf{fún}di:~\star et \textit{non} \textit{est} \textit{sub}\-\textbf{stán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in altitú\-\textit{di}\-\textit{nem} \textbf{ma}\-ris:~\star et tem\-\textit{pés}\-\textit{tas} \textit{de}\-\textbf{mér}sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textit{fau}\-\textit{ces} \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero \textit{in} \textit{De}\-\textit{um} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-i,~\star qui o\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\textit{i} \textit{in}\-\textbf{jús}te:~\star quæ non rápui, \textit{tunc} \textit{ex}\-\textit{sol}\textbf{vé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipién\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te \textit{non} \textit{sunt} \textit{abs}\-\textbf{cón}dita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui exspéc\textit{tant} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textit{vir}\-\textbf{tú}tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non confun\-\textit{dán}\-\textit{tur} \textbf{su}\-per me~\star qui quærunt \textit{te}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustínu\textit{i} \textit{op}\-\textbf{pró}brium:~\star opéruit confúsio \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum frá\-\textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíli\textit{is} \textit{ma}\-\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus tu\textit{æ} \textit{com}\-\textbf{é}dit me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi ce\-\textit{ci}\-\textit{dé}\textit{runt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et factum est in op\-\textit{pró}\-\textit{bri}\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum me\textit{um} \textit{ci}\-\textbf{lí}cium:~\star et factus sum il\textit{lis} \textit{in} \textit{pa}\-\textbf{rá}bolam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui sedé\textit{bant} \textit{in} \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui \textit{bi}\-\textit{bé}\textit{bant} \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem meam \textit{ad} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star tempus bene\-\textit{plá}\-\textit{ci}\textit{ti}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In multitúdine misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me,~\star in veritáte \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Eripe me de luto, ut \textit{non} \textit{in}\-\textbf{fí}gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\-\textit{fún}\-\textit{dis} \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbeat \textit{me} \textit{pro}\-\textbf{fún}dum:~\star neque úrgeat super me pú\-\textit{te}\-\textit{us} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \textit{ré}\-\textit{spi}\textit{ce} \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et ne avértas fáciem tuam a pú\-\textit{e}\-\textit{ro} \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, veló\-\textit{ci}\-\textit{ter} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Inténde ánimæ meæ, et lí\-\textit{be}\-\textit{ra} \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos me\textit{os} \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tu scis impropérium meum, et confusi\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star et reve\-\textit{rén}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~In conspéctu tuo sunt omnes qui \textit{trí}\-\textit{bu}\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor me\-\textit{um}\-, \textit{et} \textit{mi}\-\textbf{sé}riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et sustínui qui simul contristarétur, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, \textit{et} \textit{non} \textit{in}\-\textbf{vé}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et dedérunt in \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavé\textit{runt} \textit{me} \textit{a}\-\textbf{cé}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Fiat mensa eórum coram ip\textit{sis} \textit{in} \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributió\-\textit{nes}\-, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Obscuréntur óculi eó\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum \textit{sem}\-\textit{per} \textit{in}\-\textbf{cúr}va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Effúnde super eos \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ com\-\textit{pre}\-\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Fiat habitátio eó\textit{rum} \textit{de}\-\textbf{sér}ta:~\star et in tabernáculis eórum non \textit{sit} \textit{qui} \textit{in}\-\textbf{há}bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam quem tu percussísti, \textit{per}\-\textit{se}\textbf{cú}ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meó\textit{rum} \textit{ad}\-\textit{di}\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Appóne iniquitátem super iniquitá\textit{tem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et non intrent in jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Deleántur de li\textit{bro} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium:~\star et cum jus\textit{tis} \textit{non} \textit{scri}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Ego sum pau\textit{per} \textit{et} \textbf{do}\-lens:~\star salus tua, \textit{De}\-\textit{us}, \textit{su}\-\textbf{scé}pit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Laudábo nomen De\textit{i} \textit{cum} \textbf{cán}\-tico:~\star et magnificábo \textit{e}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{lau}\-de:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et placébit Deo super vítu\textit{lum} \textit{no}\-\textbf{vél}lum:~\star córnua produ\-\textit{cén}\-\textit{tem} \textit{et} \textbf{ún}\-gulas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vídeant páuperes \textit{et} \textit{læ}\-\textbf{tén}tur:~\star quǽrite Deum, et vivet \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{ves}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Quóniam exaudívit páu\-\textit{pe}\-\textit{res} \textbf{Dó}\-minus:~\star et vinctos su\textit{os} \textit{non} \textit{de}\-\textbf{spé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Laudent illum cæ\textit{li} \textit{et} \textbf{ter}\-ra,~\star mare et ómnia reptí\-\textit{li}\-\textit{a} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Quóniam Deus salvam fá\-\textit{ci}\-\textit{et} \textbf{Si}\-on:~\star et ædificabúntur ci\-\textit{vi}\-\textit{tá}\textit{tes} \textbf{Ju}\-da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et inhabi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{i}\-bi,~\star et hereditáte \textit{ac}\-\textit{quí}\textit{rent} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et semen servórum ejus possi\-\textit{dé}\-\textit{bit} \textbf{e}\-am:~\star et qui díligunt nomen ejus, habi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools