\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{alvum} \textit{me} \textit{fac}\-, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad ánimam \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in li\textit{mo} \textit{pro}\-\textbf{fún}di:~\star et non est sub\-\textbf{stán}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in altitú\-\textit{di}\-\textit{nem} \textbf{ma}\-ris:~\star et tempéstas de\-\textbf{mér}\-sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textit{fau}\-\textit{ces} \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero in Deum \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-i,~\star qui odérunt me \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\textit{i} \textit{in}\-\textbf{jús}te:~\star quæ non rápui, tunc exsol\-\textbf{vé}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipién\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te non sunt abs\-\textbf{cón}\-dita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui exspéc\textit{tant} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star Dómine vir\-\textbf{tú}\-tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non confun\-\textit{dán}\-\textit{tur} \textbf{su}\-per me~\star qui quærunt te, Deus \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustínu\textit{i} \textit{op}\-\textbf{pró}brium:~\star opéruit confúsio fáciem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum frá\-\textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíliis matris \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus tu\textit{æ} \textit{com}\-\textbf{é}dit me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi cecidérunt \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et factum est in oppróbrium \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum me\textit{um} \textit{ci}\-\textbf{lí}cium:~\star et factus sum illis in pa\-\textbf{rá}\-bolam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui sedé\textit{bant} \textit{in} \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui bibébant \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem meam \textit{ad} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star tempus benepláciti, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In multitúdine misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me,~\star in veritáte salútis \textbf{tu}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Eripe me de luto, ut \textit{non} \textit{in}\-\textbf{fí}gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis a\-\textbf{quá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbeat \textit{me} \textit{pro}\-\textbf{fún}dum:~\star neque úrgeat super me púteus os \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspice \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et ne avértas fáciem tuam a pú\-\textit{e}\-\textit{ro} \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, velóciter ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Inténde ánimæ meæ, et lí\-\textit{be}\-\textit{ra} \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos meos éri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tu scis impropérium meum, et confusi\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star et reveréntiam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~In conspéctu tuo sunt omnes qui \textit{trí}\-\textit{bu}\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor meum, et mi\-\textbf{sé}\-riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et sustínui qui simul contristarétur, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, et non in\-\textbf{vé}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et dedérunt in \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavérunt me a\-\textbf{cé}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Fiat mensa eórum coram ip\textit{sis} \textit{in} \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributiónes, et in \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Obscuréntur óculi eó\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum semper in\-\textbf{cúr}\-va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Effúnde super eos \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ comprehéndat \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Fiat habitátio eó\textit{rum} \textit{de}\-\textbf{sér}ta:~\star et in tabernáculis eórum non sit qui in\-\textbf{há}\-bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam quem tu percussísti, \textit{per}\-\textit{se}\textbf{cú}ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meórum addi\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Appóne iniquitátem super iniquitá\textit{tem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et non intrent in justítiam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Deleántur de li\textit{bro} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium:~\star et cum justis non scri\-\textbf{bán}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Ego sum pau\textit{per} \textit{et} \textbf{do}\-lens:~\star salus tua, Deus, su\-\textbf{scé}\-pit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Laudábo nomen De\textit{i} \textit{cum} \textbf{cán}\-tico:~\star et magnificábo eum in \textbf{lau}\-de:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et placébit Deo super vítu\textit{lum} \textit{no}\-\textbf{vél}lum:~\star córnua producéntem et \textbf{ún}\-gulas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vídeant páuperes \textit{et} \textit{læ}\-\textbf{tén}tur:~\star quǽrite Deum, et vivet ánima \textbf{ves}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Quóniam exaudívit páu\-\textit{pe}\-\textit{res} \textbf{Dó}\-minus:~\star et vinctos suos non de\-\textbf{spé}\-xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Laudent illum cæ\textit{li} \textit{et} \textbf{ter}\-ra,~\star mare et ómnia reptília in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Quóniam Deus salvam fá\-\textit{ci}\-\textit{et} \textbf{Si}\-on:~\star et ædificabúntur civitátes \textbf{Ju}\-da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et inhabi\-\textit{tá}\-\textit{bunt} \textbf{i}\-bi,~\star et hereditáte acquírent \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et semen servórum ejus possi\-\textit{dé}\-\textit{bit} \textbf{e}\-am:~\star et qui díligunt nomen ejus, habitábunt in \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools