\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{alvum} \textbf{me} fac, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in \textbf{li}\-mo pro\-\textbf{fún}\-di:~\star et non \textbf{est} sub\-\textbf{stán}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in alti\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{ma}\-ris:~\star et tem\-\textbf{pés}\-tas de\-\textbf{mér}\-sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textbf{fau}\-ces \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero in \textbf{De}\-um \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos \textbf{cá}\-pitis \textbf{me}\-i,~\star qui o\-\textbf{dé}\-runt me \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textbf{me}\-i in\-\textbf{jús}\-te:~\star quæ non rápui, tunc \textbf{ex}\-sol\-\textbf{vé}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipi\-\textbf{én}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te non \textbf{sunt} abs\-\textbf{cón}\-dita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui ex\-\textbf{spéc}\-tant te, \textbf{Dó}\-mine,~\star Dómi\textbf{ne} vir\-\textbf{tú}\-tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non confun\-\textbf{dán}\-tur \textbf{su}\-per me~\star qui quærunt te, \textbf{De}\-us \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustínu\textbf{i} op\-\textbf{pró}\-brium:~\star opéruit confúsio \textbf{fá}\-ciem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum \textbf{frá}\-tribus \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíliis \textbf{ma}\-tris \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus \textbf{tu}\-æ com\-\textbf{é}\-dit me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi ceci\-\textbf{dé}\-runt \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star et factum est in op\-\textbf{pró}\-brium \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum \textbf{me}\-um ci\-\textbf{lí}\-cium:~\star et factus sum illis \textbf{in} pa\-\textbf{rá}\-bolam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui se\-\textbf{dé}\-bant in \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui bi\-\textbf{bé}\-bant \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem meam \textbf{ad} te, \textbf{Dó}\-mine:~\star tempus bene\-\textbf{plá}\-citi, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In multitúdine misericórdiæ \textbf{tu}\-æ ex\-\textbf{áu}\-di me,~\star in veritáte sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{tu}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Eripe me de luto, ut \textbf{non} in\-\textbf{fí}\-gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\-\textbf{fún}\-dis a\-\textbf{quá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbeat \textbf{me} pro\-\textbf{fún}\-dum:~\star neque úrgeat super me púte\textbf{us} os \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \textbf{ré}\-spice \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et ne avértas fáciem tuam a \textbf{pú}\-ero \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, velóci\textbf{ter} ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Inténde ánimæ meæ, et \textbf{lí}\-bera \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos meos \textbf{é}\-ri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tu scis impropérium meum, et confusi\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am,~\star et reve\-\textbf{rén}\-tiam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~In conspéctu tuo sunt omnes qui \textbf{trí}\-bu\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor meum, \textbf{et} mi\-\textbf{sé}\-riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et sustínui qui simul contristarétur, \textbf{et} non \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, et \textbf{non} in\-\textbf{vé}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et dedérunt in \textbf{es}\-cam \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavérunt \textbf{me} a\-\textbf{cé}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Fiat mensa eórum coram \textbf{ip}\-sis in \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributiónes, \textbf{et} in \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Obscuréntur óculi e\-\textbf{ó}\-rum ne \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum \textbf{sem}\-per in\-\textbf{cúr}\-va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Effúnde super eos \textbf{i}\-ram \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ compre\-\textbf{hén}\-dat \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Fiat habitátio e\-\textbf{ó}\-rum de\-\textbf{sér}\-ta:~\star et in tabernáculis eórum non sit \textbf{qui} in\-\textbf{há}\-bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam quem tu percussísti, \textbf{per}\-se\-\textbf{cú}\-ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meórum \textbf{ad}\-di\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Appóne iniquitátem super iniqui\-\textbf{tá}\-tem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et non intrent in jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Deleántur de \textbf{li}\-bro vi\-\textbf{vén}\-tium:~\star et cum justis \textbf{non} scri\-\textbf{bán}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Ego sum \textbf{pau}\-per et \textbf{do}\-lens:~\star salus tua, \textbf{De}\-us, su\-\textbf{scé}\-pit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Laudábo nomen \textbf{De}\-i cum \textbf{cán}\-tico:~\star et magnificábo \textbf{e}\-um in \textbf{lau}\-de:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et placébit Deo super vítu\textbf{lum} no\-\textbf{vél}\-lum:~\star córnua produ\-\textbf{cén}\-tem et \textbf{ún}\-gulas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vídeant páuperes \textbf{et} læ\-\textbf{tén}\-tur:~\star quǽrite Deum, et vivet \textbf{á}\-nima \textbf{ves}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Quóniam exaudívit \textbf{páu}\-peres \textbf{Dó}\-minus:~\star et vinctos suos \textbf{non} de\-\textbf{spé}\-xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Laudent illum \textbf{cæ}\-li et \textbf{ter}\-ra,~\star mare et ómnia reptíli\textbf{a} in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Quóniam Deus salvam \textbf{fá}\-ciet \textbf{Si}\-on:~\star et ædificabúntur civi\-\textbf{tá}\-tes \textbf{Ju}\-da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et inhabi\-\textbf{tá}\-bunt \textbf{i}\-bi,~\star et hereditáte ac\-\textbf{quí}\-rent \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et semen servórum ejus possi\-\textbf{dé}\-bit \textbf{e}\-am:~\star et qui díligunt nomen ejus, habi\-\textbf{tá}\-bunt in \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools