\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{al\-\textit{vum}\-} \textit{me} \textit{fac}\-, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in \textit{li}\-\textit{mo} \textit{pro}\-\textbf{fún}di:~\star et non est \textit{sub}\-\textbf{stán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in alti\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{nem} \textbf{ma}\-ris:~\star et tempéstas \textit{de}\-\textbf{mér}sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ \textit{sunt} \textit{fau}\-\textit{ces} \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero in De\textit{um} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos \textit{cá}\-\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}\-i,~\star qui odérunt \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textit{me}\-\textit{i} \textit{in}\-\textbf{jús}te:~\star quæ non rápui, tunc ex\-\textit{sol}\-\textbf{vé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipi\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te non sunt \textit{abs}\-\textbf{cón}dita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui ex\-\textit{spéc}\-\textit{tant} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star Dómine \textit{vir}\-\textbf{tú}tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non con\-\textit{fun}\-\textit{dán}\textit{tur} \textbf{su}\-per me~\star qui quærunt te, De\textit{us} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustí\-\textit{nu}\-\textit{i} \textit{op}\-\textbf{pró}brium:~\star opéruit confúsio fáci\textit{em} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum \textit{frá}\-\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíliis ma\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus \textit{tu}\-\textit{æ} \textit{com}\-\textbf{é}dit me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi cecidé\textit{runt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et factum est in oppróbri\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum \textit{me}\-\textit{um} \textit{ci}\-\textbf{lí}cium:~\star et factus sum illis in \textit{pa}\-\textbf{rá}bolam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui se\-\textit{dé}\-\textit{bant} \textit{in} \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui bibé\textit{bant} \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem me\textit{am} \textit{ad} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star tempus benepláci\-\textit{ti}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In multitúdine misericórdiæ \textit{tu}\-\textit{æ} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me,~\star in veritáte salú\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Eripe me de luto, \textit{ut} \textit{non} \textit{in}\-\textbf{fí}gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbe\textit{at} \textit{me} \textit{pro}\-\textbf{fún}dum:~\star neque úrgeat super me púteus \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspi\textit{ce} \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et ne avértas fáciem tuam a \textit{pú}\-\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, velóciter \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Inténde ánimæ meæ, et \textit{lí}\-\textit{be}\textit{ra} \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos meos é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tu scis impropérium meum, et confu\-\textit{si}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star et reverénti\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~In conspéctu tuo sunt omnes \textit{qui} \textit{trí}\-\textit{bu}\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor meum, et \textit{mi}\-\textbf{sé}riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et sustínui qui simul contristaré\-\textit{tur}\-, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, et non \textit{in}\-\textbf{vé}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Et dedérunt \textit{in} \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavérunt me \textit{a}\-\textbf{cé}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Fiat mensa eórum coram \textit{ip}\-\textit{sis} \textit{in} \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributiónes, et \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Obscuréntur óculi e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum semper \textit{in}\-\textbf{cúr}va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Effúnde super e\textit{os} \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ comprehén\textit{dat} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Fiat habitátio e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{de}\-\textbf{sér}ta:~\star et in tabernáculis eórum non sit qui \textit{in}\-\textbf{há}bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Quóniam quem tu percussís\-\textit{ti}\-, \textit{per}\-\textit{se}\textbf{cú}ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meórum ad\-\textit{di}\-\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Appóne iniquitátem super iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et non intrent in justíti\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Deleántur de \textit{li}\-\textit{bro} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium:~\star et cum justis non \textit{scri}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Ego sum \textit{pau}\-\textit{per} \textit{et} \textbf{do}\-lens:~\star salus tua, Deus, \textit{su}\-\textbf{scé}pit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Laudábo nomen \textit{De}\-\textit{i} \textit{cum} \textbf{cán}\-tico:~\star et magnificábo eum \textit{in} \textbf{lau}\-de:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et placébit Deo super ví\-\textit{tu}\-\textit{lum} \textit{no}\-\textbf{vél}lum:~\star córnua producéntem \textit{et} \textbf{ún}\-gulas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vídeant páupe\textit{res} \textit{et} \textit{læ}\-\textbf{tén}tur:~\star quǽrite Deum, et vivet áni\textit{ma} \textbf{ves}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Quóniam exaudívit \textit{páu}\-\textit{pe}\textit{res} \textbf{Dó}\-minus:~\star et vinctos suos non \textit{de}\-\textbf{spé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Laudent illum \textit{cæ}\-\textit{li} \textit{et} \textbf{ter}\-ra,~\star mare et ómnia reptília \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Quóniam Deus salvam \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{et} \textbf{Si}\-on:~\star et ædificabúntur civitá\textit{tes} \textbf{Ju}\-da.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Et inha\-\textit{bi}\-\textit{tá}\textit{bunt} \textbf{i}\-bi,~\star et hereditáte acquí\textit{rent} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Et semen servórum ejus pos\-\textit{si}\-\textit{dé}\textit{bit} \textbf{e}\-am:~\star et qui díligunt nomen ejus, habitábunt \textit{in} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools