\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{alvum} \textbf{me} fac, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in \textbf{li}\-mo pro\-\textbf{fún}\-di:~\star et non \textbf{est} sub\-\textbf{stán}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in alti\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{ma}\-ris:~\star et tem\-\textbf{pés}\-tas de\-\textbf{mér}\-sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textbf{fau}\-ces \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero in \textbf{De}\-um \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos \textbf{cá}\-pitis \textbf{me}\-i,~\star qui o\-\textbf{dé}\-runt me \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textbf{me}\-i in\-\textbf{jús}\-te:~\star quæ non rápui, tunc \textbf{ex}\-sol\-\textbf{vé}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipi\-\textbf{én}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te non \textbf{sunt} abs\-\textbf{cón}\-dita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui ex\-\textbf{spéc}\-tant te, \textbf{Dó}\-mine,~\star Dómi\textbf{ne} vir\-\textbf{tú}\-tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non confun\-\textbf{dán}\-tur \textbf{su}\-per me~\star qui quærunt te, \textbf{De}\-us \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustínu\textbf{i} op\-\textbf{pró}\-brium:~\star opéruit confúsio \textbf{fá}\-ciem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum \textbf{frá}\-tribus \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíliis \textbf{ma}\-tris \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus \textbf{tu}\-æ com\-\textbf{é}\-dit me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi ceci\-\textbf{dé}\-runt \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star et factum est in op\-\textbf{pró}\-brium \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum \textbf{me}\-um ci\-\textbf{lí}\-cium:~\star et factus sum illis \textbf{in} pa\-\textbf{rá}\-bolam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui se\-\textbf{dé}\-bant in \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui bi\-\textbf{bé}\-bant \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem meam \textbf{ad} te, \textbf{Dó}\-mine:~\star tempus bene\-\textbf{plá}\-citi, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools