\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{alvum} \textbf{me} fac, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in \textbf{li}\-mo pro\-\textbf{fún}\-di:~\star et \textit{non} \textit{est} \textit{sub}\-\textbf{stán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in alti\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{ma}\-ris:~\star et tem\-\textit{pés}\-\textit{tas} \textit{de}\-\textbf{mér}sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textbf{fau}\-ces \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero \textit{in} \textit{De}\-\textit{um} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos \textbf{cá}\-pitis \textbf{me}\-i,~\star qui o\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textbf{me}\-i in\-\textbf{jús}\-te:~\star quæ non rápui, \textit{tunc} \textit{ex}\-\textit{sol}\textbf{vé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipi\-\textbf{én}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te \textit{non} \textit{sunt} \textit{abs}\-\textbf{cón}dita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui ex\-\textbf{spéc}\-tant te, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textit{vir}\-\textbf{tú}tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non confun\-\textbf{dán}\-tur \textbf{su}\-\textbf{per} me~\star qui quærunt \textit{te}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustínu\textbf{i} op\-\textbf{pró}\-\textbf{bri}um:~\star opéruit confúsio \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum \textbf{frá}\-tribus \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíli\textit{is} \textit{ma}\-\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus \textbf{tu}\-æ com\-\textbf{é}\-\textbf{dit} me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi ce\-\textit{ci}\-\textit{dé}\textit{runt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star et factum est in op\-\textit{pró}\-\textit{bri}\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum \textbf{me}\-um ci\-\textbf{lí}\-\textbf{ci}um:~\star et factus sum il\textit{lis} \textit{in} \textit{pa}\-\textbf{rá}bolam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui se\-\textbf{dé}\-bant in \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui \textit{bi}\-\textit{bé}\textit{bant} \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem meam \textbf{ad} te, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star tempus bene\-\textit{plá}\-\textit{ci}\textit{ti}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools