\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{al\-\textit{vum}\-} \textit{me} \textit{fac}\-, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in \textit{li}\-\textit{mo} \textit{pro}\-\textbf{fún}di:~\star et non est \textit{sub}\-\textbf{stán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in alti\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{nem} \textbf{ma}\-ris:~\star et tempéstas \textit{de}\-\textbf{mér}sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ \textit{sunt} \textit{fau}\-\textit{ces} \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero in De\textit{um} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos \textit{cá}\-\textit{pi}\textit{tis} \textbf{me}\-i,~\star qui odérunt \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textit{me}\-\textit{i} \textit{in}\-\textbf{jús}te:~\star quæ non rápui, tunc ex\-\textit{sol}\-\textbf{vé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipi\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te non sunt \textit{abs}\-\textbf{cón}dita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui ex\-\textit{spéc}\-\textit{tant} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star Dómine \textit{vir}\-\textbf{tú}tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non con\-\textit{fun}\-\textit{dán}\textit{tur} \textbf{su}\-per me~\star qui quærunt te, De\textit{us} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustí\-\textit{nu}\-\textit{i} \textit{op}\-\textbf{pró}brium:~\star opéruit confúsio fáci\textit{em} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum \textit{frá}\-\textit{tri}\textit{bus} \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíliis ma\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus \textit{tu}\-\textit{æ} \textit{com}\-\textbf{é}dit me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi cecidé\textit{runt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et factum est in oppróbri\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum \textit{me}\-\textit{um} \textit{ci}\-\textbf{lí}cium:~\star et factus sum illis in \textit{pa}\-\textbf{rá}bolam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui se\-\textit{dé}\-\textit{bant} \textit{in} \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui bibé\textit{bant} \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem me\textit{am} \textit{ad} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star tempus benepláci\-\textit{ti}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools