\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{alvum} \textbf{me} fac, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in \textbf{li}\-mo pro\-\textbf{fún}\-di:~\star et non \textit{est} \textit{sub}\-\textbf{stán}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in alti\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{ma}\-ris:~\star et tempés\textit{tas} \textit{de}\-\textbf{mér}\textbf{sit} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textbf{fau}\-ces \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero in \textit{De}\-\textit{um} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos \textbf{cá}\-pitis \textbf{me}\-i,~\star qui odé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci \textbf{me}\-i in\-\textbf{jús}\-te:~\star quæ non rápui, tunc \textit{ex}\-\textit{sol}\textbf{vé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipi\-\textbf{én}\-tiam \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te non \textit{sunt} \textit{abs}\-\textbf{cón}\textbf{di}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui ex\-\textbf{spéc}\-tant te, \textbf{Dó}\-mine,~\star Dómi\textit{ne} \textit{vir}\-\textbf{tú}tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non confun\-\textbf{dán}\-tur \textbf{su}\-per me~\star qui quærunt te, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustínu\textbf{i} op\-\textbf{pró}\-brium:~\star opéruit confúsio fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum \textbf{frá}\-tribus \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíliis \textit{ma}\-\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus \textbf{tu}\-æ com\-\textbf{é}\-dit me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi ceci\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textbf{su}\-\textbf{per} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star et factum est in oppró\-\textit{bri}\-\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum \textbf{me}\-um ci\-\textbf{lí}\-cium:~\star et factus sum illis \textit{in} \textit{pa}\-\textbf{rá}\textbf{bo}lam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui se\-\textbf{dé}\-bant in \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui bi\-\textit{bé}\-\textit{bant} \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem meam \textbf{ad} te, \textbf{Dó}\-mine:~\star tempus beneplá\-\textit{ci}\-\textit{ti}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools