\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{alvum} me fac, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in limo pro\-\textbf{fún}\-di:~\star et non \textit{est} \textit{sub}\-\textbf{stán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in altitúdinem \textbf{ma}\-ris:~\star et tempés\textit{tas} \textit{de}\-\textbf{mér}sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ sunt fauces \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero in \textit{De}\-\textit{um} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos cápitis \textbf{me}\-i,~\star qui odé\textit{runt} \textit{me} \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci mei in\-\textbf{jús}\-te:~\star quæ non rápui, tunc \textit{ex}\-\textit{sol}\textbf{vé}bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipiéntiam \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te non \textit{sunt} \textit{abs}\-\textbf{cón}dita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui exspéctant te, \textbf{Dó}\-mine,~\star Dómi\textit{ne} \textit{vir}\-\textbf{tú}tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non confundántur \textbf{su}\-per me~\star qui quærunt te, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustínui op\-\textbf{pró}\-brium:~\star opéruit confúsio fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum frátribus \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíliis \textit{ma}\-\textit{tris} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus tuæ com\-\textbf{é}\-dit me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi ceci\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio ánimam \textbf{me}\-am:~\star et factum est in oppró\-\textit{bri}\-\textit{um} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum meum ci\-\textbf{lí}\-cium:~\star et factus sum illis \textit{in} \textit{pa}\-\textbf{rá}bolam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui sedébant in \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui bi\-\textit{bé}\-\textit{bant} \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem meam ad te, \textbf{Dó}\-mine:~\star tempus beneplá\-\textit{ci}\-\textit{ti}, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools