\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{S}}{alvum} \textit{me} \textit{fac}\-, \textbf{De}\-us:~\star quóniam intravérunt aquæ usque ad ánimam \textbf{me}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Infíxus sum in li\textit{mo} \textit{pro}\-\textbf{fún}di:~\star et non est sub\-\textbf{stán}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Veni in altitú\-\textit{di}\-\textit{nem} \textbf{ma}\-ris:~\star et tempéstas de\-\textbf{mér}\-sit me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Laborávi clamans, raucæ factæ sunt \textit{fau}\-\textit{ces} \textbf{me}\-æ:~\star defecérunt óculi mei, dum spero in Deum \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Multiplicáti sunt super capíllos cá\-\textit{pi}\-\textit{tis} \textbf{me}\-i,~\star qui odérunt me \textbf{gra}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confortáti sunt qui persecúti sunt me inimíci me\textit{i} \textit{in}\-\textbf{jús}te:~\star quæ non rápui, tunc exsol\-\textbf{vé}\-bam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus, tu scis insipién\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et delícta mea a te non sunt abs\-\textbf{cón}\-dita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Non erubéscant in me qui exspéc\textit{tant} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star Dómine vir\-\textbf{tú}\-tum\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Non confun\-\textit{dán}\-\textit{tur} \textbf{su}\-per me~\star qui quærunt te, Deus \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam propter te sustínu\textit{i} \textit{op}\-\textbf{pró}brium:~\star opéruit confúsio fáciem \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Extráneus factus sum frá\-\textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is,~\star et peregrínus fíliis matris \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam zelus domus tu\textit{æ} \textit{com}\-\textbf{é}dit me:~\star et oppróbria exprobrántium tibi cecidérunt \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et opérui in jejúnio á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et factum est in oppróbrium \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pósui vestiméntum me\textit{um} \textit{ci}\-\textbf{lí}cium:~\star et factus sum illis in pa\-\textbf{rá}\-bolam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Advérsum me loquebántur, qui sedé\textit{bant} \textit{in} \textbf{por}\-ta:~\star et in me psallébant qui bibébant \textbf{vi}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Ego vero oratiónem meam \textit{ad} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star tempus benepláciti, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools