\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} multitúdine misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me,~\star in veritáte salútis \textbf{tu}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de luto, ut \textit{non} \textit{in}\-\textbf{fí}gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis a\-\textbf{quá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbeat \textit{me} \textit{pro}\-\textbf{fún}dum:~\star neque úrgeat super me púteus os \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspice \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ne avértas fáciem tuam a pú\-\textit{e}\-\textit{ro} \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, velóciter ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ánimæ meæ, et lí\-\textit{be}\-\textit{ra} \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos meos éri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tu scis impropérium meum, et confusi\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star et reveréntiam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In conspéctu tuo sunt omnes qui \textit{trí}\-\textit{bu}\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor meum, et mi\-\textbf{sé}\-riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et sustínui qui simul contristarétur, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, et non in\-\textbf{vé}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dedérunt in \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavérunt me a\-\textbf{cé}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Fiat mensa eórum coram ip\textit{sis} \textit{in} \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributiónes, et in \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Obscuréntur óculi eó\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum semper in\-\textbf{cúr}\-va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Effúnde super eos \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ comprehéndat \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiat habitátio eó\textit{rum} \textit{de}\-\textbf{sér}ta:~\star et in tabernáculis eórum non sit qui in\-\textbf{há}\-bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam quem tu percussísti, \textit{per}\-\textit{se}\textbf{cú}ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meórum addi\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Appóne iniquitátem super iniquitá\textit{tem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et non intrent in justítiam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deleántur de li\textit{bro} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium:~\star et cum justis non scri\-\textbf{bán}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools