\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} multitúdine misericórdiæ \textit{tu}\-\textit{æ} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me,~\star in veritáte salú\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de luto, \textit{ut} \textit{non} \textit{in}\-\textbf{fí}gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbe\textit{at} \textit{me} \textit{pro}\-\textbf{fún}dum:~\star neque úrgeat super me púteus \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspi\textit{ce} \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ne avértas fáciem tuam a \textit{pú}\-\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, velóciter \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ánimæ meæ, et \textit{lí}\-\textit{be}\textit{ra} \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos meos é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tu scis impropérium meum, et confu\-\textit{si}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star et reverénti\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In conspéctu tuo sunt omnes \textit{qui} \textit{trí}\-\textit{bu}\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor meum, et \textit{mi}\-\textbf{sé}riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et sustínui qui simul contristaré\-\textit{tur}\-, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, et non \textit{in}\-\textbf{vé}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dedérunt \textit{in} \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavérunt me \textit{a}\-\textbf{cé}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Fiat mensa eórum coram \textit{ip}\-\textit{sis} \textit{in} \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributiónes, et \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Obscuréntur óculi e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum semper \textit{in}\-\textbf{cúr}va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Effúnde super e\textit{os} \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ comprehén\textit{dat} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiat habitátio e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{de}\-\textbf{sér}ta:~\star et in tabernáculis eórum non sit qui \textit{in}\-\textbf{há}bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam quem tu percussís\-\textit{ti}\-, \textit{per}\-\textit{se}\textbf{cú}ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meórum ad\-\textit{di}\-\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Appóne iniquitátem super iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et non intrent in justíti\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deleántur de \textit{li}\-\textit{bro} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium:~\star et cum justis non \textit{scri}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools