\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} multitúdine misericórdiæ tuæ ex\-\textbf{áu}\-di me,~\star in veritáte salú\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de luto, ut non in\-\textbf{fí}\-gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profúndis \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbeat me pro\-\textbf{fún}\-dum:~\star neque úrgeat super me púteus \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum réspi\textit{ce} \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ne avértas fáciem tuam a púero \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, velóciter \textit{ex}\-\textbf{áu}\textbf{di} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ánimæ meæ, et líbera \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos meos é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tu scis impropérium meum, et confusiónem \textbf{me}\-am,~\star et reverénti\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbu\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor meum, et \textit{mi}\-\textbf{sé}\textbf{ri}am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et sustínui qui simul contristarétur, et non \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, et non \textit{in}\-\textbf{vé}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dedérunt in escam \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavérunt me \textit{a}\-\textbf{cé}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Fiat mensa eórum coram ipsis in \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributiónes, et \textit{in} \textbf{scán}\-\textbf{da}lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Obscuréntur óculi eórum ne \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum semper \textit{in}\-\textbf{cúr}va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Effúnde super eos iram \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ comprehén\textit{dat} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiat habitátio eórum de\-\textbf{sér}\-ta:~\star et in tabernáculis eórum non sit qui \textit{in}\-\textbf{há}\textbf{bi}tet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam quem tu percussísti, perse\-\textbf{cú}\-ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meórum ad\-\textit{di}\-\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Appóne iniquitátem super iniquitátem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et non intrent in justíti\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deleántur de libro vi\-\textbf{vén}\-tium:~\star et cum justis non \textit{scri}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools