\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} multitúdine misericórdiæ tu\textit{æ} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me,~\star in veritáte \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de luto, ut \textit{non} \textit{in}\-\textbf{fí}gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\-\textit{fún}\-\textit{dis} \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbeat \textit{me} \textit{pro}\-\textbf{fún}dum:~\star neque úrgeat super me pú\-\textit{te}\-\textit{us} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \textit{ré}\-\textit{spi}\textit{ce} \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ne avértas fáciem tuam a pú\-\textit{e}\-\textit{ro} \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, veló\-\textit{ci}\-\textit{ter} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ánimæ meæ, et lí\-\textit{be}\-\textit{ra} \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos me\textit{os} \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tu scis impropérium meum, et confusi\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star et reve\-\textit{rén}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In conspéctu tuo sunt omnes qui \textit{trí}\-\textit{bu}\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor me\-\textit{um}\-, \textit{et} \textit{mi}\-\textbf{sé}riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et sustínui qui simul contristarétur, \textit{et} \textit{non} \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, \textit{et} \textit{non} \textit{in}\-\textbf{vé}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dedérunt in \textit{es}\-\textit{cam} \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavé\textit{runt} \textit{me} \textit{a}\-\textbf{cé}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Fiat mensa eórum coram ip\textit{sis} \textit{in} \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributió\-\textit{nes}\-, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Obscuréntur óculi eó\textit{rum} \textit{ne} \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum \textit{sem}\-\textit{per} \textit{in}\-\textbf{cúr}va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Effúnde super eos \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ com\-\textit{pre}\-\textit{hén}\textit{dat} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiat habitátio eó\textit{rum} \textit{de}\-\textbf{sér}ta:~\star et in tabernáculis eórum non \textit{sit} \textit{qui} \textit{in}\-\textbf{há}bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam quem tu percussísti, \textit{per}\-\textit{se}\textbf{cú}ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meó\textit{rum} \textit{ad}\-\textit{di}\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Appóne iniquitátem super iniquitá\textit{tem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et non intrent in jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deleántur de li\textit{bro} \textit{vi}\-\textbf{vén}tium:~\star et cum jus\textit{tis} \textit{non} \textit{scri}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools