\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} multitúdine misericórdiæ \textbf{tu}\-æ ex\-\textbf{áu}\-\textbf{di} me,~\star in veritáte sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de luto, ut \textbf{non} in\-\textbf{fí}\-gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\textit{dis} \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbeat \textbf{me} pro\-\textbf{fún}\-dum:~\star neque úrgeat super me púte\textit{us} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\-\textit{spi}\-\textit{ce} \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ne avértas fáciem tuam a \textbf{pú}\-ero \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, velóci\textit{ter} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ánimæ meæ, et \textbf{lí}\-bera \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos meos \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tu scis impropérium meum, et confusi\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am,~\star et reverén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In conspéctu tuo sunt omnes qui \textbf{trí}\-bu\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor meum, \textit{et} \textit{mi}\-\textbf{sé}riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et sustínui qui simul contristarétur, \textbf{et} non \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, et \textit{non} \textit{in}\-\textbf{vé}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dedérunt in \textbf{es}\-cam \textbf{me}\-\textbf{am} fel:~\star et in siti mea potavérunt \textit{me} \textit{a}\-\textbf{cé}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Fiat mensa eórum coram \textbf{ip}\-sis in \textbf{lá}\-\textbf{que}um,~\star et in retributiónes, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Obscuréntur óculi e\-\textbf{ó}\-rum ne \textbf{ví}\-\textbf{de}ant:~\star et dorsum eórum sem\textit{per} \textit{in}\-\textbf{cúr}va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Effúnde super eos \textbf{i}\-ram \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ compre\-\textit{hén}\-\textit{dat} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiat habitátio e\-\textbf{ó}\-rum de\-\textbf{sér}\-ta:~\star et in tabernáculis eórum non sit \textit{qui} \textit{in}\-\textbf{há}bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam quem tu percussísti, \textbf{per}\-se\-\textbf{cú}\-\textbf{ti} sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meórum \textit{ad}\-\textit{di}\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Appóne iniquitátem super iniqui\-\textbf{tá}\-tem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et non intrent in justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deleántur de \textbf{li}\-bro vi\-\textbf{vén}\-\textbf{ti}um:~\star et cum justis \textit{non} \textit{scri}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools