\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} multitúdine misericórdiæ tuæ ex\-\textbf{áu}\-di me,~\star in veritáte sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{tu}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de luto, ut non in\-\textbf{fí}\-gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de pro\-\textbf{fún}\-dis a\-\textbf{quá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbeat me pro\-\textbf{fún}\-dum:~\star neque úrgeat super me púte\textbf{us} os \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdia \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum \textbf{ré}\-spice \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ne avértas fáciem tuam a púero \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, velóci\textbf{ter} ex\-\textbf{áu}\-di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ánimæ meæ, et líbera \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos meos \textbf{é}\-ri\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tu scis impropérium meum, et confusiónem \textbf{me}\-am,~\star et reve\-\textbf{rén}\-tiam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In conspéctu tuo sunt omnes qui tríbu\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor meum, \textbf{et} mi\-\textbf{sé}\-riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et sustínui qui simul contristarétur, et non \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, et \textbf{non} in\-\textbf{vé}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dedérunt in escam \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavérunt \textbf{me} a\-\textbf{cé}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Fiat mensa eórum coram ipsis in \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributiónes, \textbf{et} in \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Obscuréntur óculi eórum ne \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum \textbf{sem}\-per in\-\textbf{cúr}\-va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Effúnde super eos iram \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ compre\-\textbf{hén}\-dat \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiat habitátio eórum de\-\textbf{sér}\-ta:~\star et in tabernáculis eórum non sit \textbf{qui} in\-\textbf{há}\-bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam quem tu percussísti, perse\-\textbf{cú}\-ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meórum \textbf{ad}\-di\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Appóne iniquitátem super iniquitátem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et non intrent in jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deleántur de libro vi\-\textbf{vén}\-tium:~\star et cum justis \textbf{non} scri\-\textbf{bán}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools