\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} multitúdine misericórdiæ tuæ \textit{ex}\-\textbf{áu}di me,~\star in veritáte sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Eripe me de luto, ut non \textit{in}\-\textbf{fí}gar:~\star líbera me ab iis, qui odérunt me, et de profún\textit{dis} \textit{a}\-\textbf{quá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Non me demérgat tempéstas aquæ,~\dagger neque absórbeat me \textit{pro}\-\textbf{fún}dum:~\star neque úrgeat super me púte\textit{us} \textit{os} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exáudi me, Dómine, quóniam benígna est misericórdi\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star secúndum multitúdinem miseratiónum tuárum ré\-\textit{spi}\-\textit{ce} \textbf{in} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ne avértas fáciem tuam a púe\textit{ro} \textbf{tu}\-o:~\star quóniam tríbulor, velóci\textit{ter} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inténde ánimæ meæ, et líbe\textit{ra} \textbf{e}\-am:~\star propter inimícos meos \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Tu scis impropérium meum, et confusió\textit{nem} \textbf{me}\-am,~\star et reverén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In conspéctu tuo sunt omnes qui trí\-\textit{bu}\-\textbf{lant} me:~\star impropérium exspectávit cor meum, \textit{et} \textit{mi}\-\textbf{sé}riam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et sustínui qui simul contristarétur, et \textit{non} \textbf{fu}\-it:~\star et qui consolarétur, et \textit{non} \textit{in}\-\textbf{vé}ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dedérunt in es\textit{cam} \textbf{me}\-am fel:~\star et in siti mea potavérunt \textit{me} \textit{a}\-\textbf{cé}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Fiat mensa eórum coram ipsis \textit{in} \textbf{lá}\-queum,~\star et in retributiónes, \textit{et} \textit{in} \textbf{scán}\-dalum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Obscuréntur óculi eórum \textit{ne} \textbf{ví}\-deant:~\star et dorsum eórum sem\textit{per} \textit{in}\-\textbf{cúr}va.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Effúnde super eos i\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star et furor iræ tuæ compre\-\textit{hén}\-\textit{dat} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Fiat habitátio eórum \textit{de}\-\textbf{sér}ta:~\star et in tabernáculis eórum non sit \textit{qui} \textit{in}\-\textbf{há}bitet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam quem tu percussísti, per\-\textit{se}\-\textbf{cú}ti sunt:~\star et super dolórem vúlnerum meórum \textit{ad}\-\textit{di}\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Appóne iniquitátem super iniquitátem \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et non intrent in justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Deleántur de libro \textit{vi}\-\textbf{vén}tium:~\star et cum justis \textit{non} \textit{scri}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools