\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus meus, in \textbf{te} spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et \textit{lí}\-\textit{be}\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nequándo rápiat ut leo \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am,~\star dum non est qui rédimat, neque qui \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{fá}\-\textbf{ci}at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dómine, Deus meus, si \textbf{fe}\-ci \textbf{is}\-tud.~\star si est iníquitas in má\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{me}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Si réddidi retribuéntibus \textbf{mi}\-hi \textbf{ma}\-la,~\star décidam mérito ab inimícis me\textit{is} \textit{in}\-\textbf{á}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Persequátur inimícus ánimam meam,~\dagger et comprehéndat, et concúlcet in terra \textbf{vi}\-tam \textbf{me}\-am,~\star et glóriam meam in púlve\textit{rem} \textit{de}\-\textbf{dú}cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsúrge, Dómine, in \textbf{i}\-ra \textbf{tu}\-a:~\star et exaltáre in fínibus inimicó\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textbf{quod} man\-\textbf{dás}\-ti:~\star et synagóga populórum cir\-\textit{cúm}\-\textit{da}\textbf{bit} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et propter hanc in \textbf{al}\-tum re\-\textbf{gré}\-dere:~\star Dóminus jú\-\textit{di}\-\textit{cat} \textbf{pó}\-\textbf{pu}los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Júdica me, Dómine, secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am,~\star et secúndum innocéntiam \textit{me}\-\textit{am} \textbf{su}\-\textbf{per} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Consumétur nequítia peccatórum, et \textbf{dí}\-riges \textbf{jus}\-tum,~\star scrutans corda et \textit{re}\-\textit{nes} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Justum adjutórium \textbf{me}\-um a \textbf{Dó}\-mino,~\star qui salvos facit \textit{rec}\-\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus judex justus, \textbf{for}\-tis, et \textbf{pá}\-tiens:~\star numquid iráscitur per sín\-\textit{gu}\-\textit{los} \textbf{di}\-es?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Nisi convérsi fuéritis, gládium \textbf{su}\-um vi\-\textbf{brá}\-bit:~\star arcum suum teténdit, et pa\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{il}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et in eo parávit \textbf{va}\-sa \textbf{mor}\-tis:~\star sagíttas suas ardénti\textit{bus} \textit{ef}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ecce partúriit \textbf{in}\-jus\-\textbf{tí}\-tiam:~\star concépit dolórem, et péperit in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Lacum apéruit, et ef\-\textbf{fó}\-dit \textbf{e}\-um:~\star et íncidit in fóve\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Convertétur dolor ejus in \textbf{ca}\-put \textbf{e}\-jus:~\star et in vérticem ipsíus iníquitas e\textit{jus} \textit{de}\-\textbf{scén}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Confitébor Dómino secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{e}\-jus:~\star et psallam nómini Dómi\textit{ni} \textit{al}\-\textbf{tís}\textbf{si}mi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools