\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus meus, in te spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et lí\-\textit{be}\-\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nequándo rápiat ut leo ánimam \textbf{me}\-am,~\star dum non est qui rédimat, neque qui sal\textit{vum} \textbf{fá}\-\textbf{ci}at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dómine, Deus meus, si feci \textbf{is}\-tud.~\star si est iníquitas in máni\textit{bus} \textbf{me}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Si réddidi retribuéntibus mihi \textbf{ma}\-la,~\star décidam mérito ab inimícis meis \textit{in}\-\textbf{á}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Persequátur inimícus ánimam meam,~\dagger et comprehéndat, et concúlcet in terra vitam \textbf{me}\-am,~\star et glóriam meam in púlverem \textit{de}\-\textbf{dú}cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsúrge, Dómine, in ira \textbf{tu}\-a:~\star et exaltáre in fínibus inimicórum \textit{me}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto quod man\-\textbf{dás}\-ti:~\star et synagóga populórum circúm\-\textit{da}\-\textbf{bit} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et propter hanc in altum re\-\textbf{gré}\-dere:~\star Dóminus júdi\textit{cat} \textbf{pó}\-\textbf{pu}los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Júdica me, Dómine, secúndum justítiam \textbf{me}\-am,~\star et secúndum innocéntiam me\textit{am} \textbf{su}\-\textbf{per} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Consumétur nequítia peccatórum, et díriges \textbf{jus}\-tum,~\star scrutans corda et re\textit{nes} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Justum adjutórium meum a \textbf{Dó}\-mino,~\star qui salvos facit rec\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus judex justus, fortis, et \textbf{pá}\-tiens:~\star numquid iráscitur per síngu\textit{los} \textbf{di}\-es?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Nisi convérsi fuéritis, gládium suum vi\-\textbf{brá}\-bit:~\star arcum suum teténdit, et pará\textit{vit} \textbf{il}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et in eo parávit vasa \textbf{mor}\-tis:~\star sagíttas suas ardéntibus \textit{ef}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ecce partúriit injus\-\textbf{tí}\-tiam:~\star concépit dolórem, et péperit ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Lacum apéruit, et effódit \textbf{e}\-um:~\star et íncidit in fóveam \textit{quam} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Convertétur dolor ejus in caput \textbf{e}\-jus:~\star et in vérticem ipsíus iníquitas ejus \textit{de}\-\textbf{scén}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Confitébor Dómino secúndum justítiam \textbf{e}\-jus:~\star et psallam nómini Dómini \textit{al}\-\textbf{tís}\textbf{si}mi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools