\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus meus, in \textbf{te} spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et \textbf{lí}\-be\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nequándo rápiat ut leo \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am,~\star dum non est qui rédimat, neque qui \textbf{sal}\-vum \textbf{fá}\-ciat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dómine, Deus meus, si \textbf{fe}\-ci \textbf{is}\-tud.~\star si est iníquitas in \textbf{má}\-nibus \textbf{me}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Si réddidi retribuéntibus \textbf{mi}\-hi \textbf{ma}\-la,~\star décidam mérito ab inimícis \textbf{me}\-is in\-\textbf{á}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Persequátur inimícus ánimam meam,~\dagger et comprehéndat, et concúlcet in terra \textbf{vi}\-tam \textbf{me}\-am,~\star et glóriam meam in púlve\textbf{rem} de\-\textbf{dú}\-cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsúrge, Dómine, in \textbf{i}\-ra \textbf{tu}\-a:~\star et exaltáre in fínibus inimi\-\textbf{có}\-rum me\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textbf{quod} man\-\textbf{dás}\-ti:~\star et synagóga populórum cir\-\textbf{cúm}\-da\textbf{bit} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et propter hanc in \textbf{al}\-tum re\-\textbf{gré}\-\textbf{de}re:~\star Dóminus \textbf{jú}\-dicat \textbf{pó}\-pulos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Júdica me, Dómine, secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am,~\star et secúndum innocéntiam \textbf{me}\-am \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Consumétur nequítia peccatórum, et \textbf{dí}\-riges \textbf{jus}\-tum,~\star scrutans corda et \textbf{re}\-nes \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Justum adjutórium \textbf{me}\-um a \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star qui salvos facit \textbf{rec}\-tos \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus judex justus, \textbf{for}\-tis, et \textbf{pá}\-\textbf{ti}ens:~\star numquid iráscitur per \textbf{sín}\-gulos \textbf{di}\-es?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Nisi convérsi fuéritis, gládium \textbf{su}\-um vi\-\textbf{brá}\-bit:~\star arcum suum teténdit, et pa\-\textbf{rá}\-vit \textbf{il}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et in eo parávit \textbf{va}\-sa \textbf{mor}\-tis:~\star sagíttas suas ardénti\textbf{bus} ef\-\textbf{fé}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ecce partúriit \textbf{in}\-jus\-\textbf{tí}\-\textbf{ti}am:~\star concépit dolórem, et péperit in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Lacum apéruit, et ef\-\textbf{fó}\-dit \textbf{e}\-um:~\star et íncidit in fóve\textbf{am} quam \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Convertétur dolor ejus in \textbf{ca}\-put \textbf{e}\-jus:~\star et in vérticem ipsíus iníquitas \textbf{e}\-jus de\-\textbf{scén}\-det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Confitébor Dómino secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{e}\-jus:~\star et psallam nómini Dómi\textbf{ni} al\-\textbf{tís}\-simi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools