\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus meus, in \textbf{te} spe\-\textbf{rá}\-vi:~\star salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, \textit{et} \textit{lí}\-\textit{be}\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nequándo rápiat ut leo \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am,~\star dum non est qui rédimat, neque \textit{qui} \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{fá}\-ciat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dómine, Deus meus, si \textbf{fe}\-ci \textbf{is}\-tud.~\star si est iníquitas in \textit{má}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{me}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Si réddidi retribuéntibus \textbf{mi}\-hi \textbf{ma}\-la,~\star décidam mérito ab inimícis \textit{me}\-\textit{is} \textit{in}\-\textbf{á}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Persequátur inimícus ánimam meam,~\dagger et comprehéndat, et concúlcet in terra \textbf{vi}\-tam \textbf{me}\-am,~\star et glóriam meam in púl\-\textit{ve}\-\textit{rem} \textit{de}\-\textbf{dú}cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsúrge, Dómine, in \textbf{i}\-ra \textbf{tu}\-a:~\star et exaltáre in fínibus inimi\-\textit{có}\-\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textbf{quod} man\-\textbf{dás}\-ti:~\star et synagóga populórum \textit{cir}\-\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et propter hanc in \textbf{al}\-tum re\-\textbf{gré}\-\textbf{de}re:~\star Dóminus \textit{jú}\-\textit{di}\textit{cat} \textbf{pó}\-pulos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Júdica me, Dómine, secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{me}\-am,~\star et secúndum innocénti\textit{am} \textit{me}\-\textit{am} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Consumétur nequítia peccatórum, et \textbf{dí}\-riges \textbf{jus}\-tum,~\star scrutans corda \textit{et} \textit{re}\-\textit{nes} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Justum adjutórium \textbf{me}\-um a \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no,~\star qui salvos fa\textit{cit} \textit{rec}\-\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus judex justus, \textbf{for}\-tis, et \textbf{pá}\-\textbf{ti}ens:~\star numquid iráscitur per \textit{sín}\-\textit{gu}\textit{los} \textbf{di}\-es?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Nisi convérsi fuéritis, gládium \textbf{su}\-um vi\-\textbf{brá}\-bit:~\star arcum suum teténdit, et \textit{pa}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{il}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et in eo parávit \textbf{va}\-sa \textbf{mor}\-tis:~\star sagíttas suas ardén\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textit{ef}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ecce partúriit \textbf{in}\-jus\-\textbf{tí}\-\textbf{ti}am:~\star concépit dolórem, et péperit \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Lacum apéruit, et ef\-\textbf{fó}\-dit \textbf{e}\-um:~\star et íncidit in fó\-\textit{ve}\-\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Convertétur dolor ejus in \textbf{ca}\-put \textbf{e}\-jus:~\star et in vérticem ipsíus iníquitas \textit{e}\-\textit{jus} \textit{de}\-\textbf{scén}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Confitébor Dómino secúndum jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{e}\-jus:~\star et psallam nómini Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{al}\-\textbf{tís}simi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools