\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus meus, in \textit{te} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, \textit{et} \textit{lí}\-\textit{be}\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nequándo rápiat ut leo á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am,~\star dum non est qui rédimat, neque \textit{qui} \textit{sal}\-\textit{vum} \textbf{fá}\-\textbf{ci}at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dómine, Deus meus, si \textit{fe}\-\textit{ci} \textbf{is}\-tud.~\star si est iníquitas in \textit{má}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{me}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Si réddidi retribuéntibus \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ma}\-la,~\star décidam mérito ab inimícis \textit{me}\-\textit{is} \textit{in}\-\textbf{á}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Persequátur inimícus ánimam meam,~\dagger et comprehéndat, et concúlcet in terra \textit{vi}\-\textit{tam} \textbf{me}\-am,~\star et glóriam meam in púl\-\textit{ve}\-\textit{rem} \textit{de}\-\textbf{dú}cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsúrge, Dómine, in \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et exaltáre in fínibus inimi\-\textit{có}\-\textit{rum} \textit{me}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \textit{quod} \textit{man}\-\textbf{dás}ti:~\star et synagóga populórum \textit{cir}\-\textit{cúm}\textit{da}\textbf{bit} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et propter hanc in al\textit{tum} \textit{re}\-\textbf{gré}dere:~\star Dóminus \textit{jú}\-\textit{di}\textit{cat} \textbf{pó}\-\textbf{pu}los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Júdica me, Dómine, secúndum justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{me}\-am,~\star et secúndum innocénti\textit{am} \textit{me}\-\textit{am} \textbf{su}\-\textbf{per} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Consumétur nequítia peccatórum, et dí\-\textit{ri}\-\textit{ges} \textbf{jus}\-tum,~\star scrutans corda \textit{et} \textit{re}\-\textit{nes} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Justum adjutórium me\textit{um} \textit{a} \textbf{Dó}\-mino,~\star qui salvos fa\textit{cit} \textit{rec}\-\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus judex justus, for\-\textit{tis}\-, \textit{et} \textbf{pá}\-tiens:~\star numquid iráscitur per \textit{sín}\-\textit{gu}\textit{los} \textbf{di}\-es?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Nisi convérsi fuéritis, gládium su\textit{um} \textit{vi}\-\textbf{brá}bit:~\star arcum suum teténdit, et \textit{pa}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{il}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et in eo parávit \textit{va}\-\textit{sa} \textbf{mor}\-tis:~\star sagíttas suas ardén\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textit{ef}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ecce partúriit \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tiam:~\star concépit dolórem, et péperit \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Lacum apéruit, et ef\-\textit{fó}\-\textit{dit} \textbf{e}\-um:~\star et íncidit in fó\-\textit{ve}\-\textit{am} \textit{quam} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Convertétur dolor ejus in \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{e}\-jus:~\star et in vérticem ipsíus iníquitas \textit{e}\-\textit{jus} \textit{de}\-\textbf{scén}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Confitébor Dómino secúndum justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star et psallam nómini Dó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textit{al}\-\textbf{tís}\textbf{si}mi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools