\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus meus, \textit{in} \textit{te} \textit{spe}\-\textbf{rá}vi:~\star salvum me fac ex ómnibus persequéntibus me, et lí\-\textit{be}\-\textbf{ra} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nequándo rápiat ut leo \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am,~\star dum non est qui rédimat, neque qui sal\textit{vum} \textbf{fá}\-ciat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Dómine, Deus meus, \textit{si} \textit{fe}\-\textit{ci} \textbf{is}\-tud.~\star si est iníquitas in máni\textit{bus} \textbf{me}\-is:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Si réddidi retribuénti\textit{bus} \textit{mi}\-\textit{hi} \textbf{ma}\-la,~\star décidam mérito ab inimícis meis \textit{in}\-\textbf{á}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Persequátur inimícus ánimam meam,~\dagger et comprehéndat, et concúlcet in ter\textit{ra} \textit{vi}\-\textit{tam} \textbf{me}\-am,~\star et glóriam meam in púlverem \textit{de}\-\textbf{dú}cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exsúrge, Dómine, \textit{in} \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et exaltáre in fínibus inimicórum \textit{me}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcép\textit{to} \textit{quod} \textit{man}\-\textbf{dás}ti:~\star et synagóga populórum circúm\-\textit{da}\-\textbf{bit} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et propter hanc in \textit{al}\-\textit{tum} \textit{re}\-\textbf{gré}dere:~\star Dóminus júdi\textit{cat} \textbf{pó}\-pulos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Júdica me, Dómine, secúndum jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{me}\-am,~\star et secúndum innocéntiam me\textit{am} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Consumétur nequítia peccatórum, et \textit{dí}\-\textit{ri}\textit{ges} \textbf{jus}\-tum,~\star scrutans corda et re\textit{nes} \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Justum adjutórium \textit{me}\-\textit{um} \textit{a} \textbf{Dó}\-mino,~\star qui salvos facit rec\textit{tos} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus judex justus, \textit{for}\-\textit{tis}, \textit{et} \textbf{pá}\-tiens:~\star numquid iráscitur per síngu\textit{los} \textbf{di}\-es?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Nisi convérsi fuéritis, gládium \textit{su}\-\textit{um} \textit{vi}\-\textbf{brá}bit:~\star arcum suum teténdit, et pará\textit{vit} \textbf{il}\-lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et in eo pará\textit{vit} \textit{va}\-\textit{sa} \textbf{mor}\-tis:~\star sagíttas suas ardéntibus \textit{ef}\-\textbf{fé}cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ecce partúri\textit{it} \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tiam:~\star concépit dolórem, et péperit ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Lacum apéruit, et \textit{ef}\-\textit{fó}\textit{dit} \textbf{e}\-um:~\star et íncidit in fóveam \textit{quam} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Convertétur dolor ejus \textit{in} \textit{ca}\-\textit{put} \textbf{e}\-jus:~\star et in vérticem ipsíus iníquitas ejus \textit{de}\-\textbf{scén}det.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Confitébor Dómino secúndum jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star et psallam nómini Dómini \textit{al}\-\textbf{tís}simi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools