\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi, non confúndar in æ\-\textbf{tér}\-num:~\star in justítia tua líbera me, et é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad me aurem \textbf{tu}\-am,~\star \textit{et} \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mu\-\textbf{ní}\-tum:~\star ut salvum \textit{me} \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam firmaméntum \textbf{me}\-um,~\star et refúgium me\textit{um} \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus meus, éripe me de manu pecca\-\textbf{tó}\-ris,~\star et de manu contra legem agéntis et \textit{in}\-\textbf{í}qui:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam tu es patiéntia mea, \textbf{Dó}\-mine:~\star Dómine, spes mea a juventú\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te confirmátus sum ex \textbf{ú}\-tero:~\star de ventre matris meæ tu es protéc\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In te cantátio mea semper:~\dagger tamquam prodígium factus sum \textbf{mul}\-tis:~\star et tu adjú\textit{tor} \textbf{for}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam \textbf{tu}\-am:~\star tota die magnitúdi\textit{nem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne projícias me in témpore senec\-\textbf{tú}\-tis:~\star cum defécerit virtus mea, ne de\-\textit{re}\-\textbf{lín}quas me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia dixérunt inimíci mei \textbf{mi}\-hi:~\star et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \textit{in} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dicéntes: Deus derelíquit eum,~\dagger persequímini, et comprehéndite \textbf{e}\-um:~\star quia non est qui \textit{e}\-\textbf{rí}piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus ne elongéris \textbf{a} me:~\star Deus meus, in auxílium me\textit{um} \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ \textbf{me}\-æ:~\star operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ego autem semper spe\-\textbf{rá}\-bo:~\star et adjíciam super omnem lau\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}\-am:~\star tota die salutá\textit{re} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam non cognóvi litteratúram,~\dagger introíbo in poténtias \textbf{Dó}\-mini:~\star Dómine, memorábor justítiæ tuæ \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}\-a:~\star et usque nunc pronuntiábo mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et usque in senéctam et \textbf{sé}\-nium:~\star Deus, ne de\-\textit{re}\-\textbf{lín}quas me,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}\-um~\star generatióni omni, quæ \textit{ven}\-\textbf{tú}ra est:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\dagger usque in altíssima, quæ fecísti ma\-\textbf{gná}\-lia:~\star Deus, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\dagger et convérsus vivifi\-\textbf{cás}\-ti me:~\star et de abýssis terræ íterum re\-\textit{du}\-\textbf{xís}ti me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}\-am:~\star et convérsus consolá\textit{tus} \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}\-am:~\star Deus, psallam tibi in cíthara, Sanc\textit{tus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}\-bi:~\star et ánima mea, quam red\-\textit{e}\-\textbf{mís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textbf{tu}\-am:~\star cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools