\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi, non confúndar \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star in justítia tua líbera me, et \textbf{é}\-ri\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad me \textbf{au}\-rem \textbf{tu}\-am,~\star et \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{lo}\-cum mu\-\textbf{ní}\-tum:~\star ut \textbf{sal}\-vum me \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam firma\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um,~\star et refúgium \textbf{me}\-um \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus meus, éripe me de manu \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-ris,~\star et de manu contra legem agéntis \textbf{et} in\-\textbf{í}\-qui:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam tu es patiéntia \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star Dómine, spes mea a juven\-\textbf{tú}\-te \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te confirmátus \textbf{sum} ex \textbf{ú}\-\textbf{te}ro:~\star de ventre matris meæ tu es pro\-\textbf{téc}\-tor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In te cantátio mea semper:~\dagger tamquam prodígium \textbf{fac}\-tus sum \textbf{mul}\-tis:~\star et tu ad\-\textbf{jú}\-tor \textbf{for}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Repleátur os meum laude, ut cantem \textbf{gló}\-riam \textbf{tu}\-am:~\star tota die magni\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne projícias me in témpore \textbf{se}\-nec\-\textbf{tú}\-tis:~\star cum defécerit virtus mea, ne \textbf{de}\-re\-\textbf{lín}\-quas me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia dixérunt inimíci \textbf{me}\-i \textbf{mi}\-hi:~\star et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\-\textbf{cé}\-runt in \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dicéntes: Deus derelíquit eum,~\dagger persequímini, et compre\-\textbf{hén}\-dite \textbf{e}\-um:~\star quia non est \textbf{qui} e\-\textbf{rí}\-piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus ne elon\-\textbf{gé}\-ris \textbf{a} me:~\star Deus meus, in auxílium \textbf{me}\-um \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Confundántur, et defíciant detrahéntes \textbf{á}\-nimæ \textbf{me}\-æ:~\star operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textbf{ma}\-la \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ego autem \textbf{sem}\-per spe\-\textbf{rá}\-bo:~\star et adjíciam super omnem \textbf{lau}\-dem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Os meum annuntiábit jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star tota die salu\-\textbf{tá}\-re \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam non cognóvi litteratúram,~\dagger introíbo in pot\-\textbf{én}\-tias \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni:~\star Dómine, memorábor justítiæ \textbf{tu}\-æ so\-\textbf{lí}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Deus, docuísti me a juven\-\textbf{tú}\-te \textbf{me}\-a:~\star et usque nunc pronuntiábo mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et usque in se\-\textbf{néc}\-tam et \textbf{sé}\-\textbf{ni}um:~\star Deus, ne \textbf{de}\-re\-\textbf{lín}\-quas me,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Donec annúntiem \textbf{brá}\-chium \textbf{tu}\-um~\star generatióni omni, \textbf{quæ} ven\-\textbf{tú}\-ra est:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\dagger usque in altíssima, quæ fe\-\textbf{cís}\-ti ma\-\textbf{gná}\-\textbf{li}a:~\star Deus, quis \textbf{sí}\-milis \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\dagger et convérsus vi\-\textbf{vi}\-fi\-\textbf{cás}\-\textbf{ti} me:~\star et de abýssis terræ íterum \textbf{re}\-du\-\textbf{xís}\-ti me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Multiplicásti magnifi\-\textbf{cén}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star et convérsus conso\-\textbf{lá}\-tus \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\-\textbf{tá}\-tem \textbf{tu}\-am:~\star Deus, psallam tibi in cíthara, \textbf{Sanc}\-tus \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exsultábunt lábia mea cum can\-\textbf{tá}\-vero \textbf{ti}\-bi:~\star et ánima mea, quam \textbf{red}\-e\-\textbf{mís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textbf{ma}\-la \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools