\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi, non confúndar \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star in justítia tua líbera me, \textit{et} \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad me \textbf{au}\-rem \textbf{tu}\-am,~\star \textit{et} \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{lo}\-cum mu\-\textbf{ní}\-tum:~\star ut \textit{sal}\-\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam firma\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um,~\star et refúgi\textit{um} \textit{me}\-\textit{um} \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus meus, éripe me de manu \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-ris,~\star et de manu contra legem agén\textit{tis} \textit{et} \textit{in}\-\textbf{í}qui:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam tu es patiéntia \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star Dómine, spes mea a ju\-\textit{ven}\-\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te confirmátus \textbf{sum} ex \textbf{ú}\-\textbf{te}ro:~\star de ventre matris meæ tu es \textit{pro}\-\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In te cantátio mea semper:~\dagger tamquam prodígium \textbf{fac}\-tus sum \textbf{mul}\-tis:~\star et tu \textit{ad}\-\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Repleátur os meum laude, ut cantem \textbf{gló}\-riam \textbf{tu}\-am:~\star tota die magni\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne projícias me in témpore \textbf{se}\-nec\-\textbf{tú}\-tis:~\star cum defécerit virtus mea, \textit{ne} \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lín}quas me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia dixérunt inimíci \textbf{me}\-i \textbf{mi}\-hi:~\star et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\-\textit{cé}\-\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dicéntes: Deus derelíquit eum,~\dagger persequímini, et compre\-\textbf{hén}\-dite \textbf{e}\-um:~\star quia non \textit{est} \textit{qui} \textit{e}\-\textbf{rí}piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus ne elon\-\textbf{gé}\-ris \textbf{a} me:~\star Deus meus, in auxíli\textit{um} \textit{me}\-\textit{um} \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Confundántur, et defíciant detrahéntes \textbf{á}\-nimæ \textbf{me}\-æ:~\star operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ego autem \textbf{sem}\-per spe\-\textbf{rá}\-bo:~\star et adjíciam super om\textit{nem} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Os meum annuntiábit jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star tota die sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam non cognóvi litteratúram,~\dagger introíbo in pot\-\textbf{én}\-tias \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni:~\star Dómine, memorábor justítiæ \textit{tu}\-\textit{æ} \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Deus, docuísti me a juven\-\textbf{tú}\-te \textbf{me}\-a:~\star et usque nunc pronuntiábo mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et usque in se\-\textbf{néc}\-tam et \textbf{sé}\-\textbf{ni}um:~\star Deus, \textit{ne} \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lín}quas me,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Donec annúntiem \textbf{brá}\-chium \textbf{tu}\-um~\star generatióni om\-\textit{ni}\-, \textit{quæ} \textit{ven}\-\textbf{tú}ra est:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\dagger usque in altíssima, quæ fe\-\textbf{cís}\-ti ma\-\textbf{gná}\-\textbf{li}a:~\star Deus, quis \textit{sí}\-\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\dagger et convérsus vi\-\textbf{vi}\-fi\-\textbf{cás}\-\textbf{ti} me:~\star et de abýssis terræ íte\textit{rum} \textit{re}\-\textit{du}\textbf{xís}ti me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Multiplicásti magnifi\-\textbf{cén}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star et convérsus con\-\textit{so}\-\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\-\textbf{tá}\-tem \textbf{tu}\-am:~\star Deus, psallam tibi in cítha\-\textit{ra}\-, \textit{Sanc}\-\textit{tus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exsultábunt lábia mea cum can\-\textbf{tá}\-vero \textbf{ti}\-bi:~\star et ánima mea, \textit{quam} \textit{red}\-\textit{e}\textbf{mís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools