\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi, non confúndar \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star in justítia tua líbera me, \textit{et} \textit{é}\-\textit{ri}\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad me \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-am,~\star \textit{et} \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in lo\textit{cum} \textit{mu}\-\textbf{ní}tum:~\star ut \textit{sal}\-\textit{vum} \textit{me} \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam firma\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um,~\star et refúgi\textit{um} \textit{me}\-\textit{um} \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus meus, éripe me de manu \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris,~\star et de manu contra legem agén\textit{tis} \textit{et} \textit{in}\-\textbf{í}qui:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam tu es patiéntia \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:~\star Dómine, spes mea a ju\-\textit{ven}\-\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te confirmátus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}\-tero:~\star de ventre matris meæ tu es \textit{pro}\-\textit{téc}\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In te cantátio mea semper:~\dagger tamquam prodígium fac\textit{tus} \textit{sum} \textbf{mul}\-tis:~\star et tu \textit{ad}\-\textit{jú}\textit{tor} \textbf{for}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Repleátur os meum laude, ut cantem gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star tota die magni\-\textit{tú}\-\textit{di}\textit{nem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne projícias me in témpore \textit{se}\-\textit{nec}\textbf{tú}tis:~\star cum defécerit virtus mea, \textit{ne} \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lín}quas me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia dixérunt inimíci \textit{me}\-\textit{i} \textbf{mi}\-hi:~\star et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\-\textit{cé}\-\textit{runt} \textit{in} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dicéntes: Deus derelíquit eum,~\dagger persequímini, et comprehén\-\textit{di}\-\textit{te} \textbf{e}\-um:~\star quia non \textit{est} \textit{qui} \textit{e}\-\textbf{rí}piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus ne elon\-\textit{gé}\-\textit{ris} \textbf{a} me:~\star Deus meus, in auxíli\textit{um} \textit{me}\-\textit{um} \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Confundántur, et defíciant detrahéntes á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{me}\-æ:~\star operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ego autem sem\textit{per} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo:~\star et adjíciam super om\textit{nem} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Os meum annuntiábit justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star tota die sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam non cognóvi litteratúram,~\dagger introíbo in potén\-\textit{ti}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini:~\star Dómine, memorábor justítiæ \textit{tu}\-\textit{æ} \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Deus, docuísti me a juven\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star et usque nunc pronuntiábo mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et usque in senéc\textit{tam} \textit{et} \textbf{sé}\-nium:~\star Deus, \textit{ne} \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lín}quas me,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Donec annúntiem brá\-\textit{chi}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um~\star generatióni om\-\textit{ni}\-, \textit{quæ} \textit{ven}\-\textbf{tú}ra est:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\dagger usque in altíssima, quæ fecís\textit{ti} \textit{ma}\-\textbf{gná}lia:~\star Deus, quis \textit{sí}\-\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\dagger et convérsus vi\-\textit{vi}\-\textit{fi}\textbf{cás}ti me:~\star et de abýssis terræ íte\textit{rum} \textit{re}\-\textit{du}\textbf{xís}ti me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Multiplicásti magnificén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et convérsus con\-\textit{so}\-\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus, psallam tibi in cítha\-\textit{ra}\-, \textit{Sanc}\-\textit{tus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exsultábunt lábia mea cum cantá\-\textit{ve}\-\textit{ro} \textbf{ti}\-bi:~\star et ánima mea, \textit{quam} \textit{red}\-\textit{e}\textbf{mís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools