\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi, non confún\textit{dar} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star in justítia tua líbera me, et é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad \textit{me} \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-am,~\star \textit{et} \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in \textit{lo}\-\textit{cum} \textit{mu}\-\textbf{ní}tum:~\star ut salvum \textit{me} \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fir\-\textit{ma}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}\-um,~\star et refúgium me\textit{um} \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus meus, éripe me de ma\textit{nu} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris,~\star et de manu contra legem agéntis et \textit{in}\-\textbf{í}qui:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam tu es patiénti\textit{a} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:~\star Dómine, spes mea a juventú\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te confirmá\textit{tus} \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}\-tero:~\star de ventre matris meæ tu es protéc\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In te cantátio mea semper:~\dagger tamquam prodígium \textit{fac}\-\textit{tus} \textit{sum} \textbf{mul}\-tis:~\star et tu adjú\textit{tor} \textbf{for}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Repleátur os meum laude, ut cantem \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star tota die magnitúdi\textit{nem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne projícias me in témpo\textit{re} \textit{se}\-\textit{nec}\textbf{tú}tis:~\star cum defécerit virtus mea, ne de\-\textit{re}\-\textbf{lín}quas me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia dixérunt inimí\textit{ci} \textit{me}\-\textit{i} \textbf{mi}\-hi:~\star et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \textit{in} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dicéntes: Deus derelíquit eum,~\dagger persequímini, et compre\-\textit{hén}\-\textit{di}\textit{te} \textbf{e}\-um:~\star quia non est qui \textit{e}\-\textbf{rí}piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus ne e\-\textit{lon}\-\textit{gé}\textit{ris} \textbf{a} me:~\star Deus meus, in auxílium me\textit{um} \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Confundántur, et defíciant detrahéntes \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{me}\-æ:~\star operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ego autem \textit{sem}\-\textit{per} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo:~\star et adjíciam super omnem lau\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Os meum annuntiábit jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star tota die salutá\textit{re} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam non cognóvi litteratúram,~\dagger introíbo in pot\-\textit{én}\-\textit{ti}\textit{as} \textbf{Dó}\-mini:~\star Dómine, memorábor justítiæ tuæ \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Deus, docuísti me a ju\-\textit{ven}\-\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star et usque nunc pronuntiábo mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et usque in se\-\textit{néc}\-\textit{tam} \textit{et} \textbf{sé}\-nium:~\star Deus, ne de\-\textit{re}\-\textbf{lín}quas me,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Donec annúntiem \textit{brá}\-\textit{chi}\textit{um} \textbf{tu}\-um~\star generatióni omni, quæ \textit{ven}\-\textbf{tú}ra est:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\dagger usque in altíssima, quæ fe\-\textit{cís}\-\textit{ti} \textit{ma}\-\textbf{gná}lia:~\star Deus, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\dagger et convérsus \textit{vi}\-\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cás}ti me:~\star et de abýssis terræ íterum re\-\textit{du}\-\textbf{xís}ti me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Multiplicásti magnifi\-\textit{cén}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et convérsus consolá\textit{tus} \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus, psallam tibi in cíthara, Sanc\textit{tus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exsultábunt lábia mea cum can\-\textit{tá}\-\textit{ve}\textit{ro} \textbf{ti}\-bi:~\star et ánima mea, quam red\-\textit{e}\-\textbf{mís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools