\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi, non confúndar \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star in justítia tua líbera me, et éri\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad me \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-am,~\star et \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in lo\textit{cum} \textit{mu}\-\textbf{ní}tum:~\star ut salvum me \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam firma\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um,~\star et refúgium meum \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus meus, éripe me de manu \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris,~\star et de manu contra legem agéntis et in\-\textbf{í}\-qui:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam tu es patiéntia \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:~\star Dómine, spes mea a juventúte \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te confirmátus \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}\-tero:~\star de ventre matris meæ tu es protéctor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In te cantátio mea semper:~\dagger tamquam prodígium fac\textit{tus} \textit{sum} \textbf{mul}\-tis:~\star et tu adjútor \textbf{for}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Repleátur os meum laude, ut cantem gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star tota die magnitúdinem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne projícias me in témpore \textit{se}\-\textit{nec}\textbf{tú}tis:~\star cum defécerit virtus mea, ne dere\-\textbf{lín}\-quas me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia dixérunt inimíci \textit{me}\-\textit{i} \textbf{mi}\-hi:~\star et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt in \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dicéntes: Deus derelíquit eum,~\dagger persequímini, et comprehén\-\textit{di}\-\textit{te} \textbf{e}\-um:~\star quia non est qui e\-\textbf{rí}\-piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus ne elon\-\textit{gé}\-\textit{ris} \textbf{a} me:~\star Deus meus, in auxílium meum \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools