\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi, non confúndar \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star in justítia tua líbera me, et \textbf{é}\-ri\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad me \textbf{au}\-rem \textbf{tu}\-am,~\star et \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in \textbf{lo}\-cum mu\-\textbf{ní}\-tum:~\star ut \textbf{sal}\-vum me \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam firma\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um,~\star et refúgium \textbf{me}\-um \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus meus, éripe me de manu \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-ris,~\star et de manu contra legem agéntis \textbf{et} in\-\textbf{í}\-qui:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam tu es patiéntia \textbf{me}\-a, \textbf{Dó}\-mine:~\star Dómine, spes mea a juven\-\textbf{tú}\-te \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te confirmátus \textbf{sum} ex \textbf{ú}\-tero:~\star de ventre matris meæ tu es pro\-\textbf{téc}\-tor \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In te cantátio mea semper:~\dagger tamquam prodígium \textbf{fac}\-tus sum \textbf{mul}\-tis:~\star et tu ad\-\textbf{jú}\-tor \textbf{for}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Repleátur os meum laude, ut cantem \textbf{gló}\-riam \textbf{tu}\-am:~\star tota die magni\-\textbf{tú}\-dinem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne projícias me in témpore \textbf{se}\-nec\-\textbf{tú}\-tis:~\star cum defécerit virtus mea, ne \textbf{de}\-re\-\textbf{lín}\-quas me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia dixérunt inimíci \textbf{me}\-i \textbf{mi}\-hi:~\star et qui custodiébant ánimam meam, consílium fe\-\textbf{cé}\-runt in \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dicéntes: Deus derelíquit eum,~\dagger persequímini, et compre\-\textbf{hén}\-dite \textbf{e}\-um:~\star quia non est \textbf{qui} e\-\textbf{rí}\-piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus ne elon\-\textbf{gé}\-ris \textbf{a} me:~\star Deus meus, in auxílium \textbf{me}\-um \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools