\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{n} te, Dómine, sperávi, non confún\textit{dar} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star in justítia tua líbera me, et é\-\textit{ri}\-\textbf{pe} me.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Inclína ad \textit{me} \textit{au}\-\textit{rem} \textbf{tu}\-am,~\star \textit{et} \textbf{sal}\-va me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Esto mihi in Deum protectórem, et in \textit{lo}\-\textit{cum} \textit{mu}\-\textbf{ní}tum:~\star ut salvum \textit{me} \textbf{fá}\-cias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fir\-\textit{ma}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}\-um,~\star et refúgium me\textit{um} \textbf{es} tu.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus meus, éripe me de ma\textit{nu} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}ris,~\star et de manu contra legem agéntis et \textit{in}\-\textbf{í}qui:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Quóniam tu es patiénti\textit{a} \textit{me}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:~\star Dómine, spes mea a juventú\textit{te} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In te confirmá\textit{tus} \textit{sum} \textit{ex} \textbf{ú}\-tero:~\star de ventre matris meæ tu es protéc\textit{tor} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~In te cantátio mea semper:~\dagger tamquam prodígium \textit{fac}\-\textit{tus} \textit{sum} \textbf{mul}\-tis:~\star et tu adjú\textit{tor} \textbf{for}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Repleátur os meum laude, ut cantem \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star tota die magnitúdi\textit{nem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne projícias me in témpo\textit{re} \textit{se}\-\textit{nec}\textbf{tú}tis:~\star cum defécerit virtus mea, ne de\-\textit{re}\-\textbf{lín}quas me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quia dixérunt inimí\textit{ci} \textit{me}\-\textit{i} \textbf{mi}\-hi:~\star et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \textit{in} \textbf{u}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dicéntes: Deus derelíquit eum,~\dagger persequímini, et compre\-\textit{hén}\-\textit{di}\textit{te} \textbf{e}\-um:~\star quia non est qui \textit{e}\-\textbf{rí}piat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus ne e\-\textit{lon}\-\textit{gé}\textit{ris} \textbf{a} me:~\star Deus meus, in auxílium me\textit{um} \textbf{ré}\-spice.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools