\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfundántur,} et defíciant detrahéntes ánimæ \textbf{me}\-æ:~\star operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textbf{ma}\-la \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ego autem semper spe\-\textbf{rá}\-bo:~\star et adjíciam super omnem \textbf{lau}\-dem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum annuntiábit justítiam \textbf{tu}\-am:~\star tota die salu\-\textbf{tá}\-re \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam non cognóvi litteratúram,~\dagger introíbo in poténtias \textbf{Dó}\-mini:~\star Dómine, memorábor justítiæ \textbf{tu}\-æ so\-\textbf{lí}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus, docuísti me a juventúte \textbf{me}\-a:~\star et usque nunc pronuntiábo mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et usque in senéctam et \textbf{sé}\-nium:~\star Deus, ne \textbf{de}\-re\-\textbf{lín}\-quas me,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Donec annúntiem bráchium \textbf{tu}\-um~\star generatióni omni, \textbf{quæ} ven\-\textbf{tú}\-ra est:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\dagger usque in altíssima, quæ fecísti ma\-\textbf{gná}\-lia:~\star Deus, quis \textbf{sí}\-milis \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\dagger et convérsus vivifi\-\textbf{cás}\-ti me:~\star et de abýssis terræ íterum \textbf{re}\-du\-\textbf{xís}\-ti me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Multiplicásti magnificéntiam \textbf{tu}\-am:~\star et convérsus conso\-\textbf{lá}\-tus \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem \textbf{tu}\-am:~\star Deus, psallam tibi in cíthara, \textbf{Sanc}\-tus \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exsultábunt lábia mea cum cantávero \textbf{ti}\-bi:~\star et ánima mea, quam \textbf{red}\-e\-\textbf{mís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam \textbf{tu}\-am:~\star cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textbf{ma}\-la \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools