\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfundántur,} et defíciant detrahéntes áni\textit{mæ} \textbf{me}\-æ:~\star operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ego autem semper \textit{spe}\-\textbf{rá}bo:~\star et adjíciam super omnem \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum annuntiábit justíti\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star tota die salu\-\textit{tá}\-\textit{re} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam non cognóvi litteratúram,~\dagger introíbo in poténti\textit{as} \textbf{Dó}\-mini:~\star Dómine, memorábor justítiæ tu\textit{æ} \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus, docuísti me a juventú\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star et usque nunc pronuntiábo mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et usque in senéctam \textit{et} \textbf{sé}\-nium:~\star Deus, ne \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lín}quas me,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Donec annúntiem bráchi\textit{um} \textbf{tu}\-um~\star generatióni omni, \textit{quæ} \textit{ven}\-\textbf{tú}ra est:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\dagger usque in altíssima, quæ fecísti \textit{ma}\-\textbf{gná}lia:~\star Deus, quis sí\-\textit{mi}\-\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\dagger et convérsus vivi\-\textit{fi}\-\textbf{cás}ti me:~\star et de abýssis terræ íterum \textit{re}\-\textit{du}\textbf{xís}ti me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Multiplicásti magnificénti\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et convérsus conso\-\textit{lá}\-\textit{tus} \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritá\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus, psallam tibi in cíthara, \textit{Sanc}\-\textit{tus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exsultábunt lábia mea cum cantáve\textit{ro} \textbf{ti}\-bi:~\star et ánima mea, quam \textit{red}\-\textit{e}\textbf{mís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sed et lingua mea tota die meditábitur justíti\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools