\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfundántur,} et defíciant detrahéntes \textbf{á}\-nimæ \textbf{me}\-æ:~\star operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ego autem \textbf{sem}\-per spe\-\textbf{rá}\-bo:~\star et adjíciam super omnem lau\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum annuntiábit jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star tota die salutá\textit{re} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam non cognóvi litteratúram,~\dagger introíbo in pot\-\textbf{én}\-tias \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni:~\star Dómine, memorábor justítiæ tuæ \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus, docuísti me a juven\-\textbf{tú}\-te \textbf{me}\-a:~\star et usque nunc pronuntiábo mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et usque in se\-\textbf{néc}\-tam et \textbf{sé}\-\textbf{ni}um:~\star Deus, ne de\-\textit{re}\-\textbf{lín}quas me,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Donec annúntiem \textbf{brá}\-chium \textbf{tu}\-um~\star generatióni omni, quæ \textit{ven}\-\textbf{tú}ra est:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\dagger usque in altíssima, quæ fe\-\textbf{cís}\-ti ma\-\textbf{gná}\-\textbf{li}a:~\star Deus, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\dagger et convérsus vi\-\textbf{vi}\-fi\-\textbf{cás}\-\textbf{ti} me:~\star et de abýssis terræ íterum re\-\textit{du}\-\textbf{xís}ti me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Multiplicásti magnifi\-\textbf{cén}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star et convérsus consolá\textit{tus} \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\-\textbf{tá}\-tem \textbf{tu}\-am:~\star Deus, psallam tibi in cíthara, Sanc\textit{tus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exsultábunt lábia mea cum can\-\textbf{tá}\-vero \textbf{ti}\-bi:~\star et ánima mea, quam red\-\textit{e}\-\textbf{mís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sed et lingua mea tota die meditábitur jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{tu}\-am:~\star cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt ma\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools