\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfundántur,} et defíciant detrahéntes á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{me}\-æ:~\star operiántur confusióne et pudóre, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ego autem sem\textit{per} \textit{spe}\-\textbf{rá}bo:~\star et adjíciam super om\textit{nem} \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Os meum annuntiábit justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star tota die sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{re} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam non cognóvi litteratúram,~\dagger introíbo in potén\-\textit{ti}\-\textit{as} \textbf{Dó}\-mini:~\star Dómine, memorábor justítiæ \textit{tu}\-\textit{æ} \textit{so}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Deus, docuísti me a juven\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star et usque nunc pronuntiábo mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et usque in senéc\textit{tam} \textit{et} \textbf{sé}\-nium:~\star Deus, \textit{ne} \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lín}quas me,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Donec annúntiem brá\-\textit{chi}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um~\star generatióni om\-\textit{ni}\-, \textit{quæ} \textit{ven}\-\textbf{tú}ra est:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~\dagger usque in altíssima, quæ fecís\textit{ti} \textit{ma}\-\textbf{gná}lia:~\star Deus, quis \textit{sí}\-\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~\dagger et convérsus vi\-\textit{vi}\-\textit{fi}\textbf{cás}ti me:~\star et de abýssis terræ íte\textit{rum} \textit{re}\-\textit{du}\textbf{xís}ti me:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Multiplicásti magnificén\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et convérsus con\-\textit{so}\-\textit{lá}\textit{tus} \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veri\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star Deus, psallam tibi in cítha\-\textit{ra}\-, \textit{Sanc}\-\textit{tus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exsultábunt lábia mea cum cantá\-\textit{ve}\-\textit{ro} \textbf{ti}\-bi:~\star et ánima mea, \textit{quam} \textit{red}\-\textit{e}\textbf{mís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sed et lingua mea tota die meditábitur justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star cum confúsi et revériti fúerint, qui quæ\textit{runt} \textit{ma}\-\textit{la} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools