\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} judícium \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{re}\-gi da:~\star et justítiam tuam fílio \textbf{re}\-gis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Judicáre pópulum tuum \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}tia,~\star et páuperes tuos in ju\-\textbf{dí}\-cio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Suscípiant montes \textit{pa}\-\textit{cem} \textbf{pó}\-pulo:~\star et colles jus\-\textbf{tí}\-tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{páu}\-perum:~\star et humiliábit calumnia\-\textbf{tó}\-rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et permanébit cum sole, et \textit{an}\-\textit{te} \textbf{lu}\-nam,~\star in generatióne et generati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Descéndet sicut plúvi\textit{a} \textit{in} \textbf{vel}\-lus:~\star et sicut stillicídia stillántia super \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Oriétur in diébus ejus justítia, et abundán\-\textit{ti}\-\textit{a} \textbf{pa}\-cis:~\star donec auferátur \textbf{lu}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et dominábitur a mari us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}\-re:~\star et a flúmine usque ad términos orbis ter\-\textbf{rá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Coram illo próci\textit{dent} \textit{Æ}\-\textbf{thí}opes:~\star et inimíci ejus terram \textbf{lin}\-gent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Reges Tharsis, et ínsulæ mú\-\textit{ne}\-\textit{ra} \textbf{óf}\-ferent:~\star reges Arabum et Saba dona ad\-\textbf{dú}\-cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adorábunt eum omnes \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes sérvient \textbf{e}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia liberábit páuperem \textit{a} \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et páuperem, cui non erat ad\-\textbf{jú}\-tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Parcet páupe\textit{ri} \textit{et} \textbf{ín}\-opi:~\star et ánimas páuperum salvas \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et honorábile nomen eórum coram \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~\dagger et adorábunt de \textit{ip}\-\textit{so} \textbf{sem}\-per:~\star tota die benedícent \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~\dagger superextollétur super Líbanum \textit{fruc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star et florébunt de civitáte sicut fenum \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sit nomen ejus benedíc\textit{tum} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula:~\star ante solem pérmanet nomen \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et benedicéntur in ipso omnes \textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes magnificábunt \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benedíctus Dóminus, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël,~\star qui facit mirabília \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et benedíctum nomen majestátis ejus \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et replébitur majestáte ejus omnis terra: fiat, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools