\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} judícium \textbf{tu}\-um \textbf{re}\-gi da:~\star et justítiam tuam \textbf{fí}\-lio \textbf{re}\-gis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Judicáre pópulum tuum \textbf{in} jus\-\textbf{tí}\-tia,~\star et páuperes tuos \textbf{in} ju\-\textbf{dí}\-cio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Suscípiant montes \textbf{pa}\-cem \textbf{pó}\-pulo:~\star et \textbf{col}\-les jus\-\textbf{tí}\-tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textbf{fí}\-lios \textbf{páu}\-perum:~\star et humiliábit calum\-\textbf{ni}\-a\-\textbf{tó}\-rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et permanébit cum sole, et \textbf{an}\-te \textbf{lu}\-nam,~\star in generatióne et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Descéndet sicut plúvi\textbf{a} in \textbf{vel}\-lus:~\star et sicut stillicídia stillántia \textbf{su}\-per \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\-\textbf{dán}\-tia \textbf{pa}\-cis:~\star donec aufe\-\textbf{rá}\-tur \textbf{lu}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et dominábitur a mari \textbf{us}\-que ad \textbf{ma}\-re:~\star et a flúmine usque ad términos \textbf{or}\-bis ter\-\textbf{rá}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Coram illo próci\textbf{dent} Æ\-\textbf{thí}\-opes:~\star et inimíci ejus \textbf{ter}\-ram \textbf{lin}\-gent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}\-nera \textbf{óf}\-ferent:~\star reges Arabum et Saba \textbf{do}\-na ad\-\textbf{dú}\-cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adorábunt eum omnes \textbf{re}\-ges \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes \textbf{sér}\-vient \textbf{e}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia liberábit páuperem \textbf{a} pot\-\textbf{én}\-te:~\star et páuperem, cui non \textbf{e}\-rat ad\-\textbf{jú}\-tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}\-opi:~\star et ánimas páuperum \textbf{sal}\-vas \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et honorábile nomen eórum \textbf{co}\-ram \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~\dagger et adorábunt de \textbf{ip}\-so \textbf{sem}\-per:~\star tota die bene\-\textbf{dí}\-cent \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~\dagger superextollétur super Líbanum \textbf{fruc}\-tus \textbf{e}\-jus:~\star et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}\-num \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sit nomen ejus bene\-\textbf{díc}\-tum in \textbf{sǽ}\-cula:~\star ante solem pérmanet \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}\-bus \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes magnifi\-\textbf{cá}\-bunt \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benedíctus Dóminus, \textbf{De}\-us \textbf{Is}\-raël,~\star qui facit mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textbf{fi}\-at, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools