\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} judíci\textit{um} \textit{tu}\-\textit{um} \textbf{re}\-gi da:~\star et justítiam tuam fíli\textit{o} \textbf{re}\-gis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Judicáre pópulum tu\textit{um} \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}tia,~\star et páuperes tuos in \textit{ju}\-\textbf{dí}cio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Suscípiant mon\textit{tes} \textit{pa}\-\textit{cem} \textbf{pó}\-pulo:~\star et colles \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet \textit{fí}\-\textit{li}\textit{os} \textbf{páu}\-perum:~\star et humiliábit calumni\-\textit{a}\-\textbf{tó}rem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et permanébit cum sole, \textit{et} \textit{an}\-\textit{te} \textbf{lu}\-nam,~\star in generatióne et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Descéndet sicut plú\-\textit{vi}\-\textit{a} \textit{in} \textbf{vel}\-lus:~\star et sicut stillicídia stillántia su\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Oriétur in diébus ejus justítia, et abun\-\textit{dán}\-\textit{ti}\textit{a} \textbf{pa}\-cis:~\star donec auferá\textit{tur} \textbf{lu}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et dominábitur a mari \textit{us}\-\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}\-re:~\star et a flúmine usque ad términos orbis \textit{ter}\-\textbf{rá}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Coram illo pró\-\textit{ci}\-\textit{dent} \textit{Æ}\-\textbf{thí}opes:~\star et inimíci ejus ter\textit{ram} \textbf{lin}\-gent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Reges Tharsis, et ínsulæ \textit{mú}\-\textit{ne}\textit{ra} \textbf{óf}\-ferent:~\star reges Arabum et Saba dona \textit{ad}\-\textbf{dú}cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et adorábunt eum om\textit{nes} \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes sérvi\textit{ent} \textbf{e}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia liberábit páupe\textit{rem} \textit{a} \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et páuperem, cui non erat \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Parcet páu\-\textit{pe}\-\textit{ri} \textit{et} \textbf{ín}\-opi:~\star et ánimas páuperum sal\textit{vas} \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ex usúris et iniquitáte rédimet á\-\textit{ni}\-\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et honorábile nomen eórum co\textit{ram} \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~\dagger et adorábunt \textit{de} \textit{ip}\-\textit{so} \textbf{sem}\-per:~\star tota die benedí\textit{cent} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~\dagger superextollétur super Líba\textit{num} \textit{fruc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star et florébunt de civitáte sicut fe\textit{num} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sit nomen ejus bene\-\textit{díc}\-\textit{tum} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula:~\star ante solem pérmanet no\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et benedicéntur in ipso om\textit{nes} \textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes magnificá\textit{bunt} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Benedíctus Dómi\-\textit{nus}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël,~\star qui facit mirabíli\textit{a} \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et benedíctum nomen majestátis e\textit{jus} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et replébitur majestáte ejus omnis terra: fi\-\textit{at}\-, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools