\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{oram} illo pró\-\textit{ci}\-\textit{dent} \textit{Æ}\-\textbf{thí}opes:~\star et inimíci ejus ter\textit{ram} \textbf{lin}\-gent.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Reges Tharsis, et ínsulæ \textit{mú}\-\textit{ne}\textit{ra} \textbf{óf}\-ferent:~\star reges Arabum et Saba dona \textit{ad}\-\textbf{dú}cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et adorábunt eum om\textit{nes} \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes sérvi\textit{ent} \textbf{e}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia liberábit páupe\textit{rem} \textit{a} \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et páuperem, cui non erat \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Parcet páu\-\textit{pe}\-\textit{ri} \textit{et} \textbf{ín}\-opi:~\star et ánimas páuperum sal\textit{vas} \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ex usúris et iniquitáte rédimet á\-\textit{ni}\-\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et honorábile nomen eórum co\textit{ram} \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~\dagger et adorábunt \textit{de} \textit{ip}\-\textit{so} \textbf{sem}\-per:~\star tota die benedí\textit{cent} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~\dagger superextollétur super Líba\textit{num} \textit{fruc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star et florébunt de civitáte sicut fe\textit{num} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sit nomen ejus bene\-\textit{díc}\-\textit{tum} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula:~\star ante solem pérmanet no\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et benedicéntur in ipso om\textit{nes} \textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes magnificá\textit{bunt} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedíctus Dómi\-\textit{nus}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël,~\star qui facit mirabíli\textit{a} \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et benedíctum nomen majestátis e\textit{jus} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et replébitur majestáte ejus omnis terra: fi\-\textit{at}\-, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools