\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{oram} illo próci\textbf{dent} Æ\-\textbf{thí}\-\textbf{o}pes:~\star et inimíci e\textit{jus} \textit{ter}\-\textit{ram} \textbf{lin}\-gent.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Reges Tharsis, et ínsulæ \textbf{mú}\-nera \textbf{óf}\-\textbf{fe}rent:~\star reges Arabum et Saba \textit{do}\-\textit{na} \textit{ad}\-\textbf{dú}cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et adorábunt eum omnes \textbf{re}\-ges \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes \textit{sér}\-\textit{vi}\textit{ent} \textbf{e}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia liberábit páuperem \textbf{a} pot\-\textbf{én}\-te:~\star et páuperem, cui non \textit{e}\-\textit{rat} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Parcet páupe\textbf{ri} et \textbf{ín}\-\textbf{o}pi:~\star et ánimas páupe\textit{rum} \textit{sal}\-\textit{vas} \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textbf{mas} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et honorábile nomen eó\textit{rum} \textit{co}\-\textit{ram} \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~\dagger et adorábunt de \textbf{ip}\-so \textbf{sem}\-per:~\star tota die be\-\textit{ne}\-\textit{dí}\textit{cent} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~\dagger superextollétur super Líbanum \textbf{fruc}\-tus \textbf{e}\-jus:~\star et florébunt de civitáte sic\textit{ut} \textit{fe}\-\textit{num} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sit nomen ejus bene\-\textbf{díc}\-tum in \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la:~\star ante solem pérma\textit{net} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et benedicéntur in ipso omnes \textbf{tri}\-bus \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes magni\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{bunt} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedíctus Dóminus, \textbf{De}\-us \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël,~\star qui facit mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et benedíctum nomen majestátis ejus \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star et replébitur majestáte ejus omnis ter\-\textit{ra}\-: \textit{fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools