\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{oram} illo próci\textit{dent} \textit{Æ}\-\textbf{thí}opes:~\star et inimíci e\textit{jus} \textit{ter}\-\textit{ram} \textbf{lin}\-gent.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Reges Tharsis, et ínsulæ mú\-\textit{ne}\-\textit{ra} \textbf{óf}\-ferent:~\star reges Arabum et Saba \textit{do}\-\textit{na} \textit{ad}\-\textbf{dú}cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et adorábunt eum omnes \textit{re}\-\textit{ges} \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes \textit{sér}\-\textit{vi}\textit{ent} \textbf{e}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia liberábit páuperem \textit{a} \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et páuperem, cui non \textit{e}\-\textit{rat} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Parcet páupe\textit{ri} \textit{et} \textbf{ín}\-opi:~\star et ánimas páupe\textit{rum} \textit{sal}\-\textit{vas} \textbf{fá}\-\textbf{ci}et.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ex usúris et iniquitáte rédimet áni\textit{mas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et honorábile nomen eó\textit{rum} \textit{co}\-\textit{ram} \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~\dagger et adorábunt de \textit{ip}\-\textit{so} \textbf{sem}\-per:~\star tota die be\-\textit{ne}\-\textit{dí}\textit{cent} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~\dagger superextollétur super Líbanum \textit{fruc}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star et florébunt de civitáte sic\textit{ut} \textit{fe}\-\textit{num} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sit nomen ejus benedíc\textit{tum} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula:~\star ante solem pérma\textit{net} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et benedicéntur in ipso omnes \textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes magni\-\textit{fi}\-\textit{cá}\textit{bunt} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedíctus Dóminus, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Is}\-raël,~\star qui facit mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et benedíctum nomen majestátis ejus \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et replébitur majestáte ejus omnis ter\-\textit{ra}\-: \textit{fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools