\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{oram} illo prócident \textit{Æ}\-\textbf{thí}opes:~\star et inimíci ejus \textit{ter}\-\textit{ram} \textbf{lin}\-gent.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Reges Tharsis, et ínsulæ múne\textit{ra} \textbf{óf}\-ferent:~\star reges Arabum et Saba do\textit{na} \textit{ad}\-\textbf{dú}cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et adorábunt eum omnes re\textit{ges} \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes sér\-\textit{vi}\-\textit{ent} \textbf{e}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia liberábit páuperem a \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et páuperem, cui non e\textit{rat} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Parcet páuperi \textit{et} \textbf{ín}\-opi:~\star et ánimas páuperum \textit{sal}\-\textit{vas} \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et honorábile nomen eórum \textit{co}\-\textit{ram} \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~\dagger et adorábunt de ip\textit{so} \textbf{sem}\-per:~\star tota die bene\-\textit{dí}\-\textit{cent} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~\dagger superextollétur super Líbanum fruc\textit{tus} \textbf{e}\-jus:~\star et florébunt de civitáte sicut \textit{fe}\-\textit{num} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sit nomen ejus benedíctum \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula:~\star ante solem pérmanet \textit{no}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et benedicéntur in ipso omnes tri\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes magnifi\-\textit{cá}\-\textit{bunt} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedíctus Dóminus, De\textit{us} \textbf{Is}\-raël,~\star qui facit mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et benedíctum nomen majestátis ejus in \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textit{fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools