\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{oram} illo prócident Æ\-\textbf{thí}\-opes:~\star et inimíci ejus \textbf{ter}\-ram \textbf{lin}\-gent.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \textbf{óf}\-ferent:~\star reges Arabum et Saba \textbf{do}\-na ad\-\textbf{dú}\-cent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et adorábunt eum omnes reges \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes \textbf{sér}\-vient \textbf{e}\-i:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia liberábit páuperem a pot\-\textbf{én}\-te:~\star et páuperem, cui non \textbf{e}\-rat ad\-\textbf{jú}\-tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Parcet páuperi et \textbf{ín}\-opi:~\star et ánimas páuperum \textbf{sal}\-vas \textbf{fá}\-ciet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et honorábile nomen eórum \textbf{co}\-ram \textbf{il}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~\dagger et adorábunt de ipso \textbf{sem}\-per:~\star tota die bene\-\textbf{dí}\-cent \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~\dagger superextollétur super Líbanum fructus \textbf{e}\-jus:~\star et florébunt de civitáte sicut \textbf{fe}\-num \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sit nomen ejus benedíctum in \textbf{sǽ}\-cula:~\star ante solem pérmanet \textbf{no}\-men \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et benedicéntur in ipso omnes tribus \textbf{ter}\-ræ:~\star omnes Gentes magnifi\-\textbf{cá}\-bunt \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Benedíctus Dóminus, Deus \textbf{Is}\-raël,~\star qui facit mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et benedíctum nomen majestátis ejus in æ\-\textbf{tér}\-num:~\star et replébitur majestáte ejus omnis terra: \textbf{fi}\-at, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools