\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} bonus \textbf{Is}\-raël \textbf{De}\-us,~\star his, qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}\-de!\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Mei autem pene \textbf{mo}\-ti sunt \textbf{pe}\-des:~\star pene effúsi sunt \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia zelávi \textbf{su}\-per in\-\textbf{í}\-quos,~\star pacem pecca\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textbf{vi}\-dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia non est respéctus \textbf{mor}\-ti e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et firmaméntum in pla\textit{ga} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In labóre \textbf{hó}\-minum \textbf{non} sunt:~\star et cum homínibus non fla\-\textit{gel}\-\textit{la}\textbf{bún}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo ténuit \textbf{e}\-os su\-\textbf{pér}\-bia,~\star opérti sunt iniquitáte et impie\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textbf{tas} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star transiérunt in af\-\textit{féc}\-\textit{tum} \textbf{cor}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cogitavérunt, et locúti \textbf{sunt} ne\-\textbf{quí}\-tiam:~\star iniquitátem in excél\textit{so} \textit{lo}\-\textbf{cú}\textbf{ti} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Posuérunt in \textbf{cæ}\-lum os \textbf{su}\-um:~\star et lingua eórum transí\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ideo convertétur \textbf{pó}\-pulus \textbf{me}\-us hic:~\star et dies pleni invenién\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dixérunt: Quómo\textbf{do} scit \textbf{De}\-us,~\star et si est sciéntia \textit{in} \textit{ex}\-\textbf{cél}so?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ecce ipsi peccatóres, et abun\-\textbf{dán}\-tes in \textbf{sǽ}\-culo,~\star obtinué\textit{runt} \textit{di}\-\textbf{ví}\textbf{ti}as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et dixi: Ergo sine causa justifi\-\textbf{cá}\-vi cor \textbf{me}\-um,~\star et lavi inter innocéntes \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et fui flagellátus \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e,~\star et castigátio mea in \textit{ma}\-\textit{tu}\textbf{tí}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Si di\-\textbf{cé}\-bam: Nar\-\textbf{rá}\-bo sic:~\star ecce natiónem filiórum tuórum \textit{re}\-\textit{pro}\textbf{bá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Existimábam ut co\-\textbf{gnó}\-sce\textbf{rem} hoc,~\star la\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}\-\textbf{te} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Donec intrem in Sanctu\-\textbf{á}\-rium \textbf{De}\-i:~\star et intélligam in novíssi\textit{mis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Verúmtamen propter dolos posu\-\textbf{ís}\-ti \textbf{e}\-is:~\star dejecísti eos dum al\-\textit{le}\-\textit{va}\textbf{rén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textbf{de}\-fe\-\textbf{cé}\-runt:~\star periérunt propter iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Velut sómnium sur\-\textbf{gén}\-tium, \textbf{Dó}\-mine,~\star in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní\-\textit{hi}\-\textit{lum} \textbf{réd}\-\textbf{i}ges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textbf{com}\-mu\-\textbf{tá}\-ti sunt:~\star et ego ad níhilum redáctus sum, \textit{et} \textit{ne}\-\textbf{scí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut juméntum \textbf{fac}\-tus sum \textbf{a}\-pud te:~\star et ego \textit{sem}\-\textit{per} \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tenuísti manum déxteram meam:~\dagger et in voluntáte tua \textbf{de}\-du\-\textbf{xís}\-ti me,~\star et cum glória \textit{su}\-\textit{sce}\textbf{pís}\textbf{ti} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quid enim mihi \textbf{est} in \textbf{cæ}\-lo?~\star et a te quid vólui \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Defécit caro mea, \textbf{et} cor \textbf{me}\-um:~\star Deus cordis mei, et pars mea Deus \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quia ecce, qui elóngant se a \textbf{te}\-, per\-\textbf{í}\-bunt:~\star perdidísti omnes, qui forni\-\textit{cán}\-\textit{tur} \textbf{abs} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Mihi autem adhærére \textbf{De}\-o \textbf{bo}\-num est:~\star pónere in Dómino De\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Ut annúntiem omnes prædicati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as,~\star in portis fí\-\textit{li}\-\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools