\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} bonus \textbf{Is}\-raël \textbf{De}\-us,~\star his, qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}\-de!\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Mei autem pene \textbf{mo}\-ti sunt \textbf{pe}\-des:~\star pene effúsi sunt gres\textit{sus} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia zelávi \textbf{su}\-per in\-\textbf{í}\-quos,~\star pacem peccató\textit{rum} \textbf{vi}\-dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia non est respéctus \textbf{mor}\-ti e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et firmaméntum in plaga \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In labóre \textbf{hó}\-minum \textbf{non} sunt:~\star et cum homínibus non flagel\-\textit{la}\-\textbf{bún}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo ténuit \textbf{e}\-os su\-\textbf{pér}\-\textbf{bi}a,~\star opérti sunt iniquitáte et impietá\textit{te} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textbf{tas} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star transiérunt in afféc\textit{tum} \textbf{cor}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cogitavérunt, et locúti \textbf{sunt} ne\-\textbf{quí}\-\textbf{ti}am:~\star iniquitátem in excélso \textit{lo}\-\textbf{cú}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Posuérunt in \textbf{cæ}\-lum os \textbf{su}\-um:~\star et lingua eórum transívit \textit{in} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ideo convertétur \textbf{pó}\-pulus \textbf{me}\-\textbf{us} hic:~\star et dies pleni inveniéntur \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dixérunt: Quómo\textbf{do} scit \textbf{De}\-us,~\star et si est sciéntia in \textit{ex}\-\textbf{cél}so?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ecce ipsi peccatóres, et abun\-\textbf{dán}\-tes in \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lo,~\star obtinuérunt \textit{di}\-\textbf{ví}tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et dixi: Ergo sine causa justifi\-\textbf{cá}\-vi cor \textbf{me}\-um,~\star et lavi inter innocéntes ma\textit{nus} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et fui flagellátus \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e,~\star et castigátio mea in ma\-\textit{tu}\-\textbf{tí}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Si di\-\textbf{cé}\-bam: Nar\-\textbf{rá}\-\textbf{bo} sic:~\star ecce natiónem filiórum tuórum re\-\textit{pro}\-\textbf{bá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Existimábam ut co\-\textbf{gnó}\-sce\textbf{rem} hoc,~\star labor \textit{est} \textbf{an}\-te me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Donec intrem in Sanctu\-\textbf{á}\-rium \textbf{De}\-i:~\star et intélligam in novíssimis \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Verúmtamen propter dolos posu\-\textbf{ís}\-ti \textbf{e}\-is:~\star dejecísti eos dum alle\-\textit{va}\-\textbf{rén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textbf{de}\-fe\-\textbf{cé}\-runt:~\star periérunt propter iniquitá\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Velut sómnium sur\-\textbf{gén}\-tium, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star in civitáte tua imáginem ipsórum ad níhi\textit{lum} \textbf{réd}\-iges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textbf{com}\-mu\-\textbf{tá}\-\textbf{ti} sunt:~\star et ego ad níhilum redáctus sum, et \textit{ne}\-\textbf{scí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut juméntum \textbf{fac}\-tus sum \textbf{a}\-\textbf{pud} te:~\star et ego sem\textit{per} \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tenuísti manum déxteram meam:~\dagger et in voluntáte tua \textbf{de}\-du\-\textbf{xís}\-\textbf{ti} me,~\star et cum glória su\-\textit{sce}\-\textbf{pís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quid enim mihi \textbf{est} in \textbf{cæ}\-lo?~\star et a te quid vólui su\textit{per} \textbf{ter}\-ram?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Defécit caro mea, \textbf{et} cor \textbf{me}\-um:~\star Deus cordis mei, et pars mea Deus in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quia ecce, qui elóngant se a \textbf{te}\-, per\-\textbf{í}\-bunt:~\star perdidísti omnes, qui fornicán\textit{tur} \textbf{abs} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Mihi autem adhærére \textbf{De}\-o \textbf{bo}\-\textbf{num} est:~\star pónere in Dómino Deo \textit{spem} \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Ut annúntiem omnes prædicati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as,~\star in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools