\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} bonus Is\-\textit{ra}\-\textit{ël} \textbf{De}\-us,~\star his, qui recto sunt \textbf{cor}\-de!\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Mei autem pene mo\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{pe}\-des:~\star pene effúsi sunt gressus \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia zelávi su\textit{per} \textit{in}\-\textbf{í}quos,~\star pacem peccatórum \textbf{vi}\-dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia non est respéctus mor\textit{ti} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et firmaméntum in plaga e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In labóre hó\-\textit{mi}\-\textit{num} \textbf{non} sunt:~\star et cum homínibus non flagella\-\textbf{bún}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo ténuit e\textit{os} \textit{su}\-\textbf{pér}bia,~\star opérti sunt iniquitáte et impietáte \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textit{tas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star transiérunt in afféctum \textbf{cor}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cogitavérunt, et locúti \textit{sunt} \textit{ne}\-\textbf{quí}tiam:~\star iniquitátem in excélso lo\-\textbf{cú}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Posuérunt in cæ\textit{lum} \textit{os} \textbf{su}\-um:~\star et lingua eórum transívit in \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ideo convertétur pó\-\textit{pu}\-\textit{lus} \textbf{me}\-us hic:~\star et dies pleni inveniéntur in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dixérunt: Quómo\textit{do} \textit{scit} \textbf{De}\-us,~\star et si est sciéntia in ex\-\textbf{cél}\-so?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ecce ipsi peccatóres, et abundán\textit{tes} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culo,~\star obtinuérunt di\-\textbf{ví}\-tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et dixi: Ergo sine causa justificá\textit{vi} \textit{cor} \textbf{me}\-um,~\star et lavi inter innocéntes manus \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et fui flagellátus \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e,~\star et castigátio mea in matu\-\textbf{tí}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Si dicé\-\textit{bam}\-: \textit{Nar}\-\textbf{rá}bo sic:~\star ecce natiónem filiórum tuórum repro\-\textbf{bá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Existimábam ut co\-\textit{gnó}\-\textit{sce}\textbf{rem} hoc,~\star labor est \textbf{an}\-te me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Donec intrem in Sanctuá\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{De}\-i:~\star et intélligam in novíssimis e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Verúmtamen propter dolos posu\-\textit{ís}\-\textit{ti} \textbf{e}\-is:~\star dejecísti eos dum alleva\-\textbf{rén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textit{de}\-\textit{fe}\textbf{cé}runt:~\star periérunt propter iniquitátem \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Velut sómnium surgén\-\textit{ti}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine,~\star in civitáte tua imáginem ipsórum ad níhilum \textbf{réd}\-iges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textit{com}\-\textit{mu}\textbf{tá}ti sunt:~\star et ego ad níhilum redáctus sum, et ne\-\textbf{scí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut juméntum fac\textit{tus} \textit{sum} \textbf{a}\-pud te:~\star et ego semper \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tenuísti manum déxteram meam:~\dagger et in voluntáte tua \textit{de}\-\textit{du}\textbf{xís}ti me,~\star et cum glória susce\-\textbf{pís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quid enim mihi \textit{est} \textit{in} \textbf{cæ}\-lo?~\star et a te quid vólui super \textbf{ter}\-ram?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Defécit caro mea, \textit{et} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star Deus cordis mei, et pars mea Deus in æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quia ecce, qui elóngant se a \textit{te}\-, \textit{per}\-\textbf{í}bunt:~\star perdidísti omnes, qui fornicántur \textbf{abs} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Mihi autem adhærére \textit{De}\-\textit{o} \textbf{bo}\-num est:~\star pónere in Dómino Deo spem \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Ut annúntiem omnes prædicati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-as,~\star in portis fíliæ \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools