\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} bonus Isra\textit{ël} \textbf{De}\-us,~\star his, qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}\-de!\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Mei autem pene moti \textit{sunt} \textbf{pe}\-des:~\star pene effúsi sunt \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia zelávi super \textit{in}\-\textbf{í}quos,~\star pacem pecca\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textbf{vi}\-dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia non est respéctus morti \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et firmaméntum in pla\textit{ga} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In labóre hómi\textit{num} \textbf{non} sunt:~\star et cum homínibus non fla\-\textit{gel}\-\textit{la}\textbf{bún}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo ténuit eos \textit{su}\-\textbf{pér}bia,~\star opérti sunt iniquitáte et impie\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pródiit quasi ex ádipe iníquitas \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star transiérunt in af\-\textit{féc}\-\textit{tum} \textbf{cor}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cogitavérunt, et locúti sunt \textit{ne}\-\textbf{quí}tiam:~\star iniquitátem in excél\textit{so} \textit{lo}\-\textbf{cú}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Posuérunt in cælum \textit{os} \textbf{su}\-um:~\star et lingua eórum transí\textit{vit} \textit{in} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ideo convertétur pópu\textit{lus} \textbf{me}\-us hic:~\star et dies pleni invenién\textit{tur} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dixérunt: Quómodo \textit{scit} \textbf{De}\-us,~\star et si est sciéntia \textit{in} \textit{ex}\-\textbf{cél}so?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ecce ipsi peccatóres, et abundántes \textit{in} \textbf{sǽ}\-culo,~\star obtinué\textit{runt} \textit{di}\-\textbf{ví}tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et dixi: Ergo sine causa justificávi \textit{cor} \textbf{me}\-um,~\star et lavi inter innocéntes \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et fui flagellátus to\textit{ta} \textbf{di}\-e,~\star et castigátio mea in \textit{ma}\-\textit{tu}\textbf{tí}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Si dicébam: \textit{Nar}\-\textbf{rá}bo sic:~\star ecce natiónem filiórum tuórum \textit{re}\-\textit{pro}\textbf{bá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Existimábam ut cognó\-\textit{sce}\-\textbf{rem} hoc,~\star la\textit{bor} \textit{est} \textbf{an}\-te me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Donec intrem in Sanctuári\textit{um} \textbf{De}\-i:~\star et intélligam in novíssi\textit{mis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Verúmtamen propter dolos posuís\textit{ti} \textbf{e}\-is:~\star dejecísti eos dum al\-\textit{le}\-\textit{va}\textbf{rén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito de\-\textit{fe}\-\textbf{cé}runt:~\star periérunt propter iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Velut sómnium surgénti\-\textit{um}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star in civitáte tua imáginem ipsórum ad ní\-\textit{hi}\-\textit{lum} \textbf{réd}\-iges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia inflammátum est cor meum, et renes mei com\-\textit{mu}\-\textbf{tá}ti sunt:~\star et ego ad níhilum redáctus sum, \textit{et} \textit{ne}\-\textbf{scí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut juméntum factus \textit{sum} \textbf{a}\-pud te:~\star et ego \textit{sem}\-\textit{per} \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tenuísti manum déxteram meam:~\dagger et in voluntáte tua de\-\textit{du}\-\textbf{xís}ti me,~\star et cum glória \textit{su}\-\textit{sce}\textbf{pís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quid enim mihi est \textit{in} \textbf{cæ}\-lo?~\star et a te quid vólui \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Defécit caro mea, et \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star Deus cordis mei, et pars mea Deus \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quia ecce, qui elóngant se a te, \textit{per}\-\textbf{í}bunt:~\star perdidísti omnes, qui forni\-\textit{cán}\-\textit{tur} \textbf{abs} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Mihi autem adhærére De\textit{o} \textbf{bo}\-num est:~\star pónere in Dómino De\textit{o} \textit{spem} \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Ut annúntiem omnes prædicatió\textit{nes} \textbf{tu}\-as,~\star in portis fí\-\textit{li}\-\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools