\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} bonus \textbf{Is}\-raël \textbf{De}\-us,~\star his, qui \textbf{rec}\-to sunt \textbf{cor}\-de!\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Mei autem pene \textbf{mo}\-ti sunt \textbf{pe}\-des:~\star pene effúsi sunt \textbf{gres}\-sus \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia zelávi \textbf{su}\-per in\-\textbf{í}\-quos,~\star pacem pecca\-\textbf{tó}\-rum \textbf{vi}\-dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia non est respéctus \textbf{mor}\-ti e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et firmaméntum in \textbf{pla}\-ga e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In labóre \textbf{hó}\-minum \textbf{non} sunt:~\star et cum homínibus non fla\-\textbf{gel}\-la\-\textbf{bún}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo ténuit \textbf{e}\-os su\-\textbf{pér}\-bia,~\star opérti sunt iniquitáte et impie\-\textbf{tá}\-te \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pródiit quasi ex ádipe iníqui\textbf{tas} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star transiérunt in af\-\textbf{féc}\-tum \textbf{cor}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cogitavérunt, et locúti \textbf{sunt} ne\-\textbf{quí}\-tiam:~\star iniquitátem in ex\-\textbf{cél}\-so lo\-\textbf{cú}\-ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Posuérunt in \textbf{cæ}\-lum os \textbf{su}\-um:~\star et lingua eórum trans\-\textbf{í}\-vit in \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ideo convertétur \textbf{pó}\-pulus \textbf{me}\-us hic:~\star et dies pleni inveni\-\textbf{én}\-tur in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dixérunt: Quómo\textbf{do} scit \textbf{De}\-us,~\star et si est sciéntia \textbf{in} ex\-\textbf{cél}\-so?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ecce ipsi peccatóres, et abun\-\textbf{dán}\-tes in \textbf{sǽ}\-culo,~\star obtinu\-\textbf{é}\-runt di\-\textbf{ví}\-tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et dixi: Ergo sine causa justifi\-\textbf{cá}\-vi cor \textbf{me}\-um,~\star et lavi inter innocéntes \textbf{ma}\-nus \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et fui flagellátus \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e,~\star et castigátio mea in \textbf{ma}\-tu\-\textbf{tí}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Si di\-\textbf{cé}\-bam: Nar\-\textbf{rá}\-bo sic:~\star ecce natiónem filiórum tuórum \textbf{re}\-pro\-\textbf{bá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Existimábam ut co\-\textbf{gnó}\-sce\textbf{rem} hoc,~\star \textbf{la}\-bor est \textbf{an}\-te me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Donec intrem in Sanctu\-\textbf{á}\-rium \textbf{De}\-i:~\star et intélligam in novíssi\textbf{mis} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Verúmtamen propter dolos posu\-\textbf{ís}\-ti \textbf{e}\-is:~\star dejecísti eos dum al\-\textbf{le}\-va\-\textbf{rén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito \textbf{de}\-fe\-\textbf{cé}\-runt:~\star periérunt propter iniqui\-\textbf{tá}\-tem \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Velut sómnium sur\-\textbf{gén}\-tium, \textbf{Dó}\-mine,~\star in civitáte tua imáginem ipsórum ad \textbf{ní}\-hilum \textbf{réd}\-iges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia inflammátum est cor meum, et renes mei \textbf{com}\-mu\-\textbf{tá}\-ti sunt:~\star et ego ad níhilum redáctus sum, \textbf{et} ne\-\textbf{scí}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut juméntum \textbf{fac}\-tus sum \textbf{a}\-pud te:~\star et ego \textbf{sem}\-per \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tenuísti manum déxteram meam:~\dagger et in voluntáte tua \textbf{de}\-du\-\textbf{xís}\-ti me,~\star et cum glória \textbf{su}\-sce\-\textbf{pís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quid enim mihi \textbf{est} in \textbf{cæ}\-lo?~\star et a te quid vólui \textbf{su}\-per \textbf{ter}\-ram?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Defécit caro mea, \textbf{et} cor \textbf{me}\-um:~\star Deus cordis mei, et pars mea Deus \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quia ecce, qui elóngant se a \textbf{te}\-, per\-\textbf{í}\-bunt:~\star perdidísti omnes, qui forni\-\textbf{cán}\-tur \textbf{abs} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Mihi autem adhærére \textbf{De}\-o \textbf{bo}\-num est:~\star pónere in Dómino \textbf{De}\-o spem \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Ut annúntiem omnes prædicati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{tu}\-as,~\star in portis \textbf{fí}\-liæ \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools