\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} bonus \textit{Is}\-\textit{ra}\textit{ël} \textbf{De}\-us,~\star his, qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}\-de!\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Mei autem pene \textit{mo}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{pe}\-des:~\star pene effúsi sunt gres\textit{sus} \textbf{me}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia zelávi \textit{su}\-\textit{per} \textit{in}\-\textbf{í}quos,~\star pacem peccató\textit{rum} \textbf{vi}\-dens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia non est respéctus \textit{mor}\-\textit{ti} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et firmaméntum in plaga \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~In labóre \textit{hó}\-\textit{mi}\textit{num} \textbf{non} sunt:~\star et cum homínibus non flagel\-\textit{la}\-\textbf{bún}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo ténuit \textit{e}\-\textit{os} \textit{su}\-\textbf{pér}bia,~\star opérti sunt iniquitáte et impietá\textit{te} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Pródiit quasi ex ádipe iní\-\textit{qui}\-\textit{tas} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star transiérunt in afféc\textit{tum} \textbf{cor}\-dis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cogitavérunt, et locú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{ne}\-\textbf{quí}tiam:~\star iniquitátem in excélso \textit{lo}\-\textbf{cú}ti sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Posuérunt in \textit{cæ}\-\textit{lum} \textit{os} \textbf{su}\-um:~\star et lingua eórum transívit \textit{in} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ideo convertétur \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lus} \textbf{me}\-us hic:~\star et dies pleni inveniéntur \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dixérunt: Quó\-\textit{mo}\-\textit{do} \textit{scit} \textbf{De}\-us,~\star et si est sciéntia in \textit{ex}\-\textbf{cél}so?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ecce ipsi peccatóres, et abun\-\textit{dán}\-\textit{tes} \textit{in} \textbf{sǽ}\-culo,~\star obtinuérunt \textit{di}\-\textbf{ví}tias.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et dixi: Ergo sine causa justifi\-\textit{cá}\-\textit{vi} \textit{cor} \textbf{me}\-um,~\star et lavi inter innocéntes ma\textit{nus} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et fui flagellá\textit{tus} \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e,~\star et castigátio mea in ma\-\textit{tu}\-\textbf{tí}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Si di\-\textit{cé}\-\textit{bam}: \textit{Nar}\-\textbf{rá}bo sic:~\star ecce natiónem filiórum tuórum re\-\textit{pro}\-\textbf{bá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Existimábam ut \textit{co}\-\textit{gnó}\textit{sce}\textbf{rem} hoc,~\star labor \textit{est} \textbf{an}\-te me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Donec intrem in Sanctu\-\textit{á}\-\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}\-i:~\star et intélligam in novíssimis \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Verúmtamen propter dolos po\-\textit{su}\-\textit{ís}\textit{ti} \textbf{e}\-is:~\star dejecísti eos dum alle\-\textit{va}\-\textbf{rén}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbi\textit{to} \textit{de}\-\textit{fe}\textbf{cé}runt:~\star periérunt propter iniquitá\textit{tem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Velut sómnium sur\-\textit{gén}\-\textit{ti}\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine,~\star in civitáte tua imáginem ipsórum ad níhi\textit{lum} \textbf{réd}\-iges.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Quia inflammátum est cor meum, et renes me\textit{i} \textit{com}\-\textit{mu}\textbf{tá}ti sunt:~\star et ego ad níhilum redáctus sum, et \textit{ne}\-\textbf{scí}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut juméntum \textit{fac}\-\textit{tus} \textit{sum} \textbf{a}\-pud te:~\star et ego sem\textit{per} \textbf{te}\-cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Tenuísti manum déxteram meam:~\dagger et in voluntáte tu\textit{a} \textit{de}\-\textit{du}\textbf{xís}ti me,~\star et cum glória su\-\textit{sce}\-\textbf{pís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quid enim mi\textit{hi} \textit{est} \textit{in} \textbf{cæ}\-lo?~\star et a te quid vólui su\textit{per} \textbf{ter}\-ram?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Defécit caro me\-\textit{a}\-, \textit{et} \textit{cor} \textbf{me}\-um:~\star Deus cordis mei, et pars mea Deus in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quia ecce, qui elóngant se \textit{a} \textit{te}\-, \textit{per}\-\textbf{í}bunt:~\star perdidísti omnes, qui fornicán\textit{tur} \textbf{abs} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Mihi autem adhæré\textit{re} \textit{De}\-\textit{o} \textbf{bo}\-num est:~\star pónere in Dómino Deo \textit{spem} \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Ut annúntiem omnes prædica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}\-as,~\star in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools