\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Deus, repu\-\textbf{lís}\-ti in \textbf{fi}\-nem:~\star irátus est furor tuus super oves pás\-\textit{cu}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Memor esto congregati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{tu}\-æ:~\star quam possedísti \textit{ab} \textit{in}\-\textbf{í}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Redemísti virgam heredi\-\textbf{tá}\-tis \textbf{tu}\-æ:~\star mons Sion, in quo habitás\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Leva manus tuas in supérbias e\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{fi}\-nem:~\star quanta malignátus est inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{sanc}\-to!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et gloriáti sunt \textbf{qui} o\-\textbf{dé}\-runt te:~\star in médio solemni\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuérunt signa \textbf{su}\-a, \textbf{si}\-gna:~\star et non cognovérunt sicut in éxitu \textit{su}\-\textit{per} \textbf{sum}\-mum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textbf{in} id\-\textbf{íp}\-sum:~\star in secúri et áscia deje\-\textit{cé}\-\textit{runt} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Incendérunt igni sanctu\-\textbf{á}\-rium \textbf{tu}\-um:~\star in terra polluérunt tabernáculum nó\-\textit{mi}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixérunt in corde suo cognátio e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{si}\-mul:~\star Quiéscere faciámus omnes dies festos De\textit{i} \textit{a} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Signa nostra non vídimus, jam non \textbf{est} pro\-\textbf{phé}\-ta:~\star et nos non co\-\textit{gnó}\-\textit{scet} \textbf{ám}\-plius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Usquequo, Deus, improperábit \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-cus:~\star irrítat adversárius nomen tu\textit{um} \textit{in} \textbf{fi}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut quid avértis manum tuam, et \textbf{déx}\-teram \textbf{tu}\-am,~\star de médio sinu tu\textit{o} \textit{in} \textbf{fi}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus autem Rex noster \textbf{an}\-te \textbf{sǽ}\-cula:~\star operátus est salútem in mé\-\textit{di}\-\textit{o} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu confirmásti in virtúte \textbf{tu}\-a \textbf{ma}\-re:~\star contribulásti cápita dracó\textit{num} \textit{in} \textbf{a}\-quis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tu confregísti cápi\textbf{ta} dra\-\textbf{có}\-nis:~\star dedísti eum escam pópu\textit{lis} \textit{Æ}\-\textbf{thí}opum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Tu dirupísti fontes, \textbf{et} tor\-\textbf{rén}\-tes~\star tu siccásti flú\-\textit{vi}\-\textit{os} \textbf{E}\-than.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Tuus est dies, et \textbf{tu}\-a \textbf{est} nox:~\star tu fabricátus es auró\textit{ram} \textit{et} \textbf{so}\-lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tu fecísti omnes \textbf{tér}\-minos \textbf{ter}\-ræ:~\star æstátem et ver tu plas\-\textit{más}\-\textit{ti} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Memor esto hujus, inimícus imprope\-\textbf{rá}\-vit \textbf{Dó}\-mino:~\star et pópulus insípiens incitávit \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Ne tradas béstiis ánimas confi\-\textbf{tén}\-tes \textbf{ti}\-bi,~\star et ánimas páuperum tuórum ne obliviscá\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Réspice in testa\-\textbf{mén}\-tum \textbf{tu}\-um:~\star quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ne avertátur húmilis \textbf{fac}\-tus con\-\textbf{fú}\-sus:~\star pauper et inops laudábunt \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Exsúrge, Deus, júdica \textbf{cau}\-sam \textbf{tu}\-am:~\star memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ne obliviscáris voces inimi\-\textbf{có}\-rum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star supérbia eórum, qui te odérunt, a\-\textit{scén}\-\textit{dit} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools