\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Deus, repu\-\textbf{lís}\-ti in \textbf{fi}\-nem:~\star irátus est furor tuus super oves \textit{pás}\-\textit{cu}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Memor esto congregati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{tu}\-æ:~\star quam possedís\textit{ti} \textit{ab} \textit{in}\-\textbf{í}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Redemísti virgam heredi\-\textbf{tá}\-tis \textbf{tu}\-æ:~\star mons Sion, in quo habi\-\textit{tás}\-\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Leva manus tuas in supérbias e\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{fi}\-nem:~\star quanta malignátus est ini\-\textit{mí}\-\textit{cus} \textit{in} \textbf{sanc}\-to!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et gloriáti sunt \textbf{qui} o\-\textbf{dé}\-\textbf{runt} te:~\star in médio solem\-\textit{ni}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuérunt signa \textbf{su}\-a, \textbf{si}\-gna:~\star et non cognovérunt sicut in éxi\textit{tu} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{sum}\-mum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textbf{in} id\-\textbf{íp}\-sum:~\star in secúri et áscia de\-\textit{je}\-\textit{cé}\textit{runt} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Incendérunt igni sanctu\-\textbf{á}\-rium \textbf{tu}\-um:~\star in terra polluérunt tabernáculum \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixérunt in corde suo cognátio e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{si}\-mul:~\star Quiéscere faciámus omnes dies festos \textit{De}\-\textit{i} \textit{a} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Signa nostra non vídimus, jam non \textbf{est} pro\-\textbf{phé}\-ta:~\star et nos non \textit{co}\-\textit{gnó}\textit{scet} \textbf{ám}\-plius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Usquequo, Deus, improperábit \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-cus:~\star irrítat adversárius nomen \textit{tu}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{fi}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut quid avértis manum tuam, et \textbf{déx}\-teram \textbf{tu}\-am,~\star de médio sinu \textit{tu}\-\textit{o} \textit{in} \textbf{fi}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus autem Rex noster \textbf{an}\-te \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la:~\star operátus est salútem in \textit{mé}\-\textit{di}\textit{o} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu confirmásti in virtúte \textbf{tu}\-a \textbf{ma}\-re:~\star contribulásti cápita dra\-\textit{có}\-\textit{num} \textit{in} \textbf{a}\-quis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tu confregísti cápi\textbf{ta} dra\-\textbf{có}\-nis:~\star dedísti eum escam pó\-\textit{pu}\-\textit{lis} \textit{Æ}\-\textbf{thí}opum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Tu dirupísti fontes, \textbf{et} tor\-\textbf{rén}\-tes~\star tu siccásti \textit{flú}\-\textit{vi}\textit{os} \textbf{E}\-than.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Tuus est dies, et \textbf{tu}\-a \textbf{est} nox:~\star tu fabricátus es au\-\textit{ró}\-\textit{ram} \textit{et} \textbf{so}\-lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tu fecísti omnes \textbf{tér}\-minos \textbf{ter}\-ræ:~\star æstátem et ver tu \textit{plas}\-\textit{más}\textit{ti} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Memor esto hujus, inimícus imprope\-\textbf{rá}\-vit \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star et pópulus insípiens incitá\textit{vit} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Ne tradas béstiis ánimas confi\-\textbf{tén}\-tes \textbf{ti}\-bi,~\star et ánimas páuperum tuórum ne oblivis\-\textit{cá}\-\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Réspice in testa\-\textbf{mén}\-tum \textbf{tu}\-um:~\star quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ne avertátur húmilis \textbf{fac}\-tus con\-\textbf{fú}\-sus:~\star pauper et inops laudá\textit{bunt} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Exsúrge, Deus, júdica \textbf{cau}\-sam \textbf{tu}\-am:~\star memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte \textit{sunt} \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ne obliviscáris voces inimi\-\textbf{có}\-rum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star supérbia eórum, qui te odérunt, \textit{a}\-\textit{scén}\textit{dit} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools