\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Deus, repulís\textit{ti} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star irátus est furor tuus super oves \textit{pás}\-\textit{cu}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Memor esto congregati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-æ:~\star quam possedís\textit{ti} \textit{ab} \textit{in}\-\textbf{í}\textbf{ti}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Redemísti virgam heredi\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star mons Sion, in quo habi\-\textit{tás}\-\textit{ti} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Leva manus tuas in supérbias eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star quanta malignátus est ini\-\textit{mí}\-\textit{cus} \textit{in} \textbf{sanc}\-to!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et gloriáti sunt \textit{qui} \textit{o}\-\textbf{dé}runt te:~\star in médio solem\-\textit{ni}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuérunt signa \textit{su}\-\textit{a}, \textbf{si}\-gna:~\star et non cognovérunt sicut in éxi\textit{tu} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{sum}\-mum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \textit{in} \textit{id}\-\textbf{íp}sum:~\star in secúri et áscia de\-\textit{je}\-\textit{cé}\textit{runt} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Incendérunt igni sanctuá\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star in terra polluérunt tabernáculum \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{nis} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixérunt in corde suo cognátio e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{si}\-mul:~\star Quiéscere faciámus omnes dies festos \textit{De}\-\textit{i} \textit{a} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Signa nostra non vídimus, jam non \textit{est} \textit{pro}\-\textbf{phé}ta:~\star et nos non \textit{co}\-\textit{gnó}\textit{scet} \textbf{ám}\-\textbf{pli}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Usquequo, Deus, improperábit \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}cus:~\star irrítat adversárius nomen \textit{tu}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{fi}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut quid avértis manum tuam, et déx\-\textit{te}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am,~\star de médio sinu \textit{tu}\-\textit{o} \textit{in} \textbf{fi}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus autem Rex noster \textit{an}\-\textit{te} \textbf{sǽ}\-cula:~\star operátus est salútem in \textit{mé}\-\textit{di}\textit{o} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu confirmásti in virtúte \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{ma}\-re:~\star contribulásti cápita dra\-\textit{có}\-\textit{num} \textit{in} \textbf{a}\-quis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tu confregísti cápi\textit{ta} \textit{dra}\-\textbf{có}nis:~\star dedísti eum escam pó\-\textit{pu}\-\textit{lis} \textit{Æ}\-\textbf{thí}\textbf{o}pum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Tu dirupísti fontes, \textit{et} \textit{tor}\-\textbf{rén}tes~\star tu siccásti \textit{flú}\-\textit{vi}\textit{os} \textbf{E}\-than.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Tuus est dies, et \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{est} nox:~\star tu fabricátus es au\-\textit{ró}\-\textit{ram} \textit{et} \textbf{so}\-lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tu fecísti omnes tér\-\textit{mi}\-\textit{nos} \textbf{ter}\-ræ:~\star æstátem et ver tu \textit{plas}\-\textit{más}\textit{ti} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Memor esto hujus, inimícus imprope\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{Dó}\-mino:~\star et pópulus insípiens incitá\textit{vit} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Ne tradas béstiis ánimas confi\-\textit{tén}\-\textit{tes} \textbf{ti}\-bi,~\star et ánimas páuperum tuórum ne oblivis\-\textit{cá}\-\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Réspice in testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um:~\star quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ne avertátur húmilis fac\textit{tus} \textit{con}\-\textbf{fú}sus:~\star pauper et inops laudá\textit{bunt} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Exsúrge, Deus, júdica \textit{cau}\-\textit{sam} \textbf{tu}\-am:~\star memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte \textit{sunt} \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ne obliviscáris voces inimicó\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star supérbia eórum, qui te odérunt, \textit{a}\-\textit{scén}\textit{dit} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools