\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Deus, repu\-\textit{lís}\-\textit{ti} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star irátus est furor tuus super oves páscu\textit{æ} \textbf{tu}\-æ?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Memor esto congrega\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{tu}\-æ:~\star quam possedísti ab \textit{in}\-\textbf{í}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Redemísti virgam here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{tu}\-æ:~\star mons Sion, in quo habitásti \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Leva manus tuas in supérbias e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star quanta malignátus est inimícus \textit{in} \textbf{sanc}\-to!\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et gloriáti \textit{sunt} \textit{qui} \textit{o}\-\textbf{dé}runt te:~\star in médio solemnitá\textit{tis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuérunt si\textit{gna} \textit{su}\-\textit{a}, \textbf{si}\-gna:~\star et non cognovérunt sicut in éxitu su\textit{per} \textbf{sum}\-mum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas e\textit{jus} \textit{in} \textit{id}\-\textbf{íp}sum:~\star in secúri et áscia dejecé\textit{runt} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Incendérunt igni sanctu\-\textit{á}\-\textit{ri}\textit{um} \textbf{tu}\-um:~\star in terra polluérunt tabernáculum nómi\textit{nis} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixérunt in corde suo cognátio \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{si}\-mul:~\star Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei \textit{a} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Signa nostra non vídimus, jam \textit{non} \textit{est} \textit{pro}\-\textbf{phé}ta:~\star et nos non cognó\textit{scet} \textbf{ám}\-plius.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Usquequo, Deus, improperá\textit{bit} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}cus:~\star irrítat adversárius nomen tuum \textit{in} \textbf{fi}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ut quid avértis manum tuam, et \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ram} \textbf{tu}\-am,~\star de médio sinu tuo \textit{in} \textbf{fi}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus autem Rex nos\textit{ter} \textit{an}\-\textit{te} \textbf{sǽ}\-cula:~\star operátus est salútem in médi\textit{o} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Tu confirmásti in virtú\textit{te} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{ma}\-re:~\star contribulásti cápita dracónum \textit{in} \textbf{a}\-quis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Tu confregísti cá\-\textit{pi}\-\textit{ta} \textit{dra}\-\textbf{có}nis:~\star dedísti eum escam pópulis \textit{Æ}\-\textbf{thí}opum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Tu dirupísti fon\-\textit{tes}\-, \textit{et} \textit{tor}\-\textbf{rén}tes~\star tu siccásti flúvi\textit{os} \textbf{E}\-than.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Tuus est dies, \textit{et} \textit{tu}\-\textit{a} \textbf{est} nox:~\star tu fabricátus es auróram \textit{et} \textbf{so}\-lem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Tu fecísti omnes \textit{tér}\-\textit{mi}\textit{nos} \textbf{ter}\-ræ:~\star æstátem et ver tu plasmás\textit{ti} \textbf{e}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Memor esto hujus, inimícus impro\-\textit{pe}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{Dó}\-mino:~\star et pópulus insípiens incitávit no\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Ne tradas béstiis ánimas con\-\textit{fi}\-\textit{tén}\textit{tes} \textbf{ti}\-bi,~\star et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Réspice in tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{tu}\-um:~\star quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ne avertátur húmilis \textit{fac}\-\textit{tus} \textit{con}\-\textbf{fú}sus:~\star pauper et inops laudábunt no\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Exsúrge, Deus, júdi\textit{ca} \textit{cau}\-\textit{sam} \textbf{tu}\-am:~\star memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt to\textit{ta} \textbf{di}\-e.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Ne obliviscáris voces inimi\-\textit{có}\-\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star supérbia eórum, qui te odérunt, ascén\textit{dit} \textbf{sem}\-per.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools