\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{oce} mea ad Dómi\textit{num} \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star voce mea ad Deum, et inténdit \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~\dagger mánibus meis nocte \textit{con}\-\textit{tra} \textbf{e}\-um:~\star et non sum de\-\textbf{cép}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Rénuit consolári ánima mea:~\dagger memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\-\textit{er}\-\textit{ci}\textbf{tá}tus sum:~\star et defécit spíritus \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Anticipavérunt vigílias ó\-\textit{cu}\-\textit{li} \textbf{me}\-i:~\star turbátus sum, et non sum lo\-\textbf{cú}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cogitávi di\textit{es} \textit{an}\-\textbf{tí}quos:~\star et annos ætérnos in mente \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et meditátus sum nocte cum \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o,~\star et exercitábar, et scopébam spíritum \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Numquid in ætérnum projí\-\textit{ci}\-\textit{et} \textbf{De}\-us:~\star aut non appónet ut complacítior sit \textbf{ad}\-huc?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aut in finem misericórdiam su\textit{am} \textit{ab}\-\textbf{scín}det,~\star a generatióne in generati\-\textbf{ó}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Aut obliviscétur mise\-\textit{ré}\-\textit{ri} \textbf{De}\-us:~\star aut continébit in ira sua misericórdias \textbf{su}\-as?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et di\-\textit{xi}\-: \textit{Nunc} \textbf{cœ}\-pi:~\star hæc mutátio déxteræ Ex\-\textbf{cél}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Memor fui ó\-\textit{pe}\-\textit{rum} \textbf{Dó}\-mini:~\star quia memor ero ab inítio mirabílium tu\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et meditábor in ómnibus opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star et in adinventiónibus tuis exer\-\textbf{cé}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus, in sancto via tua:~\dagger quis Deus magnus sicut \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter?~\star tu es Deus qui facis mira\-\textbf{bí}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Notam fecísti in pópulis vir\-\textit{tú}\-\textit{tem} \textbf{tu}\-am:~\star redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jacob et \textbf{Jo}\-seph.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Vidérunt te aquæ, Deus, vidé\textit{runt} \textit{te} \textbf{a}\-quæ:~\star et timuérunt et turbátæ sunt a\-\textbf{býs}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Multitúdo sóni\textit{tus} \textit{a}\-\textbf{quá}rum:~\star vocem dedérunt \textbf{nu}\-bes.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Etenim sagíttæ \textit{tu}\-\textit{æ} \textbf{tráns}\-eunt:~\star vox tonítrui tui in \textbf{ro}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Illuxérunt coruscatiónes tuæ \textit{or}\-\textit{bi} \textbf{ter}\-ræ:~\star commóta est, et contrémuit \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~In mari via tua, et sémitæ tuæ in \textit{a}\-\textit{quis} \textbf{mul}\-tis:~\star et vestígia tua non cogno\-\textbf{scén}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Deduxísti sicut oves pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{tu}\-um,~\star in manu Móysi et \textbf{A}\-aron.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools