\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{oce} mea ad Dóminum cla\-\textbf{má}\-vi:~\star voce mea ad Deum, et in\-\textbf{tén}\-dit \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~\dagger mánibus meis nocte contra \textbf{e}\-um:~\star et non \textbf{sum} de\-\textbf{cép}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Rénuit consolári ánima mea:~\dagger memor fui Dei, et delectátus sum, et exerci\-\textbf{tá}\-tus sum:~\star et defécit \textbf{spí}\-ritus \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Anticipavérunt vigílias óculi \textbf{me}\-i:~\star turbátus sum, et non \textbf{sum} lo\-\textbf{cú}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cogitávi dies an\-\textbf{tí}\-quos:~\star et annos ætérnos in \textbf{men}\-te \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et meditátus sum nocte cum corde \textbf{me}\-o,~\star et exercitábar, et scopébam \textbf{spí}\-ritum \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Numquid in ætérnum projíciet \textbf{De}\-us:~\star aut non appónet ut complacíti\textbf{or} sit \textbf{ad}\-huc?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aut in finem misericórdiam suam ab\-\textbf{scín}\-det,~\star a generatióne in gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Aut obliviscétur miseréri \textbf{De}\-us:~\star aut continébit in ira sua miseri\-\textbf{cór}\-dias \textbf{su}\-as?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dixi: Nunc \textbf{cœ}\-pi:~\star hæc mutátio déxte\textbf{ræ} Ex\-\textbf{cél}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Memor fui óperum \textbf{Dó}\-mini:~\star quia memor ero ab inítio mirabíli\textbf{um} tu\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et meditábor in ómnibus opéribus \textbf{tu}\-is:~\star et in adinventiónibus tuis \textbf{ex}\-er\-\textbf{cé}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools