\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{oce} mea ad Dómi\textit{num} \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star voce mea ad Deum, et inténdit \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~\dagger mánibus meis nocte \textit{con}\-\textit{tra} \textbf{e}\-um:~\star et non sum de\-\textbf{cép}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Rénuit consolári ánima mea:~\dagger memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\-\textit{er}\-\textit{ci}\textbf{tá}tus sum:~\star et defécit spíritus \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Anticipavérunt vigílias ó\-\textit{cu}\-\textit{li} \textbf{me}\-i:~\star turbátus sum, et non sum lo\-\textbf{cú}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cogitávi di\textit{es} \textit{an}\-\textbf{tí}quos:~\star et annos ætérnos in mente \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et meditátus sum nocte cum \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o,~\star et exercitábar, et scopébam spíritum \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Numquid in ætérnum projí\-\textit{ci}\-\textit{et} \textbf{De}\-us:~\star aut non appónet ut complacítior sit \textbf{ad}\-huc?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aut in finem misericórdiam su\textit{am} \textit{ab}\-\textbf{scín}det,~\star a generatióne in generati\-\textbf{ó}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Aut obliviscétur mise\-\textit{ré}\-\textit{ri} \textbf{De}\-us:~\star aut continébit in ira sua misericórdias \textbf{su}\-as?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et di\-\textit{xi}\-: \textit{Nunc} \textbf{cœ}\-pi:~\star hæc mutátio déxteræ Ex\-\textbf{cél}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Memor fui ó\-\textit{pe}\-\textit{rum} \textbf{Dó}\-mini:~\star quia memor ero ab inítio mirabílium tu\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et meditábor in ómnibus opé\-\textit{ri}\-\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star et in adinventiónibus tuis exer\-\textbf{cé}\-bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools