\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{oce} mea ad Dó\-\textit{mi}\-\textit{num} \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star voce mea ad Deum, et intén\textit{dit} \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~\dagger mánibus meis noc\textit{te} \textit{con}\-\textit{tra} \textbf{e}\-um:~\star et non sum \textit{de}\-\textbf{cép}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Rénuit consolári ánima mea:~\dagger memor fui Dei, et delectátus sum, et \textit{ex}\-\textit{er}\textit{ci}\textbf{tá}tus sum:~\star et defécit spíri\textit{tus} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Anticipavérunt vigílias \textit{ó}\-\textit{cu}\textit{li} \textbf{me}\-i:~\star turbátus sum, et non sum \textit{lo}\-\textbf{cú}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cogitávi \textit{di}\-\textit{es} \textit{an}\-\textbf{tí}quos:~\star et annos ætérnos in men\textit{te} \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et meditátus sum nocte \textit{cum} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o,~\star et exercitábar, et scopébam spíri\textit{tum} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Numquid in ætérnum pro\-\textit{jí}\-\textit{ci}\textit{et} \textbf{De}\-us:~\star aut non appónet ut complacítior \textit{sit} \textbf{ad}\-huc?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aut in finem misericórdiam \textit{su}\-\textit{am} \textit{ab}\-\textbf{scín}det,~\star a generatióne in genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Aut obliviscétur mi\-\textit{se}\-\textit{ré}\textit{ri} \textbf{De}\-us:~\star aut continébit in ira sua misericórdi\textit{as} \textbf{su}\-as?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et \textit{di}\-\textit{xi}: \textit{Nunc} \textbf{cœ}\-pi:~\star hæc mutátio déxteræ \textit{Ex}\-\textbf{cél}si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Memor fui \textit{ó}\-\textit{pe}\textit{rum} \textbf{Dó}\-mini:~\star quia memor ero ab inítio mirabílium \textit{tu}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et meditábor in ómnibus o\-\textit{pé}\-\textit{ri}\textit{bus} \textbf{tu}\-is:~\star et in adinventiónibus tuis ex\-\textit{er}\-\textbf{cé}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools