\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{oce} mea ad Dóminum cla\-\textbf{má}\-vi:~\star voce mea ad Deum, et intén\textit{dit} \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~\dagger mánibus meis nocte contra \textbf{e}\-um:~\star et non sum \textit{de}\-\textbf{cép}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Rénuit consolári ánima mea:~\dagger memor fui Dei, et delectátus sum, et exerci\-\textbf{tá}\-tus sum:~\star et defécit spíri\textit{tus} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Anticipavérunt vigílias óculi \textbf{me}\-i:~\star turbátus sum, et non sum \textit{lo}\-\textbf{cú}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cogitávi dies an\-\textbf{tí}\-quos:~\star et annos ætérnos in men\textit{te} \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et meditátus sum nocte cum corde \textbf{me}\-o,~\star et exercitábar, et scopébam spíri\textit{tum} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Numquid in ætérnum projíciet \textbf{De}\-us:~\star aut non appónet ut complacítior \textit{sit} \textbf{ad}\-huc?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aut in finem misericórdiam suam ab\-\textbf{scín}\-det,~\star a generatióne in genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Aut obliviscétur miseréri \textbf{De}\-us:~\star aut continébit in ira sua misericórdi\textit{as} \textbf{su}\-as?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et dixi: Nunc \textbf{cœ}\-pi:~\star hæc mutátio déxteræ \textit{Ex}\-\textbf{cél}si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Memor fui óperum \textbf{Dó}\-mini:~\star quia memor ero ab inítio mirabílium \textit{tu}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et meditábor in ómnibus opéribus \textbf{tu}\-is:~\star et in adinventiónibus tuis ex\-\textit{er}\-\textbf{cé}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools