\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{oce} mea ad Dómi\textbf{num} cla\-\textbf{má}\-vi:~\star voce mea ad Deum, et in\-\textit{tén}\-\textit{dit} \textbf{mi}\-hi.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~\dagger mánibus meis nocte \textbf{con}\-tra \textbf{e}\-um:~\star et non \textit{sum} \textit{de}\-\textbf{cép}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Rénuit consolári ánima mea:~\dagger memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\-\textbf{er}\-ci\-\textbf{tá}\-\textbf{tus} sum:~\star et defécit spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Anticipavérunt vigílias \textbf{ó}\-culi \textbf{me}\-i:~\star turbátus sum, et non \textit{sum} \textit{lo}\-\textbf{cú}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Cogitávi \textbf{di}\-es an\-\textbf{tí}\-quos:~\star et annos ætérnos in \textit{men}\-\textit{te} \textbf{há}\-bui.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et meditátus sum nocte cum \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o,~\star et exercitábar, et scopébam spí\-\textit{ri}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Numquid in ætérnum pro\-\textbf{jí}\-ciet \textbf{De}\-us:~\star aut non appónet ut complacíti\textit{or} \textit{sit} \textbf{ad}\-huc?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Aut in finem misericórdiam \textbf{su}\-am ab\-\textbf{scín}\-det,~\star a generatióne in gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Aut obliviscétur mise\-\textbf{ré}\-ri \textbf{De}\-us:~\star aut continébit in ira sua misericór\-\textit{di}\-\textit{as} \textbf{su}\-as?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et \textbf{di}\-xi: Nunc \textbf{cœ}\-pi:~\star hæc mutátio déxte\textit{ræ} \textit{Ex}\-\textbf{cél}si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Memor fui \textbf{ó}\-perum \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni:~\star quia memor ero ab inítio mirabíli\textit{um} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et meditábor in ómnibus o\-\textbf{pé}\-ribus \textbf{tu}\-is:~\star et in adinventiónibus tuis \textit{ex}\-\textit{er}\textbf{cé}bor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools