\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{tténdite,} pópule meus, legem \textbf{me}\-am:~\star inclináte aurem vestram in verba o\textit{ris} \textbf{me}\-i.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apériam in parábolis os \textbf{me}\-um:~\star loquar propositiónes ab \textit{in}\-\textbf{í}\textbf{ti}o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quanta audívimus et cognóvimus \textbf{e}\-a:~\star et patres nostri narravé\textit{runt} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non sunt occultáta a fíliis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star in generatió\textit{ne} \textbf{ál}\-\textbf{te}ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Narrántes laudes Dómini, et virtútes \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus, \textit{quæ} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et suscitávit testimónium in \textbf{Ja}\-cob:~\star et legem pósuit \textit{in} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíliis \textbf{su}\-is:~\star ut cognóscat generáti\textit{o} \textbf{ál}\-\textbf{te}ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fílii qui nascéntur, et ex\-\textbf{súr}\-gent,~\star et narrábunt fíli\textit{is} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur óperum \textbf{De}\-i:~\star et mandáta ejus \textit{ex}\-\textbf{quí}rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne fiant sicut patres e\-\textbf{ó}\-rum:~\star generátio prava et \textit{ex}\-\textbf{ás}\textbf{pe}rans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Generátio, quæ non diréxit cor \textbf{su}\-um:~\star et non est créditus cum Deo spíri\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fílii Ephrem intendéntes et mitténtes \textbf{ar}\-cum:~\star convérsi sunt in di\textit{e} \textbf{bel}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non custodiérunt testaméntum \textbf{De}\-i:~\star et in lege ejus noluérunt am\-\textit{bu}\-\textbf{lá}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et oblíti sunt benefactórum \textbf{e}\-jus:~\star et mirabílium ejus quæ ostén\textit{dit} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Coram pátribus eórum fecit mirabília in terra Æ\-\textbf{gýp}\-ti:~\star in cam\textit{po} \textbf{Tá}\-\textbf{ne}os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Interrúpit mare, et perdúxit \textbf{e}\-os:~\star et státuit aquas quasi \textit{in} \textbf{u}\-tre.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et dedúxit eos in nube di\-\textbf{é}\-i:~\star et tota nocte in illuminatió\textit{ne} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Interrúpit petram in e\-\textbf{ré}\-mo:~\star et adaquávit eos velut in abýs\textit{so} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et edúxit aquam de \textbf{pe}\-tra:~\star et dedúxit tamquam flúmi\textit{na} \textbf{a}\-quas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et apposuérunt adhuc peccáre \textbf{e}\-i:~\star in iram excitavérunt Excélsum in in\-\textit{a}\-\textbf{quó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et tentavérunt Deum in córdibus \textbf{su}\-is,~\star ut péterent escas animá\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et male locúti sunt de \textbf{De}\-o:~\star dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in \textit{de}\-\textbf{sér}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quóniam percússit petram, et fluxérunt \textbf{a}\-quæ:~\star et torréntes inun\-\textit{da}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Numquid et panem póterit \textbf{da}\-re,~\star aut paráre mensam pópu\textit{lo} \textbf{su}\-o?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ideo audívit Dóminus, et \textbf{dís}\-tulit:~\star et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \textit{in} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quia non credidérunt in \textbf{De}\-o:~\star nec speravérunt in salutá\textit{ri} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et mandávit núbibus \textbf{dé}\-super:~\star et jánuas cæli \textit{a}\-\textbf{pé}\textbf{ru}it.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et pluit illis manna ad mandu\-\textbf{cán}\-dum:~\star et panem cæli de\textit{dit} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Panem Angelórum manducávit \textbf{ho}\-mo,~\star cibária misit eis in ab\-\textit{un}\-\textbf{dán}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Tránstulit Austrum de \textbf{cæ}\-lo:~\star et indúxit in virtúte su\textit{a} \textbf{A}\-\textbf{fri}cum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Et pluit super eos sicut púlverem \textbf{car}\-nes:~\star et sicut arénam maris volatília \textit{pen}\-\textbf{ná}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et cecidérunt in médio castrórum e\-\textbf{ó}\-rum:~\star circa tabernácula \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttulit \textbf{e}\-is:~\star non sunt fraudáti a desidéri\textit{o} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Adhuc escæ eórum erant in ore ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et ira Dei ascéndit su\textit{per} \textbf{e}\-os\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et occídit pingues e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et eléctos Israël im\-\textit{pe}\-\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~In ómnibus his peccavérunt \textbf{ad}\-huc:~\star et non credidérunt in mirabíli\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et defecérunt in vanitáte dies e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et anni eórum cum festina\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Cum occíderet eos, quærébant \textbf{e}\-um:~\star et revertebántur, et dilúculo veniébant \textit{ad} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et rememoráti sunt quia Deus adjútor est e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et Deus excélsus redémptor \textit{e}\-\textbf{ó}\textbf{rum} est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Et dilexérunt eum in ore \textbf{su}\-o,~\star et lingua sua mentíti \textit{sunt} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Cor autem eórum non erat rectum cum \textbf{e}\-o:~\star nec fidéles hábiti sunt in testamén\textit{to} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccátis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et non dispér\textit{det} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et abundávit ut avérteret iram \textbf{su}\-am:~\star et non accéndit omnem i\textit{ram} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et recordátus est quia \textbf{ca}\-ro sunt:~\star spíritus vadens et \textit{non} \textbf{réd}\-\textbf{i}ens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Quóties exacerbavérunt eum in de\-\textbf{sér}\-to,~\star in iram concitavérunt eum in in\-\textit{a}\-\textbf{quó}so?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et convérsi sunt, et tentavérunt \textbf{De}\-um:~\star et Sanctum Israël exacer\-\textit{ba}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Non sunt recordáti manus \textbf{e}\-jus,~\star die qua redémit eos de manu tri\-\textit{bu}\-\textbf{lán}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Sicut pósuit in Ægýpto signa \textbf{su}\-a,~\star et prodígia sua in cam\textit{po} \textbf{Tá}\-\textbf{ne}os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Et convértit in sánguinem flúmina e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et imbres eórum, \textit{ne} \textbf{bí}\-\textbf{be}rent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Misit in eos cœnomyíam, et comédit \textbf{e}\-os:~\star et ranam, et dispérdi\textit{dit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Et dedit ærúgini fructus e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et labóres eórum \textit{lo}\-\textbf{cús}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Et occídit in grándine víneas e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et moros eórum in \textit{pru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Et trádidit grándini juménta e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et possessiónem eó\textit{rum} \textbf{i}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Misit in eos iram indignatiónis \textbf{su}\-æ:~\star indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge\textit{los} \textbf{ma}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et juménta eórum in morte \textit{con}\-\textbf{clú}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Et percússit omne primogénitum in terra Æ\-\textbf{gýp}\-ti:~\star primítias omnis labóris eórum in taberná\-\textit{cu}\-\textbf{lis} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{57.}}~Et ábstulit sicut oves pópulum \textbf{su}\-um:~\star et perdúxit eos tamquam gregem in \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{58.}}~Et dedúxit eos in spe, et non timu\-\textbf{é}\-runt:~\star et inimícos eórum opéru\textit{it} \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{59.}}~Et indúxit eos in montem sanctificatiónis \textbf{su}\-æ:~\star montem, quem acquisívit déxte\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{60.}}~Et ejécit a fácie eórum \textbf{Gen}\-tes:~\star et sorte divísit eis terram in funículo distribu\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{61.}}~Et habitáre fecit in tabernáculis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star tri\textit{bus} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{62.}}~Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum ex\-\textbf{cél}\-sum:~\star et testimónia ejus non custo\-\textit{di}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{63.}}~Et avertérunt se, et non servavérunt \textbf{pac}\-tum:~\star quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar\textit{cum} \textbf{pra}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{64.}}~In iram concitavérunt eum in cóllibus \textbf{su}\-is:~\star et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo\-\textit{ca}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{65.}}~Audívit Deus, et \textbf{spre}\-vit:~\star et ad níhilum redégit val\textit{de} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{66.}}~Et répulit tabernáculum \textbf{Si}\-lo:~\star tabernáculum suum, ubi habitávit in \textit{ho}\-\textbf{mí}\textbf{ni}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{67.}}~Et trádidit in captivitátem virtútem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et pulchritúdinem eórum in manus in\-\textit{i}\-\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{68.}}~Et conclúsit in gládio pópulum \textbf{su}\-um:~\star et hereditátem su\textit{am} \textbf{spre}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{69.}}~Júvenes eórum comédit \textbf{i}\-gnis:~\star et vírgines eórum non sunt la\-\textit{men}\-\textbf{tá}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{70.}}~Sacerdótes eórum in gládio ceci\-\textbf{dé}\-runt:~\star et víduæ eórum non plo\-\textit{ra}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{71.}}~Et excitátus est tamquam dórmiens \textbf{Dó}\-minus:~\star tamquam potens crapulátus \textit{a} \textbf{vi}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{72.}}~Et percússit inimícos suos in posteri\-\textbf{ó}\-ra:~\star oppróbrium sempitérnum de\textit{dit} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{73.}}~Et répulit tabernáculum \textbf{Jo}\-seph:~\star et tribum Ephraim non \textit{e}\-\textbf{lé}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{74.}}~Sed elégit tribum \textbf{Ju}\-da,~\star montem Sion quem \textit{di}\-\textbf{lé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{75.}}~Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum in \textbf{ter}\-ra,~\star quam fundávit \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{76.}}~Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégibus \textbf{ó}\-vium:~\star de post fœtántes accé\textit{pit} \textbf{e}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{77.}}~Páscere Jacob, servum \textbf{su}\-um,~\star et Israël, hereditá\textit{tem} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{78.}}~Et pavit eos in innocéntia cordis \textbf{su}\-i:~\star et in intelléctibus mánuum suárum dedú\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{79.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{80.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools