\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{tténdite,} pópule meus, \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{me}\-am:~\star inclináte aurem vestram in verba oris \textbf{me}\-i.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apériam in parábo\textit{lis} \textit{os} \textbf{me}\-um:~\star loquar propositiónes ab in\-\textbf{í}\-tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quanta audívimus et cognó\-\textit{vi}\-\textit{mus} \textbf{e}\-a:~\star et patres nostri narravérunt \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non sunt occultáta a fíli\textit{is} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star in generatióne \textbf{ál}\-tera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Narrántes laudes Dómini, et vir\-\textit{tú}\-\textit{tes} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília ejus, quæ \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et suscitávit testimóni\textit{um} \textit{in} \textbf{Ja}\-cob:~\star et legem pósuit in \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star ut cognóscat generátio \textbf{ál}\-tera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fílii qui nascéntur, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{súr}gent,~\star et narrábunt fíliis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ó\-\textit{pe}\-\textit{rum} \textbf{De}\-i:~\star et mandáta ejus ex\-\textbf{quí}\-rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne fiant sicut pa\textit{tres} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star generátio prava et ex\-\textbf{ás}\-perans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Generátio, quæ non diré\textit{xit} \textit{cor} \textbf{su}\-um:~\star et non est créditus cum Deo spíritus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fílii Ephrem intendéntes et mit\-\textit{tén}\-\textit{tes} \textbf{ar}\-cum:~\star convérsi sunt in die \textbf{bel}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non custodiérunt testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{De}\-i:~\star et in lege ejus noluérunt ambu\-\textbf{lá}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et oblíti sunt benefac\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabílium ejus quæ osténdit \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Coram pátribus eórum fecit mirabília in ter\textit{ra} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star in campo \textbf{Tá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Interrúpit mare, et per\-\textit{dú}\-\textit{xit} \textbf{e}\-os:~\star et státuit aquas quasi in \textbf{u}\-tre.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et dedúxit eos in nu\textit{be} \textit{di}\-\textbf{é}i:~\star et tota nocte in illuminatióne \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Interrúpit petram \textit{in} \textit{e}\-\textbf{ré}mo:~\star et adaquávit eos velut in abýsso \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et edúxit a\textit{quam} \textit{de} \textbf{pe}\-tra:~\star et dedúxit tamquam flúmina \textbf{a}\-quas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et apposuérunt adhuc pec\-\textit{cá}\-\textit{re} \textbf{e}\-i:~\star in iram excitavérunt Excélsum in ina\-\textbf{quó}\-so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et tentavérunt Deum in cór\-\textit{di}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is,~\star ut péterent escas animábus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et male locúti \textit{sunt} \textit{de} \textbf{De}\-o:~\star dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in de\-\textbf{sér}\-to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quóniam percússit petram, et flu\-\textit{xé}\-\textit{runt} \textbf{a}\-quæ:~\star et torréntes inunda\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Numquid et panem pót\-\textit{e}\-\textit{rit} \textbf{da}\-re,~\star aut paráre mensam pópulo \textbf{su}\-o?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ideo audívit Dómi\-\textit{nus}\-, \textit{et} \textbf{dís}\-tulit:~\star et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit in \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quia non credidé\textit{runt} \textit{in} \textbf{De}\-o:~\star nec speravérunt in salutári \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et mandávit nú\-\textit{bi}\-\textit{bus} \textbf{dé}\-super:~\star et jánuas cæli a\-\textbf{pé}\-ruit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et pluit illis manna ad \textit{man}\-\textit{du}\textbf{cán}dum:~\star et panem cæli dedit \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Panem Angelórum mandu\-\textit{cá}\-\textit{vit} \textbf{ho}\-mo,~\star cibária misit eis in abun\-\textbf{dán}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Tránstulit Aus\textit{trum} \textit{de} \textbf{cæ}\-lo:~\star et indúxit in virtúte sua \textbf{A}\-fricum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Et pluit super eos sicut púl\-\textit{ve}\-\textit{rem} \textbf{car}\-nes:~\star et sicut arénam maris volatília pen\-\textbf{ná}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et cecidérunt in médio castró\textit{rum} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star circa tabernácula e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át\-\textit{tu}\-\textit{lit} \textbf{e}\-is:~\star non sunt fraudáti a desidério \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Adhuc escæ eórum erant in o\textit{re} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et ira Dei ascéndit super \textbf{e}\-os\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et occídit pin\textit{gues} \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et eléctos Israël impe\-\textbf{dí}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~In ómnibus his pecca\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{ad}\-huc:~\star et non credidérunt in mirabílibus \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et defecérunt in vanitáte di\textit{es} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et anni eórum cum festinati\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Cum occíderet eos, quæ\-\textit{ré}\-\textit{bant} \textbf{e}\-um:~\star et revertebántur, et dilúculo veniébant ad \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \textit{est} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et Deus excélsus redémptor e\-\textbf{ó}\-rum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Et dilexérunt eum in \textit{o}\-\textit{re} \textbf{su}\-o,~\star et lingua sua mentíti sunt \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Cor autem eórum non erat rec\textit{tum} \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star nec fidéles hábiti sunt in testaménto \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et non dispérdet \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et abundávit ut avérteret \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{su}\-am:~\star et non accéndit omnem iram \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et recordátus est \textit{qui}\-\textit{a} \textbf{ca}\-ro sunt:~\star spíritus vadens et non \textbf{réd}\-iens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Quóties exacerbavérunt eum \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to,~\star in iram concitavérunt eum in ina\-\textbf{quó}\-so?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et convérsi sunt, et tenta\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{De}\-um:~\star et Sanctum Israël exacerba\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Non sunt recordáti \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{e}\-jus,~\star die qua redémit eos de manu tribu\-\textbf{lán}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Sicut pósuit in Ægýpto \textit{si}\-\textit{gna} \textbf{su}\-a,~\star et prodígia sua in campo \textbf{Tá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Et convértit in sánguinem flúmi\textit{na} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et imbres eórum, ne \textbf{bí}\-berent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Misit in eos cœnomyíam, et com\-\textit{é}\-\textit{dit} \textbf{e}\-os:~\star et ranam, et dispérdidit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Et dedit ærúgini fruc\textit{tus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et labóres eórum lo\-\textbf{cús}\-tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Et occídit in grándine víne\textit{as} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et moros eórum in pru\-\textbf{í}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Et trádidit grándini jumén\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et possessiónem eórum \textbf{i}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Misit in eos iram indignati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ángelos \textbf{ma}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et juménta eórum in morte con\-\textbf{clú}\-sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star primítias omnis labóris eórum in tabernácu\textbf{lis} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{57.}}~Et ábstulit sicut oves pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et perdúxit eos tamquam gregem in de\-\textbf{sér}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{58.}}~Et dedúxit eos in spe, et non \textit{ti}\-\textit{mu}\textbf{é}runt:~\star et inimícos eórum opéruit \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{59.}}~Et indúxit eos in montem sanctificati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star montem, quem acquisívit déxtera \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{60.}}~Et ejécit a fácie e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{Gen}\-tes:~\star et sorte divísit eis terram in funículo distributi\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{61.}}~Et habitáre fecit in tabernácu\textit{lis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star tribus \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{62.}}~Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\textit{um} \textit{ex}\-\textbf{cél}sum:~\star et testimónia ejus non custodi\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{63.}}~Et avertérunt se, et non serva\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{pac}\-tum:~\star quemádmodum patres eórum convérsi sunt in arcum \textbf{pra}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{64.}}~In iram concitavérunt eum in cól\-\textit{li}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provoca\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{65.}}~Audívit De\-\textit{us}\-, \textit{et} \textbf{spre}\-vit:~\star et ad níhilum redégit valde \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{66.}}~Et répulit taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{Si}\-lo:~\star tabernáculum suum, ubi habitávit in ho\-\textbf{mí}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{67.}}~Et trádidit in captivitátem virtú\textit{tem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et pulchritúdinem eórum in manus ini\-\textbf{mí}\-ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{68.}}~Et conclúsit in gládio pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et hereditátem suam \textbf{spre}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{69.}}~Júvenes eórum com\-\textit{é}\-\textit{dit} \textbf{i}\-gnis:~\star et vírgines eórum non sunt lamen\-\textbf{tá}\-tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{70.}}~Sacerdótes eórum in gládio \textit{ce}\-\textit{ci}\textbf{dé}runt:~\star et víduæ eórum non plora\-\textbf{bán}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{71.}}~Et excitátus est tamquam dór\-\textit{mi}\-\textit{ens} \textbf{Dó}\-minus:~\star tamquam potens crapulátus a \textbf{vi}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{72.}}~Et percússit inimícos suos in post\-\textit{e}\-\textit{ri}\textbf{ó}ra:~\star oppróbrium sempitérnum dedit \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{73.}}~Et répulit taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{Jo}\-seph:~\star et tribum Ephraim non e\-\textbf{lé}\-git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{74.}}~Sed elégit \textit{tri}\-\textit{bum} \textbf{Ju}\-da,~\star montem Sion quem di\-\textbf{lé}\-xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{75.}}~Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}\-ra,~\star quam fundávit in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{76.}}~Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\-\textit{gi}\-\textit{bus} \textbf{ó}\-vium:~\star de post fœtántes accépit \textbf{e}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{77.}}~Páscere Jacob, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{su}\-um,~\star et Israël, hereditátem \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{78.}}~Et pavit eos in innocéntia \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{su}\-i:~\star et in intelléctibus mánuum suárum dedúxit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{79.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{80.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools