\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{tténdite,} pópule meus, \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{me}\-am:~\star inclináte aurem vestram in ver\textit{ba} \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{me}\-i.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apériam in parábo\textit{lis} \textit{os} \textbf{me}\-um:~\star loquar propositió\textit{nes} \textit{ab} \textit{in}\-\textbf{í}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quanta audívimus et cognó\-\textit{vi}\-\textit{mus} \textbf{e}\-a:~\star et patres nostri nar\-\textit{ra}\-\textit{vé}\textit{runt} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non sunt occultáta a fíli\textit{is} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star in genera\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{ál}\-tera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Narrántes laudes Dómini, et vir\-\textit{tú}\-\textit{tes} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília \textit{e}\-\textit{jus}, \textit{quæ} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et suscitávit testimóni\textit{um} \textit{in} \textbf{Ja}\-cob:~\star et legem pó\-\textit{su}\-\textit{it} \textit{in} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star ut cognóscat gene\-\textit{rá}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{ál}\-tera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fílii qui nascéntur, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{súr}gent,~\star et narrábunt \textit{fí}\-\textit{li}\textit{is} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ó\-\textit{pe}\-\textit{rum} \textbf{De}\-i:~\star et mandáta \textit{e}\-\textit{jus} \textit{ex}\-\textbf{quí}rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne fiant sicut pa\textit{tres} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star generátio pra\textit{va} \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{ás}perans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Generátio, quæ non diré\textit{xit} \textit{cor} \textbf{su}\-um:~\star et non est créditus cum Deo \textit{spí}\-\textit{ri}\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fílii Ephrem intendéntes et mit\-\textit{tén}\-\textit{tes} \textbf{ar}\-cum:~\star convérsi sunt \textit{in} \textit{di}\-\textit{e} \textbf{bel}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non custodiérunt testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{De}\-i:~\star et in lege ejus nolué\textit{runt} \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et oblíti sunt benefac\-\textit{tó}\-\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabílium ejus quæ \textit{os}\-\textit{tén}\textit{dit} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Coram pátribus eórum fecit mirabília in ter\textit{ra} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star \textit{in} \textit{cam}\-\textit{po} \textbf{Tá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Interrúpit mare, et per\-\textit{dú}\-\textit{xit} \textbf{e}\-os:~\star et státuit aquas \textit{qua}\-\textit{si} \textit{in} \textbf{u}\-tre.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et dedúxit eos in nu\textit{be} \textit{di}\-\textbf{é}i:~\star et tota nocte in illumina\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Interrúpit petram \textit{in} \textit{e}\-\textbf{ré}mo:~\star et adaquávit eos velut in \textit{a}\-\textit{býs}\textit{so} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et edúxit a\textit{quam} \textit{de} \textbf{pe}\-tra:~\star et dedúxit tamquam \textit{flú}\-\textit{mi}\textit{na} \textbf{a}\-quas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et apposuérunt adhuc pec\-\textit{cá}\-\textit{re} \textbf{e}\-i:~\star in iram excitavérunt Excélsum \textit{in} \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et tentavérunt Deum in cór\-\textit{di}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is,~\star ut péterent escas a\-\textit{ni}\-\textit{má}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et male locúti \textit{sunt} \textit{de} \textbf{De}\-o:~\star dixérunt: Numquid póterit Deus paráre men\textit{sam} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quóniam percússit petram, et flu\-\textit{xé}\-\textit{runt} \textbf{a}\-quæ:~\star et torréntes \textit{in}\-\textit{un}\textit{da}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Numquid et panem pót\-\textit{e}\-\textit{rit} \textbf{da}\-re,~\star aut paráre mensam \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}\-o?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ideo audívit Dómi\-\textit{nus}\-, \textit{et} \textbf{dís}\-tulit:~\star et ignis accénsus est in Jacob, et ira a\-\textit{scén}\-\textit{dit} \textit{in} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quia non credidé\textit{runt} \textit{in} \textbf{De}\-o:~\star nec speravérunt in sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et mandávit nú\-\textit{bi}\-\textit{bus} \textbf{dé}\-super:~\star et jánuas \textit{cæ}\-\textit{li} \textit{a}\-\textbf{pé}ruit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et pluit illis manna ad \textit{man}\-\textit{du}\textbf{cán}dum:~\star et panem cæ\textit{li} \textit{de}\-\textit{dit} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Panem Angelórum mandu\-\textit{cá}\-\textit{vit} \textbf{ho}\-mo,~\star cibária misit eis \textit{in} \textit{ab}\-\textit{un}\textbf{dán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Tránstulit Aus\textit{trum} \textit{de} \textbf{cæ}\-lo:~\star et indúxit in virtú\textit{te} \textit{su}\-\textit{a} \textbf{A}\-fricum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Et pluit super eos sicut púl\-\textit{ve}\-\textit{rem} \textbf{car}\-nes:~\star et sicut arénam maris volatí\-\textit{li}\-\textit{a} \textit{pen}\-\textbf{ná}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et cecidérunt in médio castró\textit{rum} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star circa taberná\-\textit{cu}\-\textit{la} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át\-\textit{tu}\-\textit{lit} \textbf{e}\-is:~\star non sunt fraudáti a desi\-\textit{dé}\-\textit{ri}\textit{o} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Adhuc escæ eórum erant in o\textit{re} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et ira Dei ascén\textit{dit} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et occídit pin\textit{gues} \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et eléctos Isra\textit{ël} \textit{im}\-\textit{pe}\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~In ómnibus his pecca\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{ad}\-huc:~\star et non credidérunt in mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et defecérunt in vanitáte di\textit{es} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et anni eórum cum fes\-\textit{ti}\-\textit{na}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Cum occíderet eos, quæ\-\textit{ré}\-\textit{bant} \textbf{e}\-um:~\star et revertebántur, et dilúculo veni\-\textit{é}\-\textit{bant} \textit{ad} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et rememoráti sunt quia Deus adjútor \textit{est} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et Deus excélsus red\-\textit{émp}\-\textit{tor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Et dilexérunt eum in \textit{o}\-\textit{re} \textbf{su}\-o,~\star et lingua sua men\-\textit{tí}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Cor autem eórum non erat rec\textit{tum} \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star nec fidéles hábiti sunt in tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{to} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccá\textit{tis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et non \textit{dis}\-\textit{pér}\textit{det} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et abundávit ut avérteret \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{su}\-am:~\star et non accéndit om\textit{nem} \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et recordátus est \textit{qui}\-\textit{a} \textbf{ca}\-ro sunt:~\star spíritus va\textit{dens} \textit{et} \textit{non} \textbf{réd}\-iens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Quóties exacerbavérunt eum \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to,~\star in iram concitavérunt eum \textit{in} \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et convérsi sunt, et tenta\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{De}\-um:~\star et Sanctum Israël ex\-\textit{a}\-\textit{cer}\textit{ba}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Non sunt recordáti \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{e}\-jus,~\star die qua redémit eos de ma\textit{nu} \textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{lán}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Sicut pósuit in Ægýpto \textit{si}\-\textit{gna} \textbf{su}\-a,~\star et prodígia sua \textit{in} \textit{cam}\-\textit{po} \textbf{Tá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Et convértit in sánguinem flúmi\textit{na} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et imbres e\-\textit{ó}\-\textit{rum}, \textit{ne} \textbf{bí}\-berent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Misit in eos cœnomyíam, et com\-\textit{é}\-\textit{dit} \textbf{e}\-os:~\star et ranam, et dis\-\textit{pér}\-\textit{di}\textit{dit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Et dedit ærúgini fruc\textit{tus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et labóres e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{lo}\-\textbf{cús}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Et occídit in grándine víne\textit{as} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et moros eó\textit{rum} \textit{in} \textit{pru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Et trádidit grándini jumén\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et possessiónem \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{i}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Misit in eos iram indignati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \textit{án}\-\textit{ge}\textit{los} \textbf{ma}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et juménta eórum in \textit{mor}\-\textit{te} \textit{con}\-\textbf{clú}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star primítias omnis labóris eórum in ta\-\textit{ber}\-\textit{ná}\textit{cu}\textbf{lis} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{57.}}~Et ábstulit sicut oves pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et perdúxit eos tamquam gre\textit{gem} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{58.}}~Et dedúxit eos in spe, et non \textit{ti}\-\textit{mu}\textbf{é}runt:~\star et inimícos eórum o\-\textit{pé}\-\textit{ru}\textit{it} \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{59.}}~Et indúxit eos in montem sanctificati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star montem, quem acquisívit \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{60.}}~Et ejécit a fácie e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{Gen}\-tes:~\star et sorte divísit eis terram in funículo dis\-\textit{tri}\-\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{61.}}~Et habitáre fecit in tabernácu\textit{lis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star \textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{62.}}~Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\textit{um} \textit{ex}\-\textbf{cél}sum:~\star et testimónia ejus non \textit{cus}\-\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{63.}}~Et avertérunt se, et non serva\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{pac}\-tum:~\star quemádmodum patres eórum convérsi sunt \textit{in} \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{pra}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{64.}}~In iram concitavérunt eum in cól\-\textit{li}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum \textit{pro}\-\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{65.}}~Audívit De\-\textit{us}\-, \textit{et} \textbf{spre}\-vit:~\star et ad níhilum redé\textit{git} \textit{val}\-\textit{de} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{66.}}~Et répulit taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{Si}\-lo:~\star tabernáculum suum, ubi habitá\textit{vit} \textit{in} \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{67.}}~Et trádidit in captivitátem virtú\textit{tem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et pulchritúdinem eórum in ma\textit{nus} \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{68.}}~Et conclúsit in gládio pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et hereditá\textit{tem} \textit{su}\-\textit{am} \textbf{spre}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{69.}}~Júvenes eórum com\-\textit{é}\-\textit{dit} \textbf{i}\-gnis:~\star et vírgines eórum non \textit{sunt} \textit{la}\-\textit{men}\textbf{tá}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{70.}}~Sacerdótes eórum in gládio \textit{ce}\-\textit{ci}\textbf{dé}runt:~\star et víduæ eórum \textit{non} \textit{plo}\-\textit{ra}\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{71.}}~Et excitátus est tamquam dór\-\textit{mi}\-\textit{ens} \textbf{Dó}\-minus:~\star tamquam potens crapu\-\textit{lá}\-\textit{tus} \textit{a} \textbf{vi}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{72.}}~Et percússit inimícos suos in post\-\textit{e}\-\textit{ri}\textbf{ó}ra:~\star oppróbrium sempitér\textit{num} \textit{de}\-\textit{dit} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{73.}}~Et répulit taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{Jo}\-seph:~\star et tribum Ephra\textit{im} \textit{non} \textit{e}\-\textbf{lé}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{74.}}~Sed elégit \textit{tri}\-\textit{bum} \textbf{Ju}\-da,~\star montem Si\textit{on} \textit{quem} \textit{di}\-\textbf{lé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{75.}}~Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}\-ra,~\star quam fun\-\textit{dá}\-\textit{vit} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{76.}}~Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\-\textit{gi}\-\textit{bus} \textbf{ó}\-vium:~\star de post fœtántes \textit{ac}\-\textit{cé}\textit{pit} \textbf{e}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{77.}}~Páscere Jacob, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{su}\-um,~\star et Israël, here\-\textit{di}\-\textit{tá}\textit{tem} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{78.}}~Et pavit eos in innocéntia \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{su}\-i:~\star et in intelléctibus mánuum suárum \textit{de}\-\textit{dú}\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{79.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{80.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools