\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{tténdite,} pópule meus, le\textit{gem} \textbf{me}\-am:~\star inclináte aurem vestram in verba \textit{o}\-\textit{ris} \textbf{me}\-i.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Apériam in parábolis \textit{os} \textbf{me}\-um:~\star loquar propositiónes \textit{ab} \textit{in}\-\textbf{í}tio.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quanta audívimus et cognóvi\textit{mus} \textbf{e}\-a:~\star et patres nostri narra\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Non sunt occultáta a fíliis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star in generati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{ál}\-tera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Narrántes laudes Dómini, et virtú\textit{tes} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabília e\-\textit{jus}\-, \textit{quæ} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et suscitávit testimónium \textit{in} \textbf{Ja}\-cob:~\star et legem pósu\textit{it} \textit{in} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quanta mandávit pátribus nostris nota fácere ea fíli\textit{is} \textbf{su}\-is:~\star ut cognóscat generá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{ál}\-tera.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fílii qui nascéntur, et \textit{ex}\-\textbf{súr}gent,~\star et narrábunt fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ut ponant in Deo spem suam, et non obliviscántur ópe\textit{rum} \textbf{De}\-i:~\star et mandáta e\textit{jus} \textit{ex}\-\textbf{quí}rant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne fiant sicut patres \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star generátio prava \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{ás}perans.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Generátio, quæ non diréxit \textit{cor} \textbf{su}\-um:~\star et non est créditus cum Deo spí\-\textit{ri}\-\textit{tus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Fílii Ephrem intendéntes et mittén\textit{tes} \textbf{ar}\-cum:~\star convérsi sunt in \textit{di}\-\textit{e} \textbf{bel}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non custodiérunt testamén\textit{tum} \textbf{De}\-i:~\star et in lege ejus noluérunt \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et oblíti sunt benefactó\textit{rum} \textbf{e}\-jus:~\star et mirabílium ejus quæ os\-\textit{tén}\-\textit{dit} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Coram pátribus eórum fecit mirabília in terra \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star in \textit{cam}\-\textit{po} \textbf{Tá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Interrúpit mare, et perdú\textit{xit} \textbf{e}\-os:~\star et státuit aquas qua\textit{si} \textit{in} \textbf{u}\-tre.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et dedúxit eos in nube \textit{di}\-\textbf{é}i:~\star et tota nocte in illuminati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{i}\-gnis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Interrúpit petram in \textit{e}\-\textbf{ré}mo:~\star et adaquávit eos velut in a\-\textit{býs}\-\textit{so} \textbf{mul}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et edúxit aquam \textit{de} \textbf{pe}\-tra:~\star et dedúxit tamquam flú\-\textit{mi}\-\textit{na} \textbf{a}\-quas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Et apposuérunt adhuc peccá\textit{re} \textbf{e}\-i:~\star in iram excitavérunt Excélsum in \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Et tentavérunt Deum in córdi\textit{bus} \textbf{su}\-is,~\star ut péterent escas ani\-\textit{má}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et male locúti sunt \textit{de} \textbf{De}\-o:~\star dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Quóniam percússit petram, et fluxé\textit{runt} \textbf{a}\-quæ:~\star et torréntes in\-\textit{un}\-\textit{da}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Numquid et panem póte\textit{rit} \textbf{da}\-re,~\star aut paráre mensam pó\-\textit{pu}\-\textit{lo} \textbf{su}\-o?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Ideo audívit Dóminus, \textit{et} \textbf{dís}\-tulit:~\star et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascén\textit{dit} \textit{in} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Quia non credidérunt \textit{in} \textbf{De}\-o:~\star nec speravérunt in salu\-\textit{tá}\-\textit{ri} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et mandávit núbi\textit{bus} \textbf{dé}\-super:~\star et jánuas cæ\textit{li} \textit{a}\-\textbf{pé}ruit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Et pluit illis manna ad man\-\textit{du}\-\textbf{cán}dum:~\star et panem cæli \textit{de}\-\textit{dit} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Panem Angelórum manducá\textit{vit} \textbf{ho}\-mo,~\star cibária misit eis in \textit{ab}\-\textit{un}\textbf{dán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Tránstulit Austrum \textit{de} \textbf{cæ}\-lo:~\star et indúxit in virtúte \textit{su}\-\textit{a} \textbf{A}\-fricum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Et pluit super eos sicut púlve\textit{rem} \textbf{car}\-nes:~\star et sicut arénam maris volatíli\textit{a} \textit{pen}\-\textbf{ná}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Et cecidérunt in médio castrórum \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star circa tabernácu\textit{la} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttu\textit{lit} \textbf{e}\-is:~\star non sunt fraudáti a desidé\-\textit{ri}\-\textit{o} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Adhuc escæ eórum erant in ore \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et ira Dei ascéndit \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Et occídit pingues \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et eléctos Israël \textit{im}\-\textit{pe}\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~In ómnibus his peccavé\textit{runt} \textbf{ad}\-huc:~\star et non credidérunt in mirabí\-\textit{li}\-\textit{bus} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Et defecérunt in vanitáte dies \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et anni eórum cum festi\-\textit{na}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Cum occíderet eos, quæré\textit{bant} \textbf{e}\-um:~\star et revertebántur, et dilúculo venié\textit{bant} \textit{ad} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Et rememoráti sunt quia Deus adjútor est \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et Deus excélsus redémp\textit{tor} \textit{e}\-\textbf{ó}rum est.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Et dilexérunt eum in o\textit{re} \textbf{su}\-o,~\star et lingua sua mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Cor autem eórum non erat rectum \textit{cum} \textbf{e}\-o:~\star nec fidéles hábiti sunt in testa\-\textit{mén}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Ipse autem est miséricors, et propítius fiet peccátis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et non dis\-\textit{pér}\-\textit{det} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Et abundávit ut avérteret i\textit{ram} \textbf{su}\-am:~\star et non accéndit omnem \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Et recordátus est qui\textit{a} \textbf{ca}\-ro sunt:~\star spíritus vadens \textit{et} \textit{non} \textbf{réd}\-iens.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Quóties exacerbavérunt eum in \textit{de}\-\textbf{sér}to,~\star in iram concitavérunt eum in \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Et convérsi sunt, et tentavé\textit{runt} \textbf{De}\-um:~\star et Sanctum Israël exa\-\textit{cer}\-\textit{ba}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Non sunt recordáti ma\textit{nus} \textbf{e}\-jus,~\star die qua redémit eos de manu \textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{lán}tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Sicut pósuit in Ægýpto si\textit{gna} \textbf{su}\-a,~\star et prodígia sua in \textit{cam}\-\textit{po} \textbf{Tá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Et convértit in sánguinem flúmina \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et imbres eó\-\textit{rum}\-, \textit{ne} \textbf{bí}\-berent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Misit in eos cœnomyíam, et comé\textit{dit} \textbf{e}\-os:~\star et ranam, et dispér\-\textit{di}\-\textit{dit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Et dedit ærúgini fructus \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et labóres eó\textit{rum} \textit{lo}\-\textbf{cús}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Et occídit in grándine víneas \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et moros eórum \textit{in} \textit{pru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Et trádidit grándini juménta \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et possessiónem e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{i}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{54.}}~Misit in eos iram indignatió\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per án\-\textit{ge}\-\textit{los} \textbf{ma}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{55.}}~Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et juménta eórum in mor\textit{te} \textit{con}\-\textbf{clú}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{56.}}~Et percússit omne primogénitum in terra \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star primítias omnis labóris eórum in taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textbf{lis} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{57.}}~Et ábstulit sicut oves pópu\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et perdúxit eos tamquam gregem \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{58.}}~Et dedúxit eos in spe, et non ti\-\textit{mu}\-\textbf{é}runt:~\star et inimícos eórum opé\-\textit{ru}\-\textit{it} \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{59.}}~Et indúxit eos in montem sanctificatió\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star montem, quem acquisívit déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{60.}}~Et ejécit a fácie eó\textit{rum} \textbf{Gen}\-tes:~\star et sorte divísit eis terram in funículo distri\-\textit{bu}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{61.}}~Et habitáre fecit in tabernáculis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star \textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{62.}}~Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum \textit{ex}\-\textbf{cél}sum:~\star et testimónia ejus non cus\-\textit{to}\-\textit{di}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{63.}}~Et avertérunt se, et non servavé\textit{runt} \textbf{pac}\-tum:~\star quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{pra}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{64.}}~In iram concitavérunt eum in cólli\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\-\textit{vo}\-\textit{ca}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{65.}}~Audívit Deus, \textit{et} \textbf{spre}\-vit:~\star et ad níhilum redégit \textit{val}\-\textit{de} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{66.}}~Et répulit tabernácu\textit{lum} \textbf{Si}\-lo:~\star tabernáculum suum, ubi habitávit \textit{in} \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{67.}}~Et trádidit in captivitátem virtútem \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et pulchritúdinem eórum in manus \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{68.}}~Et conclúsit in gládio pópu\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et hereditátem \textit{su}\-\textit{am} \textbf{spre}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{69.}}~Júvenes eórum comé\textit{dit} \textbf{i}\-gnis:~\star et vírgines eórum non sunt \textit{la}\-\textit{men}\textbf{tá}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{70.}}~Sacerdótes eórum in gládio ce\-\textit{ci}\-\textbf{dé}runt:~\star et víduæ eórum non \textit{plo}\-\textit{ra}\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{71.}}~Et excitátus est tamquam dórmi\textit{ens} \textbf{Dó}\-minus:~\star tamquam potens crapulá\textit{tus} \textit{a} \textbf{vi}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{72.}}~Et percússit inimícos suos in poste\-\textit{ri}\-\textbf{ó}ra:~\star oppróbrium sempitérnum \textit{de}\-\textit{dit} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{73.}}~Et répulit tabernácu\textit{lum} \textbf{Jo}\-seph:~\star et tribum Ephraim \textit{non} \textit{e}\-\textbf{lé}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{74.}}~Sed elégit tri\textit{bum} \textbf{Ju}\-da,~\star montem Sion \textit{quem} \textit{di}\-\textbf{lé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{75.}}~Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum \textit{in} \textbf{ter}\-ra,~\star quam fundá\textit{vit} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{76.}}~Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégi\textit{bus} \textbf{ó}\-vium:~\star de post fœtántes ac\-\textit{cé}\-\textit{pit} \textbf{e}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{77.}}~Páscere Jacob, ser\textit{vum} \textbf{su}\-um,~\star et Israël, heredi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{78.}}~Et pavit eos in innocéntia cor\textit{dis} \textbf{su}\-i:~\star et in intelléctibus mánuum suárum de\-\textit{dú}\-\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{79.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{80.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools