\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} apposuérunt adhuc peccáre \textbf{e}\-i:~\star in iram excitavérunt Excélsum in in\-\textit{a}\-\textbf{quó}so.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et tentavérunt Deum in córdibus \textbf{su}\-is,~\star ut péterent escas animá\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et male locúti sunt de \textbf{De}\-o:~\star dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in \textit{de}\-\textbf{sér}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam percússit petram, et fluxérunt \textbf{a}\-quæ:~\star et torréntes inun\-\textit{da}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid et panem póterit \textbf{da}\-re,~\star aut paráre mensam pópu\textit{lo} \textbf{su}\-o?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo audívit Dóminus, et \textbf{dís}\-tulit:~\star et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \textit{in} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia non credidérunt in \textbf{De}\-o:~\star nec speravérunt in salutá\textit{ri} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et mandávit núbibus \textbf{dé}\-super:~\star et jánuas cæli \textit{a}\-\textbf{pé}ruit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et pluit illis manna ad mandu\-\textbf{cán}\-dum:~\star et panem cæli de\textit{dit} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Panem Angelórum manducávit \textbf{ho}\-mo,~\star cibária misit eis in ab\-\textit{un}\-\textbf{dán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tránstulit Austrum de \textbf{cæ}\-lo:~\star et indúxit in virtúte su\textit{a} \textbf{A}\-fricum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et pluit super eos sicut púlverem \textbf{car}\-nes:~\star et sicut arénam maris volatília \textit{pen}\-\textbf{ná}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et cecidérunt in médio castrórum e\-\textbf{ó}\-rum:~\star circa tabernácula \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttulit \textbf{e}\-is:~\star non sunt fraudáti a desidéri\textit{o} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhuc escæ eórum erant in ore ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et ira Dei ascéndit su\textit{per} \textbf{e}\-os\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et occídit pingues e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et eléctos Israël im\-\textit{pe}\-\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools