\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} apposuérunt adhuc peccáre \textbf{e}\-i:~\star in iram excitavérunt Excélsum in \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et tentavérunt Deum in córdibus \textbf{su}\-is,~\star ut péterent escas ani\-\textit{má}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et male locúti sunt de \textbf{De}\-o:~\star dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam percússit petram, et fluxérunt \textbf{a}\-quæ:~\star et torréntes in\-\textit{un}\-\textit{da}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid et panem póterit \textbf{da}\-re,~\star aut paráre mensam pó\-\textit{pu}\-\textit{lo} \textbf{su}\-o?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo audívit Dóminus, et \textbf{dís}\-tulit:~\star et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascén\textit{dit} \textit{in} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia non credidérunt in \textbf{De}\-o:~\star nec speravérunt in salu\-\textit{tá}\-\textit{ri} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et mandávit núbibus \textbf{dé}\-super:~\star et jánuas cæ\textit{li} \textit{a}\-\textbf{pé}ruit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et pluit illis manna ad mandu\-\textbf{cán}\-dum:~\star et panem cæli \textit{de}\-\textit{dit} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Panem Angelórum manducávit \textbf{ho}\-mo,~\star cibária misit eis in \textit{ab}\-\textit{un}\textbf{dán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tránstulit Austrum de \textbf{cæ}\-lo:~\star et indúxit in virtúte \textit{su}\-\textit{a} \textbf{A}\-fricum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et pluit super eos sicut púlverem \textbf{car}\-nes:~\star et sicut arénam maris volatíli\textit{a} \textit{pen}\-\textbf{ná}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et cecidérunt in médio castrórum e\-\textbf{ó}\-rum:~\star circa tabernácu\textit{la} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum áttulit \textbf{e}\-is:~\star non sunt fraudáti a desidé\-\textit{ri}\-\textit{o} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhuc escæ eórum erant in ore ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et ira Dei ascéndit \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et occídit pingues e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et eléctos Israël \textit{im}\-\textit{pe}\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools