\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} apposuérunt adhuc pec\-\textit{cá}\-\textit{re} \textbf{e}\-i:~\star in iram excitavérunt Excélsum in ina\-\textbf{quó}\-so.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et tentavérunt Deum in cór\-\textit{di}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is,~\star ut péterent escas animábus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et male locúti \textit{sunt} \textit{de} \textbf{De}\-o:~\star dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in de\-\textbf{sér}\-to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam percússit petram, et flu\-\textit{xé}\-\textit{runt} \textbf{a}\-quæ:~\star et torréntes inunda\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid et panem pót\-\textit{e}\-\textit{rit} \textbf{da}\-re,~\star aut paráre mensam pópulo \textbf{su}\-o?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo audívit Dómi\-\textit{nus}\-, \textit{et} \textbf{dís}\-tulit:~\star et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit in \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia non credidé\textit{runt} \textit{in} \textbf{De}\-o:~\star nec speravérunt in salutári \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et mandávit nú\-\textit{bi}\-\textit{bus} \textbf{dé}\-super:~\star et jánuas cæli a\-\textbf{pé}\-ruit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et pluit illis manna ad \textit{man}\-\textit{du}\textbf{cán}dum:~\star et panem cæli dedit \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Panem Angelórum mandu\-\textit{cá}\-\textit{vit} \textbf{ho}\-mo,~\star cibária misit eis in abun\-\textbf{dán}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tránstulit Aus\textit{trum} \textit{de} \textbf{cæ}\-lo:~\star et indúxit in virtúte sua \textbf{A}\-fricum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et pluit super eos sicut púl\-\textit{ve}\-\textit{rem} \textbf{car}\-nes:~\star et sicut arénam maris volatília pen\-\textbf{ná}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et cecidérunt in médio castró\textit{rum} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star circa tabernácula e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum át\-\textit{tu}\-\textit{lit} \textbf{e}\-is:~\star non sunt fraudáti a desidério \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhuc escæ eórum erant in o\textit{re} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et ira Dei ascéndit super \textbf{e}\-os\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et occídit pin\textit{gues} \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et eléctos Israël impe\-\textbf{dí}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools