\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} apposuérunt adhuc pec\-\textbf{cá}\-re \textbf{e}\-i:~\star in iram excitavérunt Excélsum in \textbf{in}\-a\-\textbf{quó}\-so.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et tentavérunt Deum in \textbf{cór}\-dibus \textbf{su}\-is,~\star ut péterent escas ani\-\textbf{má}\-bus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et male locúti \textbf{sunt} de \textbf{De}\-o:~\star dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam percússit petram, et flu\-\textbf{xé}\-runt \textbf{a}\-quæ:~\star et torréntes in\-\textbf{un}\-da\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid et panem \textbf{pót}\-erit \textbf{da}\-re,~\star aut paráre mensam \textbf{pó}\-pulo \textbf{su}\-o?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo audívit Dómi\-\textbf{nus}\-, et \textbf{dís}\-tulit:~\star et ignis accénsus est in Jacob, et ira a\-\textbf{scén}\-dit in \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia non credi\-\textbf{dé}\-runt in \textbf{De}\-o:~\star nec speravérunt in salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et mandávit \textbf{nú}\-bibus \textbf{dé}\-super:~\star et jánuas \textbf{cæ}\-li a\-\textbf{pé}\-ruit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et pluit illis manna ad \textbf{man}\-du\-\textbf{cán}\-dum:~\star et panem cæli \textbf{de}\-dit \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Panem Angelórum mandu\-\textbf{cá}\-vit \textbf{ho}\-mo,~\star cibária misit eis in \textbf{ab}\-un\-\textbf{dán}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tránstulit \textbf{Aus}\-trum de \textbf{cæ}\-lo:~\star et indúxit in virtúte \textbf{su}\-a \textbf{A}\-fricum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et pluit super eos sicut \textbf{púl}\-verem \textbf{car}\-nes:~\star et sicut arénam maris volatíli\textbf{a} pen\-\textbf{ná}\-ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et cecidérunt in médio cas\-\textbf{tró}\-rum e\-\textbf{ó}\-rum:~\star circa tabernácu\textbf{la} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \textbf{át}\-tulit \textbf{e}\-is:~\star non sunt fraudáti a desi\-\textbf{dé}\-rio \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhuc escæ eórum erant in \textbf{o}\-re ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et ira Dei ascéndit \textbf{su}\-per \textbf{e}\-os\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et occídit \textbf{pin}\-gues e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et eléctos Israël \textbf{im}\-pe\-\textbf{dí}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools