\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} apposuérunt adhuc \textit{pec}\-\textit{cá}\textit{re} \textbf{e}\-i:~\star in iram excitavérunt Excélsum in in\-\textit{a}\-\textbf{quó}so.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et tentavérunt Deum in \textit{cór}\-\textit{di}\textit{bus} \textbf{su}\-is,~\star ut péterent escas animá\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et male locú\textit{ti} \textit{sunt} \textit{de} \textbf{De}\-o:~\star dixérunt: Numquid póterit Deus paráre mensam in \textit{de}\-\textbf{sér}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam percússit petram, et \textit{flu}\-\textit{xé}\textit{runt} \textbf{a}\-quæ:~\star et torréntes inun\-\textit{da}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid et panem \textit{pót}\-\textit{e}\textit{rit} \textbf{da}\-re,~\star aut paráre mensam pópu\textit{lo} \textbf{su}\-o?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo audívit Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus}, \textit{et} \textbf{dís}\-tulit:~\star et ignis accénsus est in Jacob, et ira ascéndit \textit{in} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia non credi\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textit{in} \textbf{De}\-o:~\star nec speravérunt in salutá\textit{ri} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et mandávit \textit{nú}\-\textit{bi}\textit{bus} \textbf{dé}\-super:~\star et jánuas cæli \textit{a}\-\textbf{pé}ruit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et pluit illis manna \textit{ad} \textit{man}\-\textit{du}\textbf{cán}dum:~\star et panem cæli de\textit{dit} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Panem Angelórum man\-\textit{du}\-\textit{cá}\textit{vit} \textbf{ho}\-mo,~\star cibária misit eis in ab\-\textit{un}\-\textbf{dán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tránstulit \textit{Aus}\-\textit{trum} \textit{de} \textbf{cæ}\-lo:~\star et indúxit in virtúte su\textit{a} \textbf{A}\-fricum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et pluit super eos sicut \textit{púl}\-\textit{ve}\textit{rem} \textbf{car}\-nes:~\star et sicut arénam maris volatília \textit{pen}\-\textbf{ná}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et cecidérunt in médio cas\-\textit{tró}\-\textit{rum} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star circa tabernácula \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \textit{át}\-\textit{tu}\textit{lit} \textbf{e}\-is:~\star non sunt fraudáti a desidéri\textit{o} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhuc escæ eórum erant in \textit{o}\-\textit{re} \textit{ip}\-\textbf{só}rum:~\star et ira Dei ascéndit su\textit{per} \textbf{e}\-os\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et occídit \textit{pin}\-\textit{gues} \textit{e}\-\textbf{ó}rum,~\star et eléctos Israël im\-\textit{pe}\-\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools