\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{t} apposuérunt adhuc pec\-\textbf{cá}\-re \textbf{e}\-i:~\star in iram excitavérunt Excélsum \textit{in} \textit{in}\-\textit{a}\textbf{quó}so.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et tentavérunt Deum in \textbf{cór}\-dibus \textbf{su}\-is,~\star ut péterent escas a\-\textit{ni}\-\textit{má}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et male locúti \textbf{sunt} de \textbf{De}\-o:~\star dixérunt: Numquid póterit Deus paráre men\textit{sam} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam percússit petram, et flu\-\textbf{xé}\-runt \textbf{a}\-quæ:~\star et torréntes \textit{in}\-\textit{un}\textit{da}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid et panem \textbf{pót}\-erit \textbf{da}\-re,~\star aut paráre mensam \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lo} \textbf{su}\-o?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Ideo audívit Dómi\-\textbf{nus}\-, et \textbf{dís}\-\textbf{tu}lit:~\star et ignis accénsus est in Jacob, et ira a\-\textit{scén}\-\textit{dit} \textit{in} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia non credi\-\textbf{dé}\-runt in \textbf{De}\-o:~\star nec speravérunt in sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et mandávit \textbf{nú}\-bibus \textbf{dé}\-\textbf{su}per:~\star et jánuas \textit{cæ}\-\textit{li} \textit{a}\-\textbf{pé}ruit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et pluit illis manna ad \textbf{man}\-du\-\textbf{cán}\-dum:~\star et panem cæ\textit{li} \textit{de}\-\textit{dit} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Panem Angelórum mandu\-\textbf{cá}\-vit \textbf{ho}\-mo,~\star cibária misit eis \textit{in} \textit{ab}\-\textit{un}\textbf{dán}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tránstulit \textbf{Aus}\-trum de \textbf{cæ}\-lo:~\star et indúxit in virtú\textit{te} \textit{su}\-\textit{a} \textbf{A}\-fricum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et pluit super eos sicut \textbf{púl}\-verem \textbf{car}\-nes:~\star et sicut arénam maris volatí\-\textit{li}\-\textit{a} \textit{pen}\-\textbf{ná}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et cecidérunt in médio cas\-\textbf{tró}\-rum e\-\textbf{ó}\-rum:~\star circa taberná\-\textit{cu}\-\textit{la} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et manducavérunt, et saturáti sunt nimis, et desidérium eórum \textbf{át}\-tulit \textbf{e}\-is:~\star non sunt fraudáti a desi\-\textit{dé}\-\textit{ri}\textit{o} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Adhuc escæ eórum erant in \textbf{o}\-re ip\-\textbf{só}\-rum:~\star et ira Dei ascén\textit{dit} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et occídit \textbf{pin}\-gues e\-\textbf{ó}\-rum,~\star et eléctos Isra\textit{ël} \textit{im}\-\textit{pe}\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools