\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{on} sunt recordáti \textbf{ma}\-nus \textbf{e}\-jus,~\star die qua redémit eos de manu \textbf{tri}\-bu\-\textbf{lán}\-tis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut pósuit in Ægýpto \textbf{si}\-gna \textbf{su}\-a,~\star et prodígia sua in \textbf{cam}\-po \textbf{Tá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et convértit in sánguinem flúmi\textbf{na} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et imbres e\-\textbf{ó}\-rum, ne \textbf{bí}\-berent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misit in eos cœnomyíam, et com\-\textbf{é}\-dit \textbf{e}\-os:~\star et ranam, et dis\-\textbf{pér}\-didit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et dedit ærúgini \textbf{fruc}\-tus e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et labóres e\-\textbf{ó}\-rum lo\-\textbf{cús}\-tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et occídit in grándine víne\textbf{as} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et moros eórum \textbf{in} pru\-\textbf{í}\-na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et trádidit grándini ju\-\textbf{mén}\-ta e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et possessiónem e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{i}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Misit in eos iram indignati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{su}\-æ:~\star indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \textbf{án}\-gelos \textbf{ma}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani\-\textbf{má}\-bus e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et juménta eórum in \textbf{mor}\-te con\-\textbf{clú}\-sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et percússit omne primogénitum in \textbf{ter}\-ra Æ\-\textbf{gýp}\-ti:~\star primítias omnis labóris eórum in taber\-\textbf{ná}\-cu\textbf{lis} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ábstulit sicut oves \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um:~\star et perdúxit eos tamquam gregem \textbf{in} de\-\textbf{sér}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedúxit eos in spe, et non \textbf{ti}\-mu\-\textbf{é}\-runt:~\star et inimícos eórum o\-\textbf{pé}\-ruit \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et indúxit eos in montem sanctificati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{su}\-æ:~\star montem, quem acquisívit \textbf{déx}\-tera \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et ejécit a fácie e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{Gen}\-tes:~\star et sorte divísit eis terram in funículo distri\-\textbf{bu}\-ti\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et habitáre fecit in tabernácu\textbf{lis} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star \textbf{tri}\-bus \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et tentavérunt, et exacerbavérunt \textbf{De}\-um ex\-\textbf{cél}\-sum:~\star et testimónia ejus non cus\-\textbf{to}\-di\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et avertérunt se, et non serva\-\textbf{vé}\-runt \textbf{pac}\-tum:~\star quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \textbf{ar}\-cum \textbf{pra}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~In iram concitavérunt eum in \textbf{cól}\-libus \textbf{su}\-is:~\star et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\-\textbf{vo}\-ca\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools