\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{on} sunt recordá\textit{ti} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{e}\-jus,~\star die qua redémit eos de manu tri\-\textit{bu}\-\textbf{lán}tis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut pósuit in Ægýp\textit{to} \textit{si}\-\textit{gna} \textbf{su}\-a,~\star et prodígia sua in cam\textit{po} \textbf{Tá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et convértit in sánguinem flú\-\textit{mi}\-\textit{na} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et imbres eórum, \textit{ne} \textbf{bí}\-berent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misit in eos cœnomyíam, et \textit{com}\-\textit{é}\textit{dit} \textbf{e}\-os:~\star et ranam, et dispérdi\textit{dit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et dedit ærúgini \textit{fruc}\-\textit{tus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et labóres eórum \textit{lo}\-\textbf{cús}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et occídit in grándine ví\-\textit{ne}\-\textit{as} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et moros eórum in \textit{pru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et trádidit grándini ju\-\textit{mén}\-\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et possessiónem eó\textit{rum} \textbf{i}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Misit in eos iram indigna\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per ánge\textit{los} \textbf{ma}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte ani\-\textit{má}\-\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et juménta eórum in morte \textit{con}\-\textbf{clú}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et percússit omne primogénitum in \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star primítias omnis labóris eórum in taberná\-\textit{cu}\-\textbf{lis} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ábstulit sicut oves \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et perdúxit eos tamquam gregem in \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedúxit eos in spe, et \textit{non} \textit{ti}\-\textit{mu}\textbf{é}runt:~\star et inimícos eórum opéru\textit{it} \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et indúxit eos in montem sanctifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star montem, quem acquisívit déxte\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et ejécit a fácie \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{Gen}\-tes:~\star et sorte divísit eis terram in funículo distribu\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et habitáre fecit in taberná\-\textit{cu}\-\textit{lis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star tri\textit{bus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et tentavérunt, et exacerbavérunt \textit{De}\-\textit{um} \textit{ex}\-\textbf{cél}sum:~\star et testimónia ejus non custo\-\textit{di}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et avertérunt se, et non ser\-\textit{va}\-\textit{vé}\textit{runt} \textbf{pac}\-tum:~\star quemádmodum patres eórum convérsi sunt in ar\textit{cum} \textbf{pra}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~In iram concitavérunt eum in \textit{cól}\-\textit{li}\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum provo\-\textit{ca}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools