\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{on} sunt recordáti ma\textit{nus} \textbf{e}\-jus,~\star die qua redémit eos de manu \textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{lán}tis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut pósuit in Ægýpto si\textit{gna} \textbf{su}\-a,~\star et prodígia sua in \textit{cam}\-\textit{po} \textbf{Tá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et convértit in sánguinem flúmina \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et imbres eó\-\textit{rum}\-, \textit{ne} \textbf{bí}\-berent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misit in eos cœnomyíam, et comé\textit{dit} \textbf{e}\-os:~\star et ranam, et dispér\-\textit{di}\-\textit{dit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et dedit ærúgini fructus \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et labóres eó\textit{rum} \textit{lo}\-\textbf{cús}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et occídit in grándine víneas \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et moros eórum \textit{in} \textit{pru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et trádidit grándini juménta \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et possessiónem e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{i}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Misit in eos iram indignatió\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per án\-\textit{ge}\-\textit{los} \textbf{ma}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animábus \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et juménta eórum in mor\textit{te} \textit{con}\-\textbf{clú}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et percússit omne primogénitum in terra \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star primítias omnis labóris eórum in taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textbf{lis} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ábstulit sicut oves pópu\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et perdúxit eos tamquam gregem \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedúxit eos in spe, et non ti\-\textit{mu}\-\textbf{é}runt:~\star et inimícos eórum opé\-\textit{ru}\-\textit{it} \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et indúxit eos in montem sanctificatió\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star montem, quem acquisívit déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et ejécit a fácie eó\textit{rum} \textbf{Gen}\-tes:~\star et sorte divísit eis terram in funículo distri\-\textit{bu}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et habitáre fecit in tabernáculis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star \textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et tentavérunt, et exacerbavérunt Deum \textit{ex}\-\textbf{cél}sum:~\star et testimónia ejus non cus\-\textit{to}\-\textit{di}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et avertérunt se, et non servavé\textit{runt} \textbf{pac}\-tum:~\star quemádmodum patres eórum convérsi sunt in \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{pra}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~In iram concitavérunt eum in cólli\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum pro\-\textit{vo}\-\textit{ca}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools