\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{N}}{on} sunt recordáti \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{e}\-jus,~\star die qua redémit eos de ma\textit{nu} \textit{tri}\-\textit{bu}\textbf{lán}tis.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Sicut pósuit in Ægýpto \textit{si}\-\textit{gna} \textbf{su}\-a,~\star et prodígia sua \textit{in} \textit{cam}\-\textit{po} \textbf{Tá}\-neos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et convértit in sánguinem flúmi\textit{na} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et imbres e\-\textit{ó}\-\textit{rum}, \textit{ne} \textbf{bí}\-berent.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Misit in eos cœnomyíam, et com\-\textit{é}\-\textit{dit} \textbf{e}\-os:~\star et ranam, et dis\-\textit{pér}\-\textit{di}\textit{dit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et dedit ærúgini fruc\textit{tus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et labóres e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{lo}\-\textbf{cús}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et occídit in grándine víne\textit{as} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et moros eó\textit{rum} \textit{in} \textit{pru}\-\textbf{í}na.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et trádidit grándini jumén\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et possessiónem \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{i}\-gni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Misit in eos iram indignati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star indignatiónem, et iram, et tribulatiónem: immissiónes per \textit{án}\-\textit{ge}\textit{los} \textbf{ma}\-los.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Viam fecit sémitæ iræ suæ, non pepércit a morte animá\textit{bus} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et juménta eórum in \textit{mor}\-\textit{te} \textit{con}\-\textbf{clú}sit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et percússit omne primogénitum in ter\textit{ra} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star primítias omnis labóris eórum in ta\-\textit{ber}\-\textit{ná}\textit{cu}\textbf{lis} Cham.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ábstulit sicut oves pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et perdúxit eos tamquam gre\textit{gem} \textit{in} \textit{de}\-\textbf{sér}to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et dedúxit eos in spe, et non \textit{ti}\-\textit{mu}\textbf{é}runt:~\star et inimícos eórum o\-\textit{pé}\-\textit{ru}\textit{it} \textbf{ma}\-re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et indúxit eos in montem sanctificati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{su}\-æ:~\star montem, quem acquisívit \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ra} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et ejécit a fácie e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{Gen}\-tes:~\star et sorte divísit eis terram in funículo dis\-\textit{tri}\-\textit{bu}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et habitáre fecit in tabernácu\textit{lis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star \textit{tri}\-\textit{bus} \textbf{Is}\-raël.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et tentavérunt, et exacerbavérunt De\textit{um} \textit{ex}\-\textbf{cél}sum:~\star et testimónia ejus non \textit{cus}\-\textit{to}\textit{di}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et avertérunt se, et non serva\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{pac}\-tum:~\star quemádmodum patres eórum convérsi sunt \textit{in} \textit{ar}\-\textit{cum} \textbf{pra}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~In iram concitavérunt eum in cól\-\textit{li}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is:~\star et in sculptílibus suis ad æmulatiónem eum \textit{pro}\-\textit{vo}\textit{ca}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools