\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udívit} \textbf{De}\-us, et \textbf{spre}\-vit:~\star et ad níhilum redégit \textbf{val}\-de \textbf{Is}\-raël.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et répulit taber\-\textbf{ná}\-culum \textbf{Si}\-lo:~\star tabernáculum suum, ubi habitávit \textbf{in} ho\-\textbf{mí}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et trádidit in captivitátem vir\-\textbf{tú}\-tem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et pulchritúdinem eórum in manus \textbf{in}\-i\-\textbf{mí}\-ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et conclúsit in gládio \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um:~\star et hereditátem \textbf{su}\-am \textbf{spre}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Júvenes eórum com\-\textbf{é}\-dit \textbf{i}\-gnis:~\star et vírgines eórum non sunt \textbf{la}\-men\-\textbf{tá}\-tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sacerdótes eórum in gládio \textbf{ce}\-ci\-\textbf{dé}\-runt:~\star et víduæ eórum non \textbf{plo}\-ra\-\textbf{bán}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et excitátus est tamquam \textbf{dór}\-miens \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star tamquam potens crapu\-\textbf{lá}\-tus a \textbf{vi}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et percússit inimícos suos in post\-\textbf{e}\-ri\-\textbf{ó}\-ra:~\star oppróbrium sempitérnum \textbf{de}\-dit \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et répulit taber\-\textbf{ná}\-culum \textbf{Jo}\-seph:~\star et tribum Ephraim \textbf{non} e\-\textbf{lé}\-git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sed elégit \textbf{tri}\-bum \textbf{Ju}\-da,~\star montem Sion \textbf{quem} di\-\textbf{lé}\-xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \textbf{su}\-um in \textbf{ter}\-ra,~\star quam fun\-\textbf{dá}\-vit in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \textbf{gré}\-gibus \textbf{ó}\-\textbf{vi}um:~\star de post fœtántes ac\-\textbf{cé}\-pit \textbf{e}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Páscere Jacob, \textbf{ser}\-vum \textbf{su}\-um,~\star et Israël, heredi\-\textbf{tá}\-tem \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pavit eos in innocéntia \textbf{cor}\-dis \textbf{su}\-i:~\star et in intelléctibus mánuum suárum de\-\textbf{dú}\-xit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools