\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udívit} \textbf{De}\-us, et \textbf{spre}\-vit:~\star et ad níhilum redégit \textit{val}\-\textit{de} \textbf{Is}\-raël.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et répulit taber\-\textbf{ná}\-culum \textbf{Si}\-lo:~\star tabernáculum suum, ubi habitávit \textit{in} \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et trádidit in captivitátem vir\-\textbf{tú}\-tem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et pulchritúdinem eórum in manus \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et conclúsit in gládio \textbf{pó}\-pulum \textbf{su}\-um:~\star et hereditátem \textit{su}\-\textit{am} \textbf{spre}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Júvenes eórum com\-\textbf{é}\-dit \textbf{i}\-gnis:~\star et vírgines eórum non sunt \textit{la}\-\textit{men}\textbf{tá}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sacerdótes eórum in gládio \textbf{ce}\-ci\-\textbf{dé}\-runt:~\star et víduæ eórum non \textit{plo}\-\textit{ra}\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et excitátus est tamquam \textbf{dór}\-miens \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star tamquam potens crapulá\textit{tus} \textit{a} \textbf{vi}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et percússit inimícos suos in post\-\textbf{e}\-ri\-\textbf{ó}\-ra:~\star oppróbrium sempitérnum \textit{de}\-\textit{dit} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et répulit taber\-\textbf{ná}\-culum \textbf{Jo}\-seph:~\star et tribum Ephraim \textit{non} \textit{e}\-\textbf{lé}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sed elégit \textbf{tri}\-bum \textbf{Ju}\-da,~\star montem Sion \textit{quem} \textit{di}\-\textbf{lé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \textbf{su}\-um in \textbf{ter}\-ra,~\star quam fundá\textit{vit} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \textbf{gré}\-gibus \textbf{ó}\-\textbf{vi}um:~\star de post fœtántes ac\-\textit{cé}\-\textit{pit} \textbf{e}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Páscere Jacob, \textbf{ser}\-vum \textbf{su}\-um,~\star et Israël, heredi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pavit eos in innocéntia \textbf{cor}\-dis \textbf{su}\-i:~\star et in intelléctibus mánuum suárum de\-\textit{dú}\-\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools