\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udívit} \textit{De}\-\textit{us}, \textit{et} \textbf{spre}\-vit:~\star et ad níhilum redégit val\textit{de} \textbf{Is}\-raël.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et répulit taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Si}\-lo:~\star tabernáculum suum, ubi habitávit in \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et trádidit in captivitátem vir\-\textit{tú}\-\textit{tem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et pulchritúdinem eórum in manus in\-\textit{i}\-\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et conclúsit in gládio \textit{pó}\-\textit{pu}\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et hereditátem su\textit{am} \textbf{spre}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Júvenes eórum \textit{com}\-\textit{é}\textit{dit} \textbf{i}\-gnis:~\star et vírgines eórum non sunt la\-\textit{men}\-\textbf{tá}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sacerdótes eórum in gládi\textit{o} \textit{ce}\-\textit{ci}\textbf{dé}runt:~\star et víduæ eórum non plo\-\textit{ra}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et excitátus est tamquam \textit{dór}\-\textit{mi}\textit{ens} \textbf{Dó}\-minus:~\star tamquam potens crapulátus \textit{a} \textbf{vi}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et percússit inimícos suos in \textit{post}\-\textit{e}\textit{ri}\textbf{ó}ra:~\star oppróbrium sempitérnum de\textit{dit} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et répulit taber\-\textit{ná}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{Jo}\-seph:~\star et tribum Ephraim non \textit{e}\-\textbf{lé}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sed elé\textit{git} \textit{tri}\-\textit{bum} \textbf{Ju}\-da,~\star montem Sion quem \textit{di}\-\textbf{lé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium \textit{su}\-\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}\-ra,~\star quam fundávit \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de \textit{gré}\-\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ó}\-vium:~\star de post fœtántes accé\textit{pit} \textbf{e}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Páscere Ja\-\textit{cob}\-, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{su}\-um,~\star et Israël, hereditá\textit{tem} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pavit eos in innocénti\textit{a} \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{su}\-i:~\star et in intelléctibus mánuum suárum dedú\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools