\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udívit} De\-\textit{us}\-, \textit{et} \textbf{spre}\-vit:~\star et ad níhilum redégit valde \textbf{Is}\-raël.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et répulit taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{Si}\-lo:~\star tabernáculum suum, ubi habitávit in ho\-\textbf{mí}\-nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et trádidit in captivitátem virtú\textit{tem} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et pulchritúdinem eórum in manus ini\-\textbf{mí}\-ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et conclúsit in gládio pó\-\textit{pu}\-\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et hereditátem suam \textbf{spre}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Júvenes eórum com\-\textit{é}\-\textit{dit} \textbf{i}\-gnis:~\star et vírgines eórum non sunt lamen\-\textbf{tá}\-tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sacerdótes eórum in gládio \textit{ce}\-\textit{ci}\textbf{dé}runt:~\star et víduæ eórum non plora\-\textbf{bán}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et excitátus est tamquam dór\-\textit{mi}\-\textit{ens} \textbf{Dó}\-minus:~\star tamquam potens crapulátus a \textbf{vi}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et percússit inimícos suos in post\-\textit{e}\-\textit{ri}\textbf{ó}ra:~\star oppróbrium sempitérnum dedit \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et répulit taberná\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{Jo}\-seph:~\star et tribum Ephraim non e\-\textbf{lé}\-git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sed elégit \textit{tri}\-\textit{bum} \textbf{Ju}\-da,~\star montem Sion quem di\-\textbf{lé}\-xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium su\textit{um} \textit{in} \textbf{ter}\-ra,~\star quam fundávit in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de gré\-\textit{gi}\-\textit{bus} \textbf{ó}\-vium:~\star de post fœtántes accépit \textbf{e}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Páscere Jacob, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{su}\-um,~\star et Israël, hereditátem \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pavit eos in innocéntia \textit{cor}\-\textit{dis} \textbf{su}\-i:~\star et in intelléctibus mánuum suárum dedúxit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools