\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udívit} Deus, et \textbf{spre}\-vit:~\star et ad níhilum redégit val\textit{de} \textbf{Is}\-\textbf{ra}ël.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et répulit tabernáculum \textbf{Si}\-lo:~\star tabernáculum suum, ubi habitávit in \textit{ho}\-\textbf{mí}\textbf{ni}bus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et trádidit in captivitátem virtútem e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et pulchritúdinem eórum in manus in\-\textit{i}\-\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et conclúsit in gládio pópulum \textbf{su}\-um:~\star et hereditátem su\textit{am} \textbf{spre}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Júvenes eórum comédit \textbf{i}\-gnis:~\star et vírgines eórum non sunt la\-\textit{men}\-\textbf{tá}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sacerdótes eórum in gládio ceci\-\textbf{dé}\-runt:~\star et víduæ eórum non plo\-\textit{ra}\-\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et excitátus est tamquam dórmiens \textbf{Dó}\-minus:~\star tamquam potens crapulátus \textit{a} \textbf{vi}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et percússit inimícos suos in posteri\-\textbf{ó}\-ra:~\star oppróbrium sempitérnum de\textit{dit} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et répulit tabernáculum \textbf{Jo}\-seph:~\star et tribum Ephraim non \textit{e}\-\textbf{lé}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sed elégit tribum \textbf{Ju}\-da,~\star montem Sion quem \textit{di}\-\textbf{lé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum in \textbf{ter}\-ra,~\star quam fundávit \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégibus \textbf{ó}\-vium:~\star de post fœtántes accé\textit{pit} \textbf{e}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Páscere Jacob, servum \textbf{su}\-um,~\star et Israël, hereditá\textit{tem} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pavit eos in innocéntia cordis \textbf{su}\-i:~\star et in intelléctibus mánuum suárum dedú\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools