\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{A}}{udívit} Deus, \textit{et} \textbf{spre}\-vit:~\star et ad níhilum redégit \textit{val}\-\textit{de} \textbf{Is}\-raël.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Et répulit tabernácu\textit{lum} \textbf{Si}\-lo:~\star tabernáculum suum, ubi habitávit \textit{in} \textit{ho}\-\textbf{mí}nibus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Et trádidit in captivitátem virtútem \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et pulchritúdinem eórum in manus \textit{in}\-\textit{i}\textbf{mí}ci.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Et conclúsit in gládio pópu\textit{lum} \textbf{su}\-um:~\star et hereditátem \textit{su}\-\textit{am} \textbf{spre}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Júvenes eórum comé\textit{dit} \textbf{i}\-gnis:~\star et vírgines eórum non sunt \textit{la}\-\textit{men}\textbf{tá}tæ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Sacerdótes eórum in gládio ce\-\textit{ci}\-\textbf{dé}runt:~\star et víduæ eórum non \textit{plo}\-\textit{ra}\textbf{bán}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et excitátus est tamquam dórmi\textit{ens} \textbf{Dó}\-minus:~\star tamquam potens crapulá\textit{tus} \textit{a} \textbf{vi}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et percússit inimícos suos in poste\-\textit{ri}\-\textbf{ó}ra:~\star oppróbrium sempitérnum \textit{de}\-\textit{dit} \textbf{il}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et répulit tabernácu\textit{lum} \textbf{Jo}\-seph:~\star et tribum Ephraim \textit{non} \textit{e}\-\textbf{lé}git.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Sed elégit tri\textit{bum} \textbf{Ju}\-da,~\star montem Sion \textit{quem} \textit{di}\-\textbf{lé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ædificávit sicut unicórnium sanctifícium suum \textit{in} \textbf{ter}\-ra,~\star quam fundá\textit{vit} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et elégit David, servum suum, et sústulit eum de grégi\textit{bus} \textbf{ó}\-vium:~\star de post fœtántes ac\-\textit{cé}\-\textit{pit} \textbf{e}\-um,\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Páscere Jacob, ser\textit{vum} \textbf{su}\-um,~\star et Israël, heredi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{su}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et pavit eos in innocéntia cor\textit{dis} \textbf{su}\-i:~\star et in intelléctibus mánuum suárum de\-\textit{dú}\-\textit{xit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools