\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum \textbf{sanc}\-tum \textbf{tu}\-um:~\star posuérunt Jerúsalem in pomó\textit{rum} \textit{cus}\-\textbf{tó}\textbf{di}am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola\-\textbf{tí}\-libus \textbf{cæ}\-li:~\star carnes sanctórum tuórum bés\-\textit{ti}\-\textit{is} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\textbf{tu} Je\-\textbf{rú}\-salem:~\star et non erat qui \textit{se}\-\textit{pe}\textbf{lí}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Facti sumus oppróbrium vi\-\textbf{cí}\-nis \textbf{nos}\-tris:~\star subsannátio et illúsio his, qui in circú\-\textit{i}\-\textit{tu} \textbf{nos}\-\textbf{tro} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Usquequo, Dómine, ira\-\textbf{scé}\-ris in \textbf{fi}\-nem:~\star accendétur velut ignis \textit{ze}\-\textit{lus} \textbf{tu}\-us?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \textbf{non} no\-\textbf{vé}\-runt:~\star et in regna quæ nomen tuum non in\-\textit{vo}\-\textit{ca}\textbf{vé}runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia come\-\textbf{dé}\-runt \textbf{Ja}\-cob:~\star et locum ejus de\-\textit{so}\-\textit{la}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{tu}\-æ:~\star quia páuperes facti \textit{su}\-\textit{mus} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \textbf{lí}\-be\textbf{ra} nos:~\star et propítius esto peccátis nostris, propter \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est \textbf{De}\-us e\-\textbf{ó}\-rum?~\star et innotéscat in natiónibus coram ó\-\textit{cu}\-\textit{lis} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Ultio sánguinis servórum tuórum, \textbf{qui} ef\-\textbf{fú}\-sus est:~\star intróeat in conspéctu tuo gémitus com\-\textit{pe}\-\textit{di}\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Secúndum magnitúdinem \textbf{brá}\-chii \textbf{tu}\-i,~\star pósside fílios morti\-\textit{fi}\-\textit{ca}\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et redde vicínis nostris séptuplum in \textbf{si}\-nu e\-\textbf{ó}\-rum:~\star impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \textit{ti}\-\textit{bi}, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Nos autem pópulus tuus, et oves \textbf{pás}\-cuæ \textbf{tu}\-æ,~\star confitébimur ti\textit{bi} \textit{in} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}lum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem~\star annuntiábimus \textit{lau}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools