\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um:~\star posuérunt Jerúsalem in pomórum cus\-\textbf{tó}\-diam.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatí\-\textit{li}\-\textit{bus} \textbf{cæ}\-li:~\star carnes sanctórum tuórum béstiis \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\textit{tu} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem:~\star et non erat qui sepe\-\textbf{lí}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Facti sumus oppróbrium vi\-\textit{cí}\-\textit{nis} \textbf{nos}\-tris:~\star subsannátio et illúsio his, qui in circúitu \textbf{nos}\-tro sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Usquequo, Dómine, irascé\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star accendétur velut ignis zelus \textbf{tu}\-us?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \textit{non} \textit{no}\-\textbf{vé}runt:~\star et in regna quæ nomen tuum non invoca\-\textbf{vé}\-runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia come\-\textit{dé}\-\textit{runt} \textbf{Ja}\-cob:~\star et locum ejus desola\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericór\-\textit{di}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ:~\star quia páuperes facti sumus \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \textit{lí}\-\textit{be}\textbf{ra} nos:~\star et propítius esto peccátis nostris, propter nomen \textbf{tu}\-um:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est De\textit{us} \textit{e}\-\textbf{ó}rum?~\star et innotéscat in natiónibus coram óculis \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Ultio sánguinis servórum tuórum, \textit{qui} \textit{ef}\-\textbf{fú}sus est:~\star intróeat in conspéctu tuo gémitus compedi\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Secúndum magnitúdinem brá\-\textit{chi}\-\textit{i} \textbf{tu}\-i,~\star pósside fílios mortifica\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et redde vicínis nostris séptuplum in si\textit{nu} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star impropérium ipsórum, quod exprobravérunt tibi, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Nos autem pópulus tuus, et oves pás\-\textit{cu}\-\textit{æ} \textbf{tu}\-æ,~\star confitébimur tibi in \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star annuntiábimus laudem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools