\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt templum \textbf{sanc}\-tum \textbf{tu}\-um:~\star posuérunt Jerúsalem in po\-\textbf{mó}\-rum cus\-\textbf{tó}\-diam.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola\-\textbf{tí}\-libus \textbf{cæ}\-li:~\star carnes sanctórum tuórum \textbf{bés}\-tiis \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúi\textbf{tu} Je\-\textbf{rú}\-salem:~\star et non erat qui \textbf{se}\-pe\-\textbf{lí}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Facti sumus oppróbrium vi\-\textbf{cí}\-nis \textbf{nos}\-tris:~\star subsannátio et illúsio his, qui in cir\-\textbf{cú}\-itu \textbf{nos}\-tro sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Usquequo, Dómine, ira\-\textbf{scé}\-ris in \textbf{fi}\-nem:~\star accendétur velut ignis \textbf{ze}\-lus \textbf{tu}\-us?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te \textbf{non} no\-\textbf{vé}\-runt:~\star et in regna quæ nomen tuum non in\-\textbf{vo}\-ca\-\textbf{vé}\-runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia come\-\textbf{dé}\-runt \textbf{Ja}\-cob:~\star et locum ejus de\-\textbf{so}\-la\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri\-\textbf{cór}\-diæ \textbf{tu}\-æ:~\star quia páuperes facti \textbf{su}\-mus \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, \textbf{lí}\-be\textbf{ra} nos:~\star et propítius esto peccátis nostris, propter \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est \textbf{De}\-us e\-\textbf{ó}\-rum?~\star et innotéscat in natiónibus coram \textbf{ó}\-culis \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Ultio sánguinis servórum tuórum, \textbf{qui} ef\-\textbf{fú}\-sus est:~\star intróeat in conspéctu tuo gémitus com\-\textbf{pe}\-di\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Secúndum magnitúdinem \textbf{brá}\-chii \textbf{tu}\-i,~\star pósside fílios morti\-\textbf{fi}\-ca\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et redde vicínis nostris séptuplum in \textbf{si}\-nu e\-\textbf{ó}\-rum:~\star impropérium ipsórum, quod exprobravérunt \textbf{ti}\-bi, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Nos autem pópulus tuus, et oves \textbf{pás}\-cuæ \textbf{tu}\-æ,~\star confitébimur \textbf{ti}\-bi in \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem~\star annuntiábimus \textbf{lau}\-dem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools