\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} venérunt Gentes in hereditátem tuam, polluérunt tem\textit{plum} \textit{sanc}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um:~\star posuérunt Jerúsalem in pomórum \textit{cus}\-\textbf{tó}diam.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Posuérunt morticína servórum tuórum, escas vola\-\textit{tí}\-\textit{li}\textit{bus} \textbf{cæ}\-li:~\star carnes sanctórum tuórum bésti\textit{is} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circú\-\textit{i}\-\textit{tu} \textit{Je}\-\textbf{rú}salem:~\star et non erat qui se\-\textit{pe}\-\textbf{lí}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Facti sumus oppróbrium \textit{vi}\-\textit{cí}\textit{nis} \textbf{nos}\-tris:~\star subsannátio et illúsio his, qui in circúi\textit{tu} \textbf{nos}\-tro sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Usquequo, Dómine, ira\-\textit{scé}\-\textit{ris} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star accendétur velut ignis ze\textit{lus} \textbf{tu}\-us?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Effúnde iram tuam in Gentes, quæ \textit{te} \textit{non} \textit{no}\-\textbf{vé}runt:~\star et in regna quæ nomen tuum non invo\-\textit{ca}\-\textbf{vé}runt:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia com\-\textit{e}\-\textit{dé}\textit{runt} \textbf{Ja}\-cob:~\star et locum ejus deso\-\textit{la}\-\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ:~\star quia páuperes facti su\textit{mus} \textbf{ni}\-mis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{lí}\-\textit{be}\textbf{ra} nos:~\star et propítius esto peccátis nostris, propter no\textit{men} \textbf{tu}\-um:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est \textit{De}\-\textit{us} \textit{e}\-\textbf{ó}rum?~\star et innotéscat in natiónibus coram ócu\textit{lis} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Ultio sánguinis servórum tuó\-\textit{rum}\-, \textit{qui} \textit{ef}\-\textbf{fú}sus est:~\star intróeat in conspéctu tuo gémitus compe\-\textit{di}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Secúndum magnitúdinem \textit{brá}\-\textit{chi}\textit{i} \textbf{tu}\-i,~\star pósside fílios mortifi\-\textit{ca}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Et redde vicínis nostris séptuplum in \textit{si}\-\textit{nu} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star impropérium ipsórum, quod exprobravérunt ti\-\textit{bi}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Nos autem pópulus tuus, et oves \textit{pás}\-\textit{cu}\textit{æ} \textbf{tu}\-æ,~\star confitébimur tibi \textit{in} \textbf{sǽ}\-culum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~In generatiónem et ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star annuntiábimus lau\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools