\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} regis Isra\-\textbf{ël}\-, in\-\textbf{tén}\-de:~\star qui dedúcis velut \textit{o}\-\textit{vem} \textbf{Jo}\-seph.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui sedes \textbf{su}\-per \textbf{Ché}\-\textbf{ru}bim:~\star manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textit{et} \textit{Ma}\-\textbf{nás}se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Excita poténtiam \textbf{tu}\-am, et \textbf{ve}\-ni:~\star ut salvos \textit{fá}\-\textit{ci}\textbf{as} nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~\-\textbf{De}\-us, con\-\textbf{vér}\-\textbf{te} nos:~\star et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\-\textit{vi} \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dómine, \textbf{De}\-us vir\-\textbf{tú}\-tum,~\star quoúsque irascéris super oratiónem \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cibábis nos pane \textbf{la}\-cri\-\textbf{má}\-rum:~\star et potum dabis nobis in lácrimis \textit{in} \textit{men}\-\textbf{sú}ra?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Posuísti nos in contradictiónem vi\-\textbf{cí}\-nis \textbf{nos}\-tris:~\star et inimíci nostri sub\-\textit{san}\-\textit{na}\textbf{vé}runt nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus vir\-\textbf{tú}\-tum, con\-\textbf{vér}\-\textbf{te} nos:~\star et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\-\textit{vi} \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Víneam de Ægýpto \textbf{trans}\-tu\-\textbf{lís}\-ti:~\star ejecísti Gentes, et plan\-\textit{tás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dux itíneris fuísti in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star plantásti radíces ejus, et im\-\textit{plé}\-\textit{vit} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Opéruit montes \textbf{um}\-bra \textbf{e}\-jus:~\star et arbústa ejus \textit{ce}\-\textit{dros} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exténdit pálmites suos \textbf{us}\-que ad \textbf{ma}\-re:~\star et usque ad flumen propá\-\textit{gi}\-\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ut quid destruxísti ma\-\textbf{cé}\-riam \textbf{e}\-jus:~\star et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\-\textit{ún}\-\textit{tur} \textbf{vi}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exterminávit eam \textbf{a}\-per de \textbf{sil}\-va:~\star et singuláris ferus depás\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Deus vir\-\textbf{tú}\-tum, con\-\textbf{vér}\-\textbf{te}re:~\star réspice de cælo, et vide, et vísita ví\-\textit{ne}\-\textit{am} \textbf{is}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et pérfice eam, quam plantávit \textbf{déx}\-tera \textbf{tu}\-a:~\star et super fílium hóminis, quem confir\-\textit{más}\-\textit{ti} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Incénsa igni, \textbf{et} suf\-\textbf{fós}\-sa:~\star ab increpatióne vultus tu\textit{i} \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiat manus tua super virum \textbf{déx}\-teræ \textbf{tu}\-æ:~\star et super fílium hóminis quem confir\-\textit{más}\-\textit{ti} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et non discédimus a te, vi\-\textbf{vi}\-fi\-\textbf{cá}\-\textbf{bis} nos:~\star et nomen tuum \textit{in}\-\textit{vo}\textbf{cá}bimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Dómine, Deus vir\-\textbf{tú}\-tum, con\-\textbf{vér}\-\textbf{te} nos:~\star et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\-\textit{vi} \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools