\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} regis Israël, in\-\textbf{tén}\-de:~\star qui dedúcis velut \textbf{o}\-vem \textbf{Jo}\-seph.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Qui sedes super \textbf{Ché}\-rubim:~\star manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \textbf{et} Ma\-\textbf{nás}\-se.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Excita poténtiam tuam, et \textbf{ve}\-ni:~\star ut salvos \textbf{fá}\-ci\textbf{as} nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Deus, con\-\textbf{vér}\-te nos:~\star et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}\-vi \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Dómine, Deus vir\-\textbf{tú}\-tum,~\star quoúsque irascéris super oratiónem \textbf{ser}\-vi \textbf{tu}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Cibábis nos pane lacri\-\textbf{má}\-rum:~\star et potum dabis nobis in lácrimis \textbf{in} men\-\textbf{sú}\-ra?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Posuísti nos in contradictiónem vicínis \textbf{nos}\-tris:~\star et inimíci nostri sub\-\textbf{san}\-na\-\textbf{vé}\-runt nos.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus virtútum, con\-\textbf{vér}\-te nos:~\star et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}\-vi \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Víneam de Ægýpto transtu\-\textbf{lís}\-ti:~\star ejecísti Gentes, et plan\-\textbf{tás}\-ti \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Dux itíneris fuísti in conspéctu \textbf{e}\-jus:~\star plantásti radíces ejus, et im\-\textbf{plé}\-vit \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Opéruit montes umbra \textbf{e}\-jus:~\star et arbústa ejus \textbf{ce}\-dros \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Exténdit pálmites suos usque ad \textbf{ma}\-re:~\star et usque ad flumen pro\-\textbf{pá}\-gines \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ut quid destruxísti macériam \textbf{e}\-jus:~\star et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\-\textbf{ún}\-tur \textbf{vi}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Exterminávit eam aper de \textbf{sil}\-va:~\star et singuláris ferus de\-\textbf{pás}\-tus est \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Deus virtútum, con\-\textbf{vér}\-tere:~\star réspice de cælo, et vide, et vísita \textbf{ví}\-neam \textbf{is}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Et pérfice eam, quam plantávit déxtera \textbf{tu}\-a:~\star et super fílium hóminis, quem confir\-\textbf{más}\-ti \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Incénsa igni, et suf\-\textbf{fós}\-sa:~\star ab increpatióne vultus \textbf{tu}\-i per\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Fiat manus tua super virum déxteræ \textbf{tu}\-æ:~\star et super fílium hóminis quem confir\-\textbf{más}\-ti \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et non discédimus a te, vivifi\-\textbf{cá}\-bis nos:~\star et nomen tuum \textbf{in}\-vo\-\textbf{cá}\-bimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Dómine, Deus virtútum, con\-\textbf{vér}\-te nos:~\star et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}\-vi \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools