\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{íneam} de Ægýpto transtu\-\textbf{lís}\-ti:~\star ejecísti Gentes, et plan\-\textbf{tás}\-ti \textbf{e}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dux itíneris fuísti in conspéctu \textbf{e}\-jus:~\star plantásti radíces ejus, et im\-\textbf{plé}\-vit \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Opéruit montes umbra \textbf{e}\-jus:~\star et arbústa ejus \textbf{ce}\-dros \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exténdit pálmites suos usque ad \textbf{ma}\-re:~\star et usque ad flumen pro\-\textbf{pá}\-gines \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut quid destruxísti macériam \textbf{e}\-jus:~\star et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\-\textbf{ún}\-tur \textbf{vi}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exterminávit eam aper de \textbf{sil}\-va:~\star et singuláris ferus de\-\textbf{pás}\-tus est \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus virtútum, con\-\textbf{vér}\-tere:~\star réspice de cælo, et vide, et vísita \textbf{ví}\-neam \textbf{is}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et pérfice eam, quam plantávit déxtera \textbf{tu}\-a:~\star et super fílium hóminis, quem confir\-\textbf{más}\-ti \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Incénsa igni, et suf\-\textbf{fós}\-sa:~\star ab increpatióne vultus \textbf{tu}\-i per\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fiat manus tua super virum déxteræ \textbf{tu}\-æ:~\star et super fílium hóminis quem confir\-\textbf{más}\-ti \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non discédimus a te, vivifi\-\textbf{cá}\-bis nos:~\star et nomen tuum \textbf{in}\-vo\-\textbf{cá}\-bimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dómine, Deus virtútum, con\-\textbf{vér}\-te nos:~\star et osténde fáciem tuam, et \textbf{sal}\-vi \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools