\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{íneam} de Ægýp\textit{to} \textit{trans}\-\textit{tu}\textbf{lís}ti:~\star ejecísti Gentes, et plantás\textit{ti} \textbf{e}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dux itíneris fuísti in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star plantásti radíces ejus, et implé\textit{vit} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Opéruit mon\textit{tes} \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{e}\-jus:~\star et arbústa ejus ce\textit{dros} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exténdit pálmites suos \textit{us}\-\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}\-re:~\star et usque ad flumen propági\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut quid destruxísti ma\-\textit{cé}\-\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star et vindémiant eam omnes, qui prætergrediún\textit{tur} \textbf{vi}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exterminávit eam \textit{a}\-\textit{per} \textit{de} \textbf{sil}\-va:~\star et singuláris ferus depástus \textit{est} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus vir\-\textit{tú}\-\textit{tum}, \textit{con}\-\textbf{vér}tere:~\star réspice de cælo, et vide, et vísita víne\textit{am} \textbf{is}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et pérfice eam, quam plantávit \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et super fílium hóminis, quem confirmás\textit{ti} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Incénsa i\-\textit{gni}\-, \textit{et} \textit{suf}\-\textbf{fós}sa:~\star ab increpatióne vultus tui \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fiat manus tua super virum \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star et super fílium hóminis quem confirmás\textit{ti} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non discédimus a te, \textit{vi}\-\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}bis nos:~\star et nomen tuum in\-\textit{vo}\-\textbf{cá}bimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dómine, Deus vir\-\textit{tú}\-\textit{tum}, \textit{con}\-\textbf{vér}te nos:~\star et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools