\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{íneam} de Ægýpto \textbf{trans}\-tu\-\textbf{lís}\-ti:~\star ejecísti Gentes, et plantás\textit{ti} \textbf{e}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dux itíneris fuísti in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star plantásti radíces ejus, et implé\textit{vit} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Opéruit montes \textbf{um}\-bra \textbf{e}\-jus:~\star et arbústa ejus ce\textit{dros} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exténdit pálmites suos \textbf{us}\-que ad \textbf{ma}\-re:~\star et usque ad flumen propági\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut quid destruxísti ma\-\textbf{cé}\-riam \textbf{e}\-jus:~\star et vindémiant eam omnes, qui prætergrediún\textit{tur} \textbf{vi}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exterminávit eam \textbf{a}\-per de \textbf{sil}\-va:~\star et singuláris ferus depástus \textit{est} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus vir\-\textbf{tú}\-tum, con\-\textbf{vér}\-\textbf{te}re:~\star réspice de cælo, et vide, et vísita víne\textit{am} \textbf{is}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et pérfice eam, quam plantávit \textbf{déx}\-tera \textbf{tu}\-a:~\star et super fílium hóminis, quem confirmás\textit{ti} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Incénsa igni, \textbf{et} suf\-\textbf{fós}\-sa:~\star ab increpatióne vultus tui \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fiat manus tua super virum \textbf{déx}\-teræ \textbf{tu}\-æ:~\star et super fílium hóminis quem confirmás\textit{ti} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non discédimus a te, vi\-\textbf{vi}\-fi\-\textbf{cá}\-\textbf{bis} nos:~\star et nomen tuum in\-\textit{vo}\-\textbf{cá}bimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dómine, Deus vir\-\textbf{tú}\-tum, con\-\textbf{vér}\-\textbf{te} nos:~\star et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools