\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{íneam} de Ægýpto \textit{trans}\-\textit{tu}\textbf{lís}ti:~\star ejecísti Gentes, et plantásti \textbf{e}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dux itíneris fuísti in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star plantásti radíces ejus, et implévit \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Opéruit montes \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{e}\-jus:~\star et arbústa ejus cedros \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exténdit pálmites suos us\textit{que} \textit{ad} \textbf{ma}\-re:~\star et usque ad flumen propágines \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut quid destruxísti macé\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star et vindémiant eam omnes, qui prætergrediúntur \textbf{vi}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exterminávit eam a\textit{per} \textit{de} \textbf{sil}\-va:~\star et singuláris ferus depástus est \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus virtú\-\textit{tum}\-, \textit{con}\-\textbf{vér}tere:~\star réspice de cælo, et vide, et vísita víneam \textbf{is}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et pérfice eam, quam plantávit déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et super fílium hóminis, quem confirmásti \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Incénsa igni, \textit{et} \textit{suf}\-\textbf{fós}sa:~\star ab increpatióne vultus tui per\-\textbf{í}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fiat manus tua super virum déx\-\textit{te}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star et super fílium hóminis quem confirmásti \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non discédimus a te, vi\-\textit{vi}\-\textit{fi}\textbf{cá}bis nos:~\star et nomen tuum invo\-\textbf{cá}\-bimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dómine, Deus virtú\-\textit{tum}\-, \textit{con}\-\textbf{vér}te nos:~\star et osténde fáciem tuam, et salvi \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools