\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{íneam} de Ægýpto trans\-\textit{tu}\-\textbf{lís}ti:~\star ejecísti Gentes, et plan\-\textit{tás}\-\textit{ti} \textbf{e}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dux itíneris fuísti in conspéc\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star plantásti radíces ejus, et im\-\textit{plé}\-\textit{vit} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Opéruit montes um\textit{bra} \textbf{e}\-jus:~\star et arbústa ejus \textit{ce}\-\textit{dros} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exténdit pálmites suos usque \textit{ad} \textbf{ma}\-re:~\star et usque ad flumen propá\-\textit{gi}\-\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut quid destruxísti macéri\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\-\textit{ún}\-\textit{tur} \textbf{vi}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exterminávit eam aper \textit{de} \textbf{sil}\-va:~\star et singuláris ferus depás\textit{tus} \textit{est} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus virtútum, \textit{con}\-\textbf{vér}tere:~\star réspice de cælo, et vide, et vísita ví\-\textit{ne}\-\textit{am} \textbf{is}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et pérfice eam, quam plantávit déxte\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et super fílium hóminis, quem confir\-\textit{más}\-\textit{ti} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Incénsa igni, et \textit{suf}\-\textbf{fós}sa:~\star ab increpatióne vultus tu\textit{i} \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fiat manus tua super virum déxte\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star et super fílium hóminis quem confir\-\textit{más}\-\textit{ti} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non discédimus a te, vivi\-\textit{fi}\-\textbf{cá}bis nos:~\star et nomen tuum \textit{in}\-\textit{vo}\textbf{cá}bimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dómine, Deus virtútum, \textit{con}\-\textbf{vér}te nos:~\star et osténde fáciem tuam, et \textit{sal}\-\textit{vi} \textbf{é}\-rimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools