\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{V}}{íneam} de Ægýpto transtu\-\textbf{lís}\-ti:~\star ejecísti Gentes, et plantás\textit{ti} \textbf{e}\-am.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dux itíneris fuísti in conspéctu \textbf{e}\-jus:~\star plantásti radíces ejus, et implé\textit{vit} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Opéruit montes umbra \textbf{e}\-jus:~\star et arbústa ejus ce\textit{dros} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exténdit pálmites suos usque ad \textbf{ma}\-re:~\star et usque ad flumen propági\textit{nes} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Ut quid destruxísti macériam \textbf{e}\-jus:~\star et vindémiant eam omnes, qui prætergrediún\textit{tur} \textbf{vi}\-am?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exterminávit eam aper de \textbf{sil}\-va:~\star et singuláris ferus depástus \textit{est} \textbf{e}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Deus virtútum, con\-\textbf{vér}\-tere:~\star réspice de cælo, et vide, et vísita víne\textit{am} \textbf{is}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Et pérfice eam, quam plantávit déxtera \textbf{tu}\-a:~\star et super fílium hóminis, quem confirmás\textit{ti} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Incénsa igni, et suf\-\textbf{fós}\-sa:~\star ab increpatióne vultus tui \textit{per}\-\textbf{í}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Fiat manus tua super virum déxteræ \textbf{tu}\-æ:~\star et super fílium hóminis quem confirmás\textit{ti} \textbf{ti}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et non discédimus a te, vivifi\-\textbf{cá}\-bis nos:~\star et nomen tuum in\-\textit{vo}\-\textbf{cá}\textbf{bi}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Dómine, Deus virtútum, con\-\textbf{vér}\-te nos:~\star et osténde fáciem tuam, et sal\textit{vi} \textbf{é}\-\textbf{ri}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools