\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultáte} Deo, adju\-\textbf{tó}\-ri \textbf{nos}\-tro:~\star jubiláte \textbf{De}\-o \textbf{Ja}\-cob.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Súmite psalmum, et \textbf{da}\-te \textbf{tým}\-\textbf{pa}num:~\star psaltérium ju\-\textbf{cún}\-dum cum \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Buccináte in Neo\-\textbf{mé}\-nia \textbf{tu}\-ba,~\star in insígni die solemni\-\textbf{tá}\-tis \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia præcéptum in \textbf{Is}\-ra\textbf{ël} est:~\star et judícium \textbf{De}\-o \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de \textbf{ter}\-ra Æ\-\textbf{gýp}\-ti:~\star linguam, quam non nóve\-\textbf{rat}\-, au\-\textbf{dí}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Divértit ab onéribus \textbf{dor}\-sum \textbf{e}\-jus:~\star manus ejus in cóphino \textbf{ser}\-vi\-\textbf{é}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~\dagger exaudívi te in abscóndito \textbf{tem}\-pes\-\textbf{tá}\-tis:~\star probávi te apud aquam contra\-\textbf{dic}\-ti\-\textbf{ó}\-nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audi, pópulus meus, et contestábor te:~\dagger Israël, si audíeris me, non erit in te \textbf{de}\-us \textbf{re}\-cens,~\star neque adorábis deum \textbf{a}\-li\-\textbf{é}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de \textbf{ter}\-ra Æ\-\textbf{gýp}\-ti:~\star diláta os tuum, et im\-\textbf{plé}\-bo \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et non audívit pópulus meus \textbf{vo}\-cem \textbf{me}\-am:~\star et Israël non in\-\textbf{tén}\-dit \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dimísi eos secúndum desidéria \textbf{cor}\-dis e\-\textbf{ó}\-rum:~\star ibunt in adinventi\-\textbf{ó}\-nibus \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si pópulus \textbf{me}\-us au\-\textbf{dís}\-\textbf{set} me:~\star Israël si in viis meis \textbf{am}\-bu\-\textbf{lás}\-set:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{ás}\-sem:~\star et super tribulántes eos misíssem \textbf{ma}\-num \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Inimíci Dómini men\-\textbf{tí}\-ti sunt \textbf{e}\-i:~\star et erit tempus e\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et cibávit eos ex ádi\textbf{pe} fru\-\textbf{mén}\-ti:~\star et de petra, melle satu\-\textbf{rá}\-vit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools