\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultáte} Deo, adju\-\textit{tó}\-\textit{ri} \textbf{nos}\-tro:~\star jubilá\textit{te} \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Ja}\-cob.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Súmite psalmum, et \textit{da}\-\textit{te} \textbf{tým}\-panum:~\star psaltérium ju\-\textit{cún}\-\textit{dum} \textit{cum} \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Buccináte in Neomé\-\textit{ni}\-\textit{a} \textbf{tu}\-ba,~\star in insígni die solem\-\textit{ni}\-\textit{tá}\textit{tis} \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia præcéptum in \textit{Is}\-\textit{ra}\textbf{ël} est:~\star et judíci\textit{um} \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de ter\textit{ra} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star linguam, quam non nó\-\textit{ve}\-\textit{rat}, \textit{au}\-\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Divértit ab onéribus \textit{dor}\-\textit{sum} \textbf{e}\-jus:~\star manus ejus in cóphi\textit{no} \textit{ser}\-\textit{vi}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~\dagger exaudívi te in abscóndito \textit{tem}\-\textit{pes}\textbf{tá}tis:~\star probávi te apud aquam con\-\textit{tra}\-\textit{dic}\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audi, pópulus meus, et contestábor te:~\dagger Israël, si audíeris me, non erit in te \textit{de}\-\textit{us} \textbf{re}\-cens,~\star neque adorábis de\textit{um} \textit{a}\-\textit{li}\textbf{é}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de ter\textit{ra} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star diláta os tuum, et \textit{im}\-\textit{plé}\textit{bo} \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et non audívit pópulus meus \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am:~\star et Israël non \textit{in}\-\textit{tén}\textit{dit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dimísi eos secúndum desidéria cor\textit{dis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star ibunt in adinventi\-\textit{ó}\-\textit{ni}\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si pópulus me\textit{us} \textit{au}\-\textbf{dís}set me:~\star Israël si in viis me\textit{is} \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lás}set:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{ás}sem:~\star et super tribulántes eos misís\textit{sem} \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Inimíci Dómini mentí\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}\-i:~\star et erit tempus e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et cibávit eos ex ádi\textit{pe} \textit{fru}\-\textbf{mén}ti:~\star et de petra, melle sa\-\textit{tu}\-\textit{rá}\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools