\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultáte} Deo, adjutó\textit{ri} \textbf{nos}\-tro:~\star jubiláte \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Ja}\-cob.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Súmite psalmum, et da\textit{te} \textbf{tým}\-panum:~\star psaltérium jucún\textit{dum} \textit{cum} \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Buccináte in Neoméni\textit{a} \textbf{tu}\-ba,~\star in insígni die solemni\-\textit{tá}\-\textit{tis} \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia præcéptum in Is\-\textit{ra}\-\textbf{ël} est:~\star et judícium \textit{De}\-\textit{o} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de terra \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star linguam, quam non nóve\-\textit{rat}\-, \textit{au}\-\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Divértit ab onéribus dor\textit{sum} \textbf{e}\-jus:~\star manus ejus in cóphino \textit{ser}\-\textit{vi}\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~\dagger exaudívi te in abscóndito tem\-\textit{pes}\-\textbf{tá}tis:~\star probávi te apud aquam contra\-\textit{dic}\-\textit{ti}\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audi, pópulus meus, et contestábor te:~\dagger Israël, si audíeris me, non erit in te de\textit{us} \textbf{re}\-cens,~\star neque adorábis deum \textit{a}\-\textit{li}\textbf{é}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de terra \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star diláta os tuum, et im\-\textit{plé}\-\textit{bo} \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et non audívit pópulus meus vo\textit{cem} \textbf{me}\-am:~\star et Israël non in\-\textit{tén}\-\textit{dit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dimísi eos secúndum desidéria cordis \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star ibunt in adinventió\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si pópulus meus \textit{au}\-\textbf{dís}set me:~\star Israël si in viis meis \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lás}set:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Pro níhilo fórsitan inimícos eórum humi\-\textit{li}\-\textbf{ás}sem:~\star et super tribulántes eos misíssem \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Inimíci Dómini mentíti \textit{sunt} \textbf{e}\-i:~\star et erit tempus eó\textit{rum} \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et cibávit eos ex ádipe \textit{fru}\-\textbf{mén}ti:~\star et de petra, melle satu\-\textit{rá}\-\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools