\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsultáte} Deo, ad\-\textit{ju}\-\textit{tó}\textit{ri} \textbf{nos}\-tro:~\star jubiláte De\textit{o} \textbf{Ja}\-cob.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Súmite psalmum, \textit{et} \textit{da}\-\textit{te} \textbf{tým}\-panum:~\star psaltérium jucúndum \textit{cum} \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Buccináte in Neo\-\textit{mé}\-\textit{ni}\textit{a} \textbf{tu}\-ba,~\star in insígni die solemnitá\textit{tis} \textbf{ves}\-træ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia præcéptum \textit{in} \textit{Is}\-\textit{ra}\textbf{ël} est:~\star et judícium De\textit{o} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star linguam, quam non nóverat, \textit{au}\-\textbf{dí}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Divértit ab onéri\textit{bus} \textit{dor}\-\textit{sum} \textbf{e}\-jus:~\star manus ejus in cóphino ser\-\textit{vi}\-\textbf{é}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~\dagger exaudívi te in abscóndi\textit{to} \textit{tem}\-\textit{pes}\textbf{tá}tis:~\star probávi te apud aquam contradic\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audi, pópulus meus, et contestábor te:~\dagger Israël, si audíeris me, non erit in \textit{te} \textit{de}\-\textit{us} \textbf{re}\-cens,~\star neque adorábis deum a\-\textit{li}\-\textbf{é}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{Æ}\-\textbf{gýp}ti:~\star diláta os tuum, et implé\textit{bo} \textbf{il}\-lud.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et non audívit pópulus me\textit{us} \textit{vo}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am:~\star et Israël non intén\textit{dit} \textbf{mi}\-hi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et dimísi eos secúndum desidéria \textit{cor}\-\textit{dis} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star ibunt in adinventióni\textit{bus} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si pópulus \textit{me}\-\textit{us} \textit{au}\-\textbf{dís}set me:~\star Israël si in viis meis am\-\textit{bu}\-\textbf{lás}set:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Pro níhilo fórsitan inimícos eórum \textit{hu}\-\textit{mi}\textit{li}\textbf{ás}sem:~\star et super tribulántes eos misíssem ma\textit{num} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Inimíci Dómini men\-\textit{tí}\-\textit{ti} \textit{sunt} \textbf{e}\-i:~\star et erit tempus eórum \textit{in} \textbf{sǽ}\-cula.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Et cibávit eos ex á\-\textit{di}\-\textit{pe} \textit{fru}\-\textbf{mén}ti:~\star et de petra, melle saturá\textit{vit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools