\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} quis símilis \textbf{e}\-rit \textbf{ti}\-bi?~\star Ne táceas, neque compes\-\textit{cá}\-\textit{ris}, \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam ecce inimíci tui \textbf{so}\-nu\-\textbf{é}\-runt:~\star et qui odérunt te extu\-\textit{lé}\-\textit{runt} \textbf{ca}\-put.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super pópulum tuum maligna\-\textbf{vé}\-runt con\-\textbf{sí}\-lium:~\star et cogitavérunt advérsus \textit{sanc}\-\textit{tos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixérunt: Veníte, et disperdámus \textbf{e}\-os de \textbf{gen}\-te:~\star et non memorétur nomen Is\-\textit{ra}\-\textit{ël} \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam cogitavérunt \textbf{u}\-na\-\textbf{ní}\-miter:~\star simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is\-\textit{ma}\-\textit{he}\textbf{lí}tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Moab, et Agaréni, Gebal, et \textbf{Am}\-mon, et \textbf{A}\-malec:~\star alienígenæ cum habitán\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textbf{Ty}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim Assur \textbf{ve}\-nit cum \textbf{il}\-lis:~\star facti sunt in adjutórium \textit{fí}\-\textit{li}\textbf{is} Lot.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fac illis sicut Mádi\-\textbf{an}\-, et \textbf{Sí}\-saræ:~\star sicut Jabin in tor\-\textit{rén}\-\textit{te} \textbf{Cis}\-son.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Disperi\-\textbf{é}\-runt in \textbf{En}\-dor:~\star facti sunt ut \textit{ster}\-\textit{cus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Pone príncipes eórum sicut \textbf{O}\-reb, \textbf{et} Zeb,~\star et Zébe\-\textit{e}\-, \textit{et} \textbf{Sál}\-mana:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnes prínci\textbf{pes} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuá\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus meus, pone \textbf{il}\-los ut \textbf{ro}\-tam:~\star et sicut stípulam ante fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{ven}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut ignis, qui com\-\textbf{bú}\-rit \textbf{sil}\-vam:~\star et sicut flamma com\-\textit{bú}\-\textit{rens} \textbf{mon}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ita persequéris illos in tempes\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a:~\star et in ira tua tur\-\textit{bá}\-\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Imple fácies eórum \textbf{i}\-gno\-\textbf{mí}\-nia:~\star et quærent nomen \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Erubéscant, et conturbéntur in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi:~\star et confundán\-\textit{tur}\-, \textit{et} \textbf{pér}\-eant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et cognóscant quia nomen \textbf{ti}\-bi \textbf{Dó}\-minus:~\star tu solus Altíssimus in \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools