\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} quis símilis \textbf{e}\-rit \textbf{ti}\-bi?~\star Ne táceas, neque com\-\textit{pes}\-\textit{cá}\textit{ris}, \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam ecce inimíci tui \textbf{so}\-nu\-\textbf{é}\-runt:~\star et qui odérunt te ex\-\textit{tu}\-\textit{lé}\textit{runt} \textbf{ca}\-put.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super pópulum tuum maligna\-\textbf{vé}\-runt con\-\textbf{sí}\-\textbf{li}um:~\star et cogitavérunt advér\textit{sus} \textit{sanc}\-\textit{tos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixérunt: Veníte, et disperdámus \textbf{e}\-os de \textbf{gen}\-te:~\star et non memorétur nomen \textit{Is}\-\textit{ra}\textit{ël} \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam cogitavérunt \textbf{u}\-na\-\textbf{ní}\-\textbf{mi}ter:~\star simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et \textit{Is}\-\textit{ma}\textit{he}\textbf{lí}tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Moab, et Agaréni, Gebal, et \textbf{Am}\-mon, et \textbf{A}\-\textbf{ma}lec:~\star alienígenæ cum habi\-\textit{tán}\-\textit{ti}\textit{bus} \textbf{Ty}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim Assur \textbf{ve}\-nit cum \textbf{il}\-lis:~\star facti sunt in adjutóri\textit{um} \textit{fí}\-\textit{li}\textbf{is} Lot.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fac illis sicut Mádi\-\textbf{an}\-, et \textbf{Sí}\-\textbf{sa}ræ:~\star sicut Jabin in \textit{tor}\-\textit{rén}\textit{te} \textbf{Cis}\-son.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Disperi\-\textbf{é}\-runt in \textbf{En}\-dor:~\star facti sunt \textit{ut} \textit{ster}\-\textit{cus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Pone príncipes eórum sicut \textbf{O}\-reb, \textbf{et} Zeb,~\star et Zé\-\textit{be}\-\textit{e}, \textit{et} \textbf{Sál}\-mana:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnes prínci\textbf{pes} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\-\textit{á}\-\textit{ri}\textit{um} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus meus, pone \textbf{il}\-los ut \textbf{ro}\-tam:~\star et sicut stípulam ante \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{ven}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut ignis, qui com\-\textbf{bú}\-rit \textbf{sil}\-vam:~\star et sicut flamma \textit{com}\-\textit{bú}\textit{rens} \textbf{mon}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ita persequéris illos in tempes\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a:~\star et in ira tua \textit{tur}\-\textit{bá}\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Imple fácies eórum \textbf{i}\-gno\-\textbf{mí}\-\textbf{ni}a:~\star et quærent no\textit{men} \textit{tu}\-\textit{um}, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Erubéscant, et conturbéntur in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li:~\star et confun\-\textit{dán}\-\textit{tur}, \textit{et} \textbf{pér}\-eant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et cognóscant quia nomen \textbf{ti}\-bi \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star tu solus Altíssimus \textit{in} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools