\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} quis símilis \textbf{e}\-rit \textbf{ti}\-bi?~\star Ne táceas, neque compescá\-\textit{ris}\-, \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam ecce inimíci tui \textbf{so}\-nu\-\textbf{é}\-runt:~\star et qui odérunt te extulé\textit{runt} \textbf{ca}\-put.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super pópulum tuum maligna\-\textbf{vé}\-runt con\-\textbf{sí}\-\textbf{li}um:~\star et cogitavérunt advérsus sanc\textit{tos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixérunt: Veníte, et disperdámus \textbf{e}\-os de \textbf{gen}\-te:~\star et non memorétur nomen Isra\textit{ël} \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam cogitavérunt \textbf{u}\-na\-\textbf{ní}\-\textbf{mi}ter:~\star simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Isma\-\textit{he}\-\textbf{lí}tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Moab, et Agaréni, Gebal, et \textbf{Am}\-mon, et \textbf{A}\-\textbf{ma}lec:~\star alienígenæ cum habitánti\textit{bus} \textbf{Ty}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim Assur \textbf{ve}\-nit cum \textbf{il}\-lis:~\star facti sunt in adjutórium fí\-\textit{li}\-\textbf{is} Lot.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fac illis sicut Mádi\-\textbf{an}\-, et \textbf{Sí}\-\textbf{sa}ræ:~\star sicut Jabin in torrén\textit{te} \textbf{Cis}\-son.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Disperi\-\textbf{é}\-runt in \textbf{En}\-dor:~\star facti sunt ut ster\textit{cus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Pone príncipes eórum sicut \textbf{O}\-reb, \textbf{et} Zeb,~\star et Zébee, \textit{et} \textbf{Sál}\-mana:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnes prínci\textbf{pes} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuári\textit{um} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus meus, pone \textbf{il}\-los ut \textbf{ro}\-tam:~\star et sicut stípulam ante fáci\textit{em} \textbf{ven}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut ignis, qui com\-\textbf{bú}\-rit \textbf{sil}\-vam:~\star et sicut flamma combú\textit{rens} \textbf{mon}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ita persequéris illos in tempes\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a:~\star et in ira tua turbá\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Imple fácies eórum \textbf{i}\-gno\-\textbf{mí}\-\textbf{ni}a:~\star et quærent nomen tu\-\textit{um}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Erubéscant, et conturbéntur in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li:~\star et confundántur, \textit{et} \textbf{pér}\-eant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et cognóscant quia nomen \textbf{ti}\-bi \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star tu solus Altíssimus in om\textit{ni} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools