\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} quis símilis \textit{e}\-\textit{rit} \textbf{ti}\-bi?~\star Ne táceas, neque compescáris, \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam ecce inimíci tui \textit{so}\-\textit{nu}\textbf{é}runt:~\star et qui odérunt te extulérunt \textbf{ca}\-put.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super pópulum tuum malignavé\textit{runt} \textit{con}\-\textbf{sí}lium:~\star et cogitavérunt advérsus sanctos \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixérunt: Veníte, et disperdámus e\textit{os} \textit{de} \textbf{gen}\-te:~\star et non memorétur nomen Israël \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam cogitavérunt \textit{u}\-\textit{na}\textbf{ní}miter:~\star simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Ismahe\-\textbf{lí}\-tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Moab, et Agaréni, Gebal, et Am\-\textit{mon}\-, \textit{et} \textbf{A}\-malec:~\star alienígenæ cum habitántibus \textbf{Ty}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim Assur ve\textit{nit} \textit{cum} \textbf{il}\-lis:~\star facti sunt in adjutórium fíli\textbf{is} Lot.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fac illis sicut Mádi\-\textit{an}\-, \textit{et} \textbf{Sí}\-saræ:~\star sicut Jabin in torrénte \textbf{Cis}\-son.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Disperié\textit{runt} \textit{in} \textbf{En}\-dor:~\star facti sunt ut stercus \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Pone príncipes eórum sicut \textit{O}\-\textit{reb}, \textbf{et} Zeb,~\star et Zébee, et \textbf{Sál}\-mana:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnes prínci\textit{pes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuárium \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus meus, pone il\textit{los} \textit{ut} \textbf{ro}\-tam:~\star et sicut stípulam ante fáciem \textbf{ven}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut ignis, qui com\-\textit{bú}\-\textit{rit} \textbf{sil}\-vam:~\star et sicut flamma combúrens \textbf{mon}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ita persequéris illos in tempes\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star et in ira tua turbábis \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Imple fácies eórum \textit{i}\-\textit{gno}\textbf{mí}nia:~\star et quærent nomen tuum, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Erubéscant, et conturbéntur in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star et confundántur, et \textbf{pér}\-eant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et cognóscant quia nomen \textit{ti}\-\textit{bi} \textbf{Dó}\-minus:~\star tu solus Altíssimus in omni \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools