\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} quis símilis \textbf{e}\-rit \textbf{ti}\-bi?~\star Ne táceas, neque compes\-\textbf{cá}\-ris, \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam ecce inimíci tui \textbf{so}\-nu\-\textbf{é}\-runt:~\star et qui odérunt te extu\-\textbf{lé}\-runt \textbf{ca}\-put.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super pópulum tuum maligna\-\textbf{vé}\-runt con\-\textbf{sí}\-lium:~\star et cogitavérunt advérsus \textbf{sanc}\-tos \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixérunt: Veníte, et disperdámus \textbf{e}\-os de \textbf{gen}\-te:~\star et non memorétur nomen \textbf{Is}\-raël \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam cogitavérunt \textbf{u}\-na\-\textbf{ní}\-miter:~\star simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Is\-\textbf{ma}\-he\-\textbf{lí}\-tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Moab, et Agaréni, Gebal, et \textbf{Am}\-mon, et \textbf{A}\-malec:~\star alienígenæ cum habi\-\textbf{tán}\-tibus \textbf{Ty}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim Assur \textbf{ve}\-nit cum \textbf{il}\-lis:~\star facti sunt in adjutórium \textbf{fí}\-li\textbf{is} Lot.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fac illis sicut Mádi\-\textbf{an}\-, et \textbf{Sí}\-saræ:~\star sicut Jabin in tor\-\textbf{rén}\-te \textbf{Cis}\-son.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Disperi\-\textbf{é}\-runt in \textbf{En}\-dor:~\star facti sunt ut \textbf{ster}\-cus \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Pone príncipes eórum sicut \textbf{O}\-reb, \textbf{et} Zeb,~\star et Zébe\-\textbf{e}\-, et \textbf{Sál}\-mana:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnes prínci\textbf{pes} e\-\textbf{ó}\-rum:~\star qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctu\-\textbf{á}\-rium \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus meus, pone \textbf{il}\-los ut \textbf{ro}\-tam:~\star et sicut stípulam ante \textbf{fá}\-ciem \textbf{ven}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut ignis, qui com\-\textbf{bú}\-rit \textbf{sil}\-vam:~\star et sicut flamma com\-\textbf{bú}\-rens \textbf{mon}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ita persequéris illos in tempes\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a:~\star et in ira tua tur\-\textbf{bá}\-bis \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Imple fácies eórum \textbf{i}\-gno\-\textbf{mí}\-nia:~\star et quærent nomen \textbf{tu}\-um, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Erubéscant, et conturbéntur in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi:~\star et confun\-\textbf{dán}\-tur, et \textbf{pér}\-eant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et cognóscant quia nomen \textbf{ti}\-bi \textbf{Dó}\-minus:~\star tu solus Altíssimus in \textbf{om}\-ni \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools