\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus,} quis sími\textit{lis} \textit{e}\-\textit{rit} \textbf{ti}\-bi?~\star Ne táceas, neque compescá\-\textit{ris}\-, \textbf{De}\-us.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Quóniam ecce inimíci tu\textit{i} \textit{so}\-\textit{nu}\textbf{é}runt:~\star et qui odérunt te extulé\textit{runt} \textbf{ca}\-put.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Super pópulum tuum maligna\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textit{con}\-\textbf{sí}lium:~\star et cogitavérunt advérsus sanc\textit{tos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dixérunt: Veníte, et disperdámus \textit{e}\-\textit{os} \textit{de} \textbf{gen}\-te:~\star et non memorétur nomen Isra\textit{ël} \textbf{ul}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam cogitavé\textit{runt} \textit{u}\-\textit{na}\textbf{ní}miter:~\star simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Isma\-\textit{he}\-\textbf{lí}tæ:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Moab, et Agaréni, Gebal, et \textit{Am}\-\textit{mon}, \textit{et} \textbf{A}\-malec:~\star alienígenæ cum habitánti\textit{bus} \textbf{Ty}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim Assur \textit{ve}\-\textit{nit} \textit{cum} \textbf{il}\-lis:~\star facti sunt in adjutórium fí\-\textit{li}\-\textbf{is} Lot.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Fac illis sicut Má\-\textit{di}\-\textit{an}, \textit{et} \textbf{Sí}\-saræ:~\star sicut Jabin in torrén\textit{te} \textbf{Cis}\-son.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Disperi\-\textit{é}\-\textit{runt} \textit{in} \textbf{En}\-dor:~\star facti sunt ut ster\textit{cus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Pone príncipes eórum sic\textit{ut} \textit{O}\-\textit{reb}, \textbf{et} Zeb,~\star et Zébee, \textit{et} \textbf{Sál}\-mana:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Omnes prín\-\textit{ci}\-\textit{pes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuári\textit{um} \textbf{De}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Deus meus, pone \textit{il}\-\textit{los} \textit{ut} \textbf{ro}\-tam:~\star et sicut stípulam ante fáci\textit{em} \textbf{ven}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Sicut ignis, qui \textit{com}\-\textit{bú}\textit{rit} \textbf{sil}\-vam:~\star et sicut flamma combú\textit{rens} \textbf{mon}\-tes:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Ita persequéris illos in tem\-\textit{pes}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star et in ira tua turbá\textit{bis} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Imple fácies eó\textit{rum} \textit{i}\-\textit{gno}\textbf{mí}nia:~\star et quærent nomen tu\-\textit{um}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Erubéscant, et conturbéntur in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star et confundántur, \textit{et} \textbf{pér}\-eant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Et cognóscant quia no\textit{men} \textit{ti}\-\textit{bi} \textbf{Dó}\-minus:~\star tu solus Altíssimus in om\textit{ni} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools