\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} dilécta tabernácula tua, Dómine vir\-\textbf{tú}\-tum:~\star concupíscit, et déficit ánima mea in átri\textit{a} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cor meum, et caro \textbf{me}\-a:~\star exsultavérunt in De\textit{um} \textbf{vi}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Etenim passer invénit sibi \textbf{do}\-mum:~\star et turtur nidum sibi, ubi ponat pul\textit{los} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Altária tua, Dómine vir\-\textbf{tú}\-tum:~\star Rex meus, et De\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Beáti, qui hábitant in domo tua, \textbf{Dó}\-mine:~\star in sǽcula sæculórum \textit{lau}\-\textbf{dá}\textbf{bunt} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~\dagger ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle lacri\-\textbf{má}\-rum~\star in loco, \textit{quem} \textbf{pó}\-\textbf{su}it.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim benedictiónem dabit legislátor~\dagger ibunt de virtúte in vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star vidébitur Deus deórum \textit{in} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, Deus virtútum, exáudi oratiónem \textbf{me}\-am:~\star áuribus pércipe, De\textit{us} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Protéctor noster, áspice, \textbf{De}\-us:~\star et réspice in fáciem Chris\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia mélior est dies una in átriis \textbf{tu}\-is:~\star su\textit{per} \textbf{míl}\-\textbf{li}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Elégi abjéctus esse in domo Dei \textbf{me}\-i:~\star magis quam habitáre in tabernáculis pec\-\textit{ca}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia misericórdiam et veritátem díligit \textbf{De}\-us:~\star grátiam et glóriam da\textit{bit} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non privábit bonis eos qui ámbulant in inno\-\textbf{cén}\-tia:~\star Dómine virtútum, beátus homo qui spe\textit{rat} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools