\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} dilécta tabernácula tua, Dómi\textbf{ne} vir\-\textbf{tú}\-tum:~\star concupíscit, et déficit ánima mea in \textit{á}\-\textit{tri}\textit{a} \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cor meum, et \textbf{ca}\-ro \textbf{me}\-a:~\star exsultavérunt \textit{in} \textit{De}\-\textit{um} \textbf{vi}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Etenim passer invénit \textbf{si}\-bi \textbf{do}\-mum:~\star et turtur nidum sibi, ubi po\textit{nat} \textit{pul}\-\textit{los} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Altária tua, Dómi\textbf{ne} vir\-\textbf{tú}\-tum:~\star Rex meus, \textit{et} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Beáti, qui hábitant in domo \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum} \textit{lau}\-\textbf{dá}bunt te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~\dagger ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle \textbf{la}\-cri\-\textbf{má}\-rum~\star in \textit{lo}\-\textit{co}, \textit{quem} \textbf{pó}\-suit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim benedictiónem dabit legislátor~\dagger ibunt de virtúte \textbf{in} vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star vidébitur Deus de\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{in} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, Deus virtútum, exáudi orati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am:~\star áuribus pérci\-\textit{pe}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Protéctor noster, \textbf{á}\-spice, \textbf{De}\-us:~\star et réspice in fáci\textit{em} \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia mélior est dies una in \textbf{á}\-triis \textbf{tu}\-is:~\star \textit{su}\-\textit{per} \textbf{míl}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Elégi abjéctus esse in domo \textbf{De}\-i \textbf{me}\-i:~\star magis quam habitáre in tabernácu\textit{lis} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia misericórdiam et veritátem \textbf{dí}\-ligit \textbf{De}\-us:~\star grátiam et glóri\textit{am} \textit{da}\-\textit{bit} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non privábit bonis eos qui ámbulant in \textbf{in}\-no\-\textbf{cén}\-\textbf{ti}a:~\star Dómine virtútum, beátus homo \textit{qui} \textit{spe}\-\textit{rat} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools