\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} dilécta tabernácula tua, Dómi\textit{ne} \textit{vir}\-\textbf{tú}tum:~\star concupíscit, et déficit ánima mea in \textit{á}\-\textit{tri}\textit{a} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cor meum, et \textit{ca}\-\textit{ro} \textbf{me}\-a:~\star exsultavérunt \textit{in} \textit{De}\-\textit{um} \textbf{vi}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Etenim passer invénit \textit{si}\-\textit{bi} \textbf{do}\-mum:~\star et turtur nidum sibi, ubi po\textit{nat} \textit{pul}\-\textit{los} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Altária tua, Dómi\textit{ne} \textit{vir}\-\textbf{tú}tum:~\star Rex meus, \textit{et} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Beáti, qui hábitant in domo \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:~\star in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum} \textit{lau}\-\textbf{dá}\textbf{bunt} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~\dagger ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle \textit{la}\-\textit{cri}\textbf{má}rum~\star in \textit{lo}\-\textit{co}, \textit{quem} \textbf{pó}\-\textbf{su}it.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim benedictiónem dabit legislátor~\dagger ibunt de virtúte \textit{in} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem:~\star vidébitur Deus de\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{in} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, Deus virtútum, exáudi orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star áuribus pérci\-\textit{pe}\-, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Protéctor noster, á\-\textit{spi}\-\textit{ce}, \textbf{De}\-us:~\star et réspice in fáci\textit{em} \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia mélior est dies una in á\-\textit{tri}\-\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star \textit{su}\-\textit{per} \textbf{míl}\-\textbf{li}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Elégi abjéctus esse in domo \textit{De}\-\textit{i} \textbf{me}\-i:~\star magis quam habitáre in tabernácu\textit{lis} \textit{pec}\-\textit{ca}\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia misericórdiam et veritátem dí\-\textit{li}\-\textit{git} \textbf{De}\-us:~\star grátiam et glóri\textit{am} \textit{da}\-\textit{bit} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non privábit bonis eos qui ámbulant in \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tia:~\star Dómine virtútum, beátus homo \textit{qui} \textit{spe}\-\textit{rat} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools