\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} dilécta tabernácula tua, Dómine vir\-\textbf{tú}\-tum:~\star concupíscit, et déficit ánima mea in \textbf{á}\-tria \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cor meum, et caro \textbf{me}\-a:~\star exsultavérunt in \textbf{De}\-um \textbf{vi}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Etenim passer invénit sibi \textbf{do}\-mum:~\star et turtur nidum sibi, ubi ponat \textbf{pul}\-los \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Altária tua, Dómine vir\-\textbf{tú}\-tum:~\star Rex meus, et \textbf{De}\-us \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Beáti, qui hábitant in domo tua, \textbf{Dó}\-mine:~\star in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum lau\-\textbf{dá}\-bunt te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~\dagger ascensiónes in corde suo dispósuit, in valle lacri\-\textbf{má}\-rum~\star in \textbf{lo}\-co, quem \textbf{pó}\-suit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim benedictiónem dabit legislátor~\dagger ibunt de virtúte in vir\-\textbf{tú}\-tem:~\star vidébitur Deus de\-\textbf{ó}\-rum in \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, Deus virtútum, exáudi oratiónem \textbf{me}\-am:~\star áuribus pércipe, \textbf{De}\-us \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Protéctor noster, áspice, \textbf{De}\-us:~\star et réspice in fáciem \textbf{Chris}\-ti \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia mélior est dies una in átriis \textbf{tu}\-is:~\star \textbf{su}\-per \textbf{míl}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Elégi abjéctus esse in domo Dei \textbf{me}\-i:~\star magis quam habitáre in tabernáculis \textbf{pec}\-ca\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia misericórdiam et veritátem díligit \textbf{De}\-us:~\star grátiam et glóriam \textbf{da}\-bit \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non privábit bonis eos qui ámbulant in inno\-\textbf{cén}\-tia:~\star Dómine virtútum, beátus homo qui \textbf{spe}\-rat \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools