\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{uam} dilécta tabernácula tua, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textit{vir}\-\textbf{tú}tum:~\star concupíscit, et déficit ánima mea in átri\textit{a} \textbf{Dó}\-mini.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cor meum, \textit{et} \textit{ca}\-\textit{ro} \textbf{me}\-a:~\star exsultavérunt in De\textit{um} \textbf{vi}\-vum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Etenim passer invé\textit{nit} \textit{si}\-\textit{bi} \textbf{do}\-mum:~\star et turtur nidum sibi, ubi ponat pul\textit{los} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Altária tua, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne} \textit{vir}\-\textbf{tú}tum:~\star Rex meus, et De\textit{us} \textbf{me}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Beáti, qui hábitant in do\textit{mo} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:~\star in sǽcula sæculórum \textit{lau}\-\textbf{dá}bunt te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Beátus vir, cujus est auxílium abs te:~\dagger ascensiónes in corde suo dispósuit, in val\textit{le} \textit{la}\-\textit{cri}\textbf{má}rum~\star in loco, \textit{quem} \textbf{pó}\-suit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Etenim benedictiónem dabit legislátor~\dagger ibunt de virtú\textit{te} \textit{in} \textit{vir}\-\textbf{tú}tem:~\star vidébitur Deus deórum \textit{in} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Dómine, Deus virtútum, exáudi ora\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star áuribus pércipe, De\textit{us} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Protéctor noster, \textit{á}\-\textit{spi}\textit{ce}, \textbf{De}\-us:~\star et réspice in fáciem Chris\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quia mélior est dies una in \textit{á}\-\textit{tri}\textit{is} \textbf{tu}\-is:~\star su\textit{per} \textbf{míl}\-lia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Elégi abjéctus esse in do\textit{mo} \textit{De}\-\textit{i} \textbf{me}\-i:~\star magis quam habitáre in tabernáculis pec\-\textit{ca}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia misericórdiam et veritátem \textit{dí}\-\textit{li}\textit{git} \textbf{De}\-us:~\star grátiam et glóriam da\textit{bit} \textbf{Dó}\-minus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Non privábit bonis eos qui ámbulant \textit{in} \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tia:~\star Dómine virtútum, beátus homo qui spe\textit{rat} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools