\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedixísti,} Dómine, \textit{ter}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star avertísti captivitátem \textbf{Ja}\-cob.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Remisísti iniquitátem \textit{ple}\-\textit{bis} \textbf{tu}\-æ:~\star operuísti ómnia peccáta e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Mitigásti omnem \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star avertísti ab ira indignatiónis \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Convérte nos, Deus, salu\-\textit{tá}\-\textit{ris} \textbf{nos}\-ter:~\star et avérte iram tuam a \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid in ætérnum ira\-\textit{scé}\-\textit{ris} \textbf{no}\-bis?~\star aut exténdes iram tuam a generatióne in generati\-\textbf{ó}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus, tu convérsus vi\-\textit{vi}\-\textit{fi}\textbf{cá}bis nos:~\star et plebs tua lætábitur \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Osténde nobis, Dómine, misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et salutáre tuum da \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audiam quid loquátur in me Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textbf{De}\-us:~\star quóniam loquétur pacem in plebem \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et super \textit{sanc}\-\textit{tos} \textbf{su}\-os:~\star et in eos, qui convertúntur \textbf{ad} cor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Verúmtamen prope timéntes eum salutá\textit{re} \textit{ip}\-\textbf{sí}us:~\star ut inhábitet glória in terra \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Misericórdia, et véritas obvia\-\textit{vé}\-\textit{runt} \textbf{si}\-bi:~\star justítia, et pax oscu\-\textbf{lá}\-tæ sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Véritas de \textit{ter}\-\textit{ra} \textbf{or}\-ta est:~\star et justítia de cælo pro\-\textbf{spé}\-xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Etenim Dóminus dabit be\-\textit{ni}\-\textit{gni}\textbf{tá}tem:~\star et terra nostra dabit fructum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Justítia ante eum \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}bit:~\star et ponet in via gressus \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools