\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedixísti,} Dómine, terram \textbf{tu}\-am:~\star avertísti captivi\-\textbf{tá}\-tem \textbf{Ja}\-cob.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Remisísti iniquitátem plebis \textbf{tu}\-æ:~\star operuísti ómnia pec\-\textbf{cá}\-ta e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Mitigásti omnem iram \textbf{tu}\-am:~\star avertísti ab ira indignati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Convérte nos, Deus, salutáris \textbf{nos}\-ter:~\star et avérte iram \textbf{tu}\-am a \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid in ætérnum irascéris \textbf{no}\-bis?~\star aut exténdes iram tuam a generatióne in gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus, tu convérsus vivifi\-\textbf{cá}\-bis nos:~\star et plebs tua læ\-\textbf{tá}\-bitur \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Osténde nobis, Dómine, misericórdiam \textbf{tu}\-am:~\star et salutáre \textbf{tu}\-um da \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audiam quid loquátur in me Dóminus \textbf{De}\-us:~\star quóniam loquétur pacem in \textbf{ple}\-bem \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et super sanctos \textbf{su}\-os:~\star et in eos, qui conver\-\textbf{tún}\-tur \textbf{ad} cor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Verúmtamen prope timéntes eum salutáre ip\-\textbf{sí}\-us:~\star ut inhábitet glória in \textbf{ter}\-ra \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Misericórdia, et véritas obviavérunt \textbf{si}\-bi:~\star justítia, et pax \textbf{os}\-cu\-\textbf{lá}\-tæ sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Véritas de terra \textbf{or}\-ta est:~\star et justítia de \textbf{cæ}\-lo pro\-\textbf{spé}\-xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Etenim Dóminus dabit benigni\-\textbf{tá}\-tem:~\star et terra nostra dabit \textbf{fruc}\-tum \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Justítia ante eum ambu\-\textbf{lá}\-bit:~\star et ponet in via \textbf{gres}\-sus \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools