\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedixísti,} Dómine, ter\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star avertísti captivi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{Ja}\-cob.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Remisísti iniquitátem ple\textit{bis} \textbf{tu}\-æ:~\star operuísti ómnia peccá\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Mitigásti omnem i\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star avertísti ab ira indignati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Convérte nos, Deus, salutá\textit{ris} \textbf{nos}\-ter:~\star et avérte iram tu\textit{am} \textit{a} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid in ætérnum irascé\textit{ris} \textbf{no}\-bis?~\star aut exténdes iram tuam a generatióne in gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus, tu convérsus vivi\-\textit{fi}\-\textbf{cá}bis nos:~\star et plebs tua lætá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Osténde nobis, Dómine, misericórdi\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et salutáre tu\textit{um} \textit{da} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audiam quid loquátur in me Dómi\textit{nus} \textbf{De}\-us:~\star quóniam loquétur pacem in \textit{ple}\-\textit{bem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et super sanc\textit{tos} \textbf{su}\-os:~\star et in eos, qui conver\-\textit{tún}\-\textit{tur} \textbf{ad} cor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Verúmtamen prope timéntes eum salutáre \textit{ip}\-\textbf{sí}us:~\star ut inhábitet glória in \textit{ter}\-\textit{ra} \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Misericórdia, et véritas obviavé\textit{runt} \textbf{si}\-bi:~\star justítia, et pax \textit{os}\-\textit{cu}\textbf{lá}tæ sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Véritas de ter\textit{ra} \textbf{or}\-ta est:~\star et justítia de cæ\textit{lo} \textit{pro}\-\textbf{spé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Etenim Dóminus dabit beni\-\textit{gni}\-\textbf{tá}tem:~\star et terra nostra dabit \textit{fruc}\-\textit{tum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Justítia ante eum am\-\textit{bu}\-\textbf{lá}bit:~\star et ponet in via \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools