\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedixísti,} Dómine, terram \textbf{tu}\-am:~\star avertísti captivi\-\textit{tá}\-\textit{tem} \textbf{Ja}\-cob.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Remisísti iniquitátem plebis \textbf{tu}\-æ:~\star operuísti ómnia peccá\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Mitigásti omnem iram \textbf{tu}\-am:~\star avertísti ab ira indignati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Convérte nos, Deus, salutáris \textbf{nos}\-ter:~\star et avérte iram tu\textit{am} \textit{a} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid in ætérnum irascéris \textbf{no}\-bis?~\star aut exténdes iram tuam a generatióne in gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus, tu convérsus vivifi\-\textbf{cá}\-bis nos:~\star et plebs tua lætá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Osténde nobis, Dómine, misericórdiam \textbf{tu}\-am:~\star et salutáre tu\textit{um} \textit{da} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audiam quid loquátur in me Dóminus \textbf{De}\-us:~\star quóniam loquétur pacem in \textit{ple}\-\textit{bem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et super sanctos \textbf{su}\-os:~\star et in eos, qui conver\-\textit{tún}\-\textit{tur} \textbf{ad} cor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Verúmtamen prope timéntes eum salutáre ip\-\textbf{sí}\-us:~\star ut inhábitet glória in \textit{ter}\-\textit{ra} \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Misericórdia, et véritas obviavérunt \textbf{si}\-bi:~\star justítia, et pax \textit{os}\-\textit{cu}\textbf{lá}tæ sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Véritas de terra \textbf{or}\-ta est:~\star et justítia de cæ\textit{lo} \textit{pro}\-\textbf{spé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Etenim Dóminus dabit benigni\-\textbf{tá}\-tem:~\star et terra nostra dabit \textit{fruc}\-\textit{tum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Justítia ante eum ambu\-\textbf{lá}\-bit:~\star et ponet in via \textit{gres}\-\textit{sus} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools