\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{enedixísti,} Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{ter}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star avertísti captivitá\textit{tem} \textbf{Ja}\-cob.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Remisísti iniquitá\textit{tem} \textit{ple}\-\textit{bis} \textbf{tu}\-æ:~\star operuísti ómnia peccáta \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Mitigásti om\textit{nem} \textit{i}\-\textit{ram} \textbf{tu}\-am:~\star avertísti ab ira indignatió\textit{nis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Convérte nos, Deus, sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ris} \textbf{nos}\-ter:~\star et avérte iram tuam \textit{a} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Numquid in ætérnum i\-\textit{ra}\-\textit{scé}\textit{ris} \textbf{no}\-bis?~\star aut exténdes iram tuam a generatióne in genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Deus, tu convérsus \textit{vi}\-\textit{vi}\textit{fi}\textbf{cá}bis nos:~\star et plebs tua lætábi\textit{tur} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Osténde nobis, Dómine, miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et salutáre tuum \textit{da} \textbf{no}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Audiam quid loquátur in me \textit{Dó}\-\textit{mi}\textit{nus} \textbf{De}\-us:~\star quóniam loquétur pacem in ple\textit{bem} \textbf{su}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et su\textit{per} \textit{sanc}\-\textit{tos} \textbf{su}\-os:~\star et in eos, qui convertún\textit{tur} \textbf{ad} cor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Verúmtamen prope timéntes eum salu\-\textit{tá}\-\textit{re} \textit{ip}\-\textbf{sí}us:~\star ut inhábitet glória in ter\textit{ra} \textbf{nos}\-tra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Misericórdia, et véritas obvi\-\textit{a}\-\textit{vé}\textit{runt} \textbf{si}\-bi:~\star justítia, et pax os\-\textit{cu}\-\textbf{lá}tæ sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Véritas \textit{de} \textit{ter}\-\textit{ra} \textbf{or}\-ta est:~\star et justítia de cælo \textit{pro}\-\textbf{spé}xit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Etenim Dóminus dabit \textit{be}\-\textit{ni}\textit{gni}\textbf{tá}tem:~\star et terra nostra dabit fruc\textit{tum} \textbf{su}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Justítia ante e\textit{um} \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}bit:~\star et ponet in via gres\textit{sus} \textbf{su}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools