\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{nclína,} Dómine, aurem tuam, \textbf{et} ex\-\textbf{áu}\-di me:~\star quóniam inops, et pau\textit{per} \textit{sum} \textbf{e}\-go.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Custódi ánimam meam, \textbf{quón}\-iam \textbf{sanc}\-tus sum:~\star salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\-\textit{rán}\-\textit{tem} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~\dagger lætífica ánimam \textbf{ser}\-vi \textbf{tu}\-i,~\star quóniam ad te, Dómine, ánimam me\textit{am} \textit{le}\-\textbf{vá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam tu, Dómine, su\-\textbf{á}\-vis et \textbf{mi}\-tis:~\star et multæ misericórdiæ ómnibus invo\-\textit{cán}\-\textit{ti}\textbf{bus} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Auribus pércipe, Dómine, orati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am:~\star et inténde voci deprecati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In die tribulatiónis meæ cla\-\textbf{má}\-vi \textbf{ad} te:~\star quia \textit{ex}\-\textit{au}\textbf{dís}\textbf{ti} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non est símilis tui in \textbf{di}\-is, \textbf{Dó}\-mine:~\star et non est secúndum ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt \textbf{co}\-ram te, \textbf{Dó}\-mine:~\star et glorificábunt \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam magnus es tu, et fáciens \textbf{mi}\-ra\-\textbf{bí}\-lia:~\star tu es \textit{De}\-\textit{us} \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deduc me, Dómine, in via tua,~\dagger et ingrédiar in veri\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a:~\star lætétur cor meum ut tímeat \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o,~\star et glorificábo nomen tuum \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia misericórdia tua \textbf{ma}\-gna est \textbf{su}\-per me:~\star et eruísti ánimam meam ex inférno in\-\textit{fe}\-\textit{ri}\textbf{ó}ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus iníqui insurrexérunt super me,~\dagger et synagóga poténtium quæsiérunt \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am:~\star et non proposuérunt te in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et tu, Dómine, Deus miserátor \textbf{et} mi\-\textbf{sé}\-ricors,~\star pátiens, et multæ misericórdi\-\textit{æ}\-, \textit{et} \textbf{ve}\-rax.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Réspice in me, et miserére mei,~\dagger da impérium tuum \textbf{pú}\-ero \textbf{tu}\-o:~\star et salvum fac fílium an\-\textit{cíl}\-\textit{læ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fac mecum signum in bonum,~\dagger ut vídeant qui odérunt me, et \textbf{con}\-fun\-\textbf{dán}\-tur:~\star quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et conso\-\textit{lá}\-\textit{tus} \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools