\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{nclína,} Dómine, aurem tuam, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me:~\star quóniam inops, et pauper sum \textbf{e}\-go.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Custódi ánimam meam, quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{sanc}\-tus sum:~\star salvum fac servum tuum, Deus meus, sperántem \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~\dagger lætífica ánimam \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i,~\star quóniam ad te, Dómine, ánimam meam le\-\textbf{vá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam tu, Dómine, suá\textit{vis} \textit{et} \textbf{mi}\-tis:~\star et multæ misericórdiæ ómnibus invocánti\textbf{bus} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Auribus pércipe, Dómine, orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star et inténde voci deprecatiónis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In die tribulatiónis meæ cla\-\textit{má}\-\textit{vi} \textbf{ad} te:~\star quia exau\-\textbf{dís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non est símilis tui in \textit{di}\-\textit{is}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et non est secúndum ópera \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt co\textit{ram} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et glorificábunt nomen \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam magnus es tu, et fáciens \textit{mi}\-\textit{ra}\textbf{bí}lia:~\star tu es Deus \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deduc me, Dómine, in via tua,~\dagger et ingrédiar in veri\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star lætétur cor meum ut tímeat nomen \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o,~\star et glorificábo nomen tuum in æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia misericórdia tua ma\textit{gna} \textit{est} \textbf{su}\-per me:~\star et eruísti ánimam meam ex inférno inferi\-\textbf{ó}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus iníqui insurrexérunt super me,~\dagger et synagóga poténtium quæsiérunt á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et non proposuérunt te in conspéctu \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et tu, Dómine, Deus miserátor \textit{et} \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors,~\star pátiens, et multæ misericórdiæ, et \textbf{ve}\-rax.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Réspice in me, et miserére mei,~\dagger da impérium tuum pú\-\textit{e}\-\textit{ro} \textbf{tu}\-o:~\star et salvum fac fílium ancíllæ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fac mecum signum in bonum,~\dagger ut vídeant qui odérunt me, et \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dán}tur:~\star quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consolátus \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools