\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{nclína,} Dómine, aurem tuam, et ex\-\textbf{áu}\-di me:~\star quóniam inops, et \textbf{pau}\-per sum \textbf{e}\-go.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Custódi ánimam meam, quóniam \textbf{sanc}\-tus sum:~\star salvum fac servum tuum, Deus meus, spe\-\textbf{rán}\-tem \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~\dagger lætífica ánimam servi \textbf{tu}\-i,~\star quóniam ad te, Dómine, ánimam \textbf{me}\-am le\-\textbf{vá}\-vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam tu, Dómine, suávis et \textbf{mi}\-tis:~\star et multæ misericórdiæ ómnibus invo\-\textbf{cán}\-ti\textbf{bus} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Auribus pércipe, Dómine, oratiónem \textbf{me}\-am:~\star et inténde voci deprecati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In die tribulatiónis meæ clamávi \textbf{ad} te:~\star quia \textbf{ex}\-au\-\textbf{dís}\-ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non est símilis tui in diis, \textbf{Dó}\-mine:~\star et non est secúndum \textbf{ó}\-pera \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt coram te, \textbf{Dó}\-mine:~\star et glorificábunt \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam magnus es tu, et fáciens mira\-\textbf{bí}\-lia:~\star tu es \textbf{De}\-us \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deduc me, Dómine, in via tua,~\dagger et ingrédiar in veritáte \textbf{tu}\-a:~\star lætétur cor meum ut tímeat \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto corde \textbf{me}\-o,~\star et glorificábo nomen tuum \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia misericórdia tua magna est \textbf{su}\-per me:~\star et eruísti ánimam meam ex inférno in\-\textbf{fe}\-ri\-\textbf{ó}\-ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus iníqui insurrexérunt super me,~\dagger et synagóga poténtium quæsiérunt ánimam \textbf{me}\-am:~\star et non proposuérunt te in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et tu, Dómine, Deus miserátor et mi\-\textbf{sé}\-ricors,~\star pátiens, et multæ misericórdi\-\textbf{æ}\-, et \textbf{ve}\-rax.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Réspice in me, et miserére mei,~\dagger da impérium tuum púero \textbf{tu}\-o:~\star et salvum fac fílium an\-\textbf{cíl}\-læ \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fac mecum signum in bonum,~\dagger ut vídeant qui odérunt me, et confun\-\textbf{dán}\-tur:~\star quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et conso\-\textbf{lá}\-tus \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools