\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{I}}{nclína,} Dómine, aurem tu\-\textit{am}\-, \textit{et} \textit{ex}\-\textbf{áu}di me:~\star quóniam inops, et pauper \textit{sum} \textbf{e}\-go.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Custódi ánimam meam, \textit{quón}\-\textit{i}\textit{am} \textbf{sanc}\-tus sum:~\star salvum fac servum tuum, Deus meus, sperán\textit{tem} \textbf{in} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~\dagger lætífica áni\textit{mam} \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i,~\star quóniam ad te, Dómine, ánimam meam \textit{le}\-\textbf{vá}vi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam tu, Dómine, su\-\textit{á}\-\textit{vis} \textit{et} \textbf{mi}\-tis:~\star et multæ misericórdiæ ómnibus invocán\-\textit{ti}\-\textbf{bus} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Auribus pércipe, Dómine, ora\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star et inténde voci deprecatió\textit{nis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~In die tribulatiónis meæ \textit{cla}\-\textit{má}\textit{vi} \textbf{ad} te:~\star quia ex\-\textit{au}\-\textbf{dís}ti me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non est símilis tui \textit{in} \textit{di}\-\textit{is}, \textbf{Dó}\-mine:~\star et non est secúndum ópe\textit{ra} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt \textit{co}\-\textit{ram} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star et glorificábunt no\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam magnus es tu, et fáci\textit{ens} \textit{mi}\-\textit{ra}\textbf{bí}lia:~\star tu es De\textit{us} \textbf{so}\-lus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Deduc me, Dómine, in via tua,~\dagger et ingrédiar in ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}\-a:~\star lætétur cor meum ut tímeat no\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in to\textit{to} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o,~\star et glorificábo nomen tuum in \textit{æ}\-\textbf{tér}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quia misericórdia tua \textit{ma}\-\textit{gna} \textit{est} \textbf{su}\-per me:~\star et eruísti ánimam meam ex inférno infe\-\textit{ri}\-\textbf{ó}ri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Deus iníqui insurrexérunt super me,~\dagger et synagóga poténtium quæsiérunt \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am:~\star et non proposuérunt te in conspéc\textit{tu} \textbf{su}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et tu, Dómine, Deus miserá\textit{tor} \textit{et} \textit{mi}\-\textbf{sé}ricors,~\star pátiens, et multæ misericórdiæ, \textit{et} \textbf{ve}\-rax.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Réspice in me, et miserére mei,~\dagger da impérium tuum \textit{pú}\-\textit{e}\textit{ro} \textbf{tu}\-o:~\star et salvum fac fílium ancíl\textit{læ} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Fac mecum signum in bonum,~\dagger ut vídeant qui odérunt me, \textit{et} \textit{con}\-\textit{fun}\textbf{dán}tur:~\star quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consolá\textit{tus} \textbf{es} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools