\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ:~\star in die clamávi, et \textit{noc}\-\textit{te} \textbf{co}\-ram te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intret in conspéctu tuo o\-\textbf{rá}\-tio \textbf{me}\-a:~\star inclína aurem tuam ad \textit{pre}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia repléta est malis \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star et vita mea inférno ap\-\textit{pro}\-\textit{pin}\textbf{quá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Æstimátus sum cum descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}\-cum:~\star factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\-\textit{tu}\-\textit{os} \textbf{li}\-ber.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~\dagger quorum non es \textbf{me}\-mor \textbf{ám}\-\textbf{pli}us:~\star et ipsi de manu tu\textit{a} \textit{re}\-\textbf{púl}si sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuérunt me in lacu in\-\textbf{fe}\-ri\-\textbf{ó}\-ri:~\star in tenebrósis, et in \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Super me confirmátus est \textbf{fu}\-ror \textbf{tu}\-us:~\star et omnes fluctus tuos indu\-\textit{xís}\-\textit{ti} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Longe fecísti notos \textbf{me}\-os \textbf{a} me:~\star posuérunt me abominati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tráditus sum, et non e\-\textbf{gre}\-di\-\textbf{é}\-bar:~\star óculi mei languérunt \textit{præ} \textit{in}\-\textbf{ó}pia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Clamávi ad te, Dómine, \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e:~\star expándi ad te \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Numquid mórtuis fácies \textbf{mi}\-ra\-\textbf{bí}\-\textbf{li}a:~\star aut médici suscitábunt, et confite\-\textit{bún}\-\textit{tur} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{tu}\-am,~\star et veritátem tuam in per\-\textit{di}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Numquid cognoscéntur in ténebris mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a,~\star et justítia tua in terra ob\-\textit{li}\-\textit{vi}\textbf{ó}nis?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et ego ad te, Dómi\-\textbf{ne}\-, cla\-\textbf{má}\-vi:~\star et mane orátio mea præ\-\textit{vé}\-\textit{ni}\textbf{et} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut quid, Dómine, repéllis orati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am:~\star avértis fáciem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Pauper sum ego, et in labóribus a juven\-\textbf{tú}\-te \textbf{me}\-a:~\star exaltátus autem, humiliátus sum et \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In me transiérunt \textbf{i}\-ræ \textbf{tu}\-æ:~\star et terróres tui con\-\textit{tur}\-\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Circumdedérunt me sicut aqua \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e:~\star circumdedé\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}\-mul.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elongásti a me a\-\textbf{mí}\-cum et \textbf{pró}\-\textbf{xi}mum:~\star et notos meos \textit{a} \textit{mi}\-\textbf{sé}ria.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools