\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star in die clamávi, et nocte \textbf{co}\-ram te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intret in conspéctu tuo orá\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{me}\-a:~\star inclína aurem tuam ad precem \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia repléta est malis á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star et vita mea inférno appropin\-\textbf{quá}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Æstimátus sum cum descendénti\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}\-cum:~\star factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtuos \textbf{li}\-ber.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~\dagger quorum non es \textit{me}\-\textit{mor} \textbf{ám}\-plius:~\star et ipsi de manu tua re\-\textbf{púl}\-si sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuérunt me in lacu in\-\textit{fe}\-\textit{ri}\textbf{ó}ri:~\star in tenebrósis, et in umbra \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Super me confirmátus est \textit{fu}\-\textit{ror} \textbf{tu}\-us:~\star et omnes fluctus tuos induxísti \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Longe fecísti notos \textit{me}\-\textit{os} \textbf{a} me:~\star posuérunt me abominatiónem \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tráditus sum, et non e\-\textit{gre}\-\textit{di}\textbf{é}bar:~\star óculi mei languérunt præ in\-\textbf{ó}\-pia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Clamávi ad te, Dómine, \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star expándi ad te manus \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Numquid mórtuis fácies \textit{mi}\-\textit{ra}\textbf{bí}lia:~\star aut médici suscitábunt, et confitebúntur \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am,~\star et veritátem tuam in perditi\-\textbf{ó}\-ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Numquid cognoscéntur in ténebris mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a,~\star et justítia tua in terra oblivi\-\textbf{ó}\-nis?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et ego ad te, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star et mane orátio mea prævéni\textbf{et} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut quid, Dómine, repéllis orati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star avértis fáciem tuam \textbf{a} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Pauper sum ego, et in labóribus a juven\-\textit{tú}\-\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star exaltátus autem, humiliátus sum et contur\-\textbf{bá}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In me transiérunt \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star et terróres tui conturba\-\textbf{vé}\-runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Circumdedérunt me sicut aqua \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star circumdedérunt me \textbf{si}\-mul.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elongásti a me amí\textit{cum} \textit{et} \textbf{pró}\-ximum:~\star et notos meos a mi\-\textbf{sé}\-ria.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools