\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus salú\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star in die clamávi, et \textit{noc}\-\textit{te} \textbf{co}\-ram te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intret in conspéctu tuo oráti\textit{o} \textbf{me}\-a:~\star inclína aurem tuam ad \textit{pre}\-\textit{cem} \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia repléta est malis áni\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star et vita mea inférno ap\-\textit{pro}\-\textit{pin}\textbf{quá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Æstimátus sum cum descendéntibus \textit{in} \textbf{la}\-cum:~\star factus sum sicut homo sine adjutório, inter mór\-\textit{tu}\-\textit{os} \textbf{li}\-ber.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~\dagger quorum non es me\textit{mor} \textbf{ám}\-plius:~\star et ipsi de manu tu\textit{a} \textit{re}\-\textbf{púl}si sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuérunt me in lacu infe\-\textit{ri}\-\textbf{ó}ri:~\star in tenebrósis, et in \textit{um}\-\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Super me confirmátus est fu\textit{ror} \textbf{tu}\-us:~\star et omnes fluctus tuos indu\-\textit{xís}\-\textit{ti} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Longe fecísti notos me\textit{os} \textbf{a} me:~\star posuérunt me abominati\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tráditus sum, et non egre\-\textit{di}\-\textbf{é}bar:~\star óculi mei languérunt \textit{præ} \textit{in}\-\textbf{ó}pia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Clamávi ad te, Dómine, to\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star expándi ad te \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Numquid mórtuis fácies mi\-\textit{ra}\-\textbf{bí}lia:~\star aut médici suscitábunt, et confite\-\textit{bún}\-\textit{tur} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid narrábit áliquis in sepúlcro misericórdi\textit{am} \textbf{tu}\-am,~\star et veritátem tuam in per\-\textit{di}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Numquid cognoscéntur in ténebris mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a,~\star et justítia tua in terra ob\-\textit{li}\-\textit{vi}\textbf{ó}nis?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et ego ad te, Dómine, \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star et mane orátio mea præ\-\textit{vé}\-\textit{ni}\textbf{et} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut quid, Dómine, repéllis oratió\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star avértis fáciem \textit{tu}\-\textit{am} \textbf{a} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Pauper sum ego, et in labóribus a juventú\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star exaltátus autem, humiliátus sum et \textit{con}\-\textit{tur}\textbf{bá}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In me transiérunt i\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star et terróres tui con\-\textit{tur}\-\textit{ba}\textbf{vé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Circumdedérunt me sicut aqua to\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star circumdedé\textit{runt} \textit{me} \textbf{si}\-mul.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elongásti a me amícum \textit{et} \textbf{pró}\-ximum:~\star et notos meos \textit{a} \textit{mi}\-\textbf{sé}ria.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools