\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ:~\star in die clamávi, et \textbf{noc}\-te \textbf{co}\-ram te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intret in conspéctu tuo o\-\textbf{rá}\-tio \textbf{me}\-a:~\star inclína aurem tuam ad \textbf{pre}\-cem \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia repléta est malis \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a:~\star et vita mea inférno ap\-\textbf{pro}\-pin\-\textbf{quá}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Æstimátus sum cum descendénti\textbf{bus} in \textbf{la}\-cum:~\star factus sum sicut homo sine adjutório, inter \textbf{mór}\-tuos \textbf{li}\-ber.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~\dagger quorum non es \textbf{me}\-mor \textbf{ám}\-plius:~\star et ipsi de manu \textbf{tu}\-a re\-\textbf{púl}\-si sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuérunt me in lacu in\-\textbf{fe}\-ri\-\textbf{ó}\-ri:~\star in tenebrósis, et in \textbf{um}\-bra \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Super me confirmátus est \textbf{fu}\-ror \textbf{tu}\-us:~\star et omnes fluctus tuos indu\-\textbf{xís}\-ti \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Longe fecísti notos \textbf{me}\-os \textbf{a} me:~\star posuérunt me abominati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tráditus sum, et non e\-\textbf{gre}\-di\-\textbf{é}\-bar:~\star óculi mei languérunt \textbf{præ} in\-\textbf{ó}\-pia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Clamávi ad te, Dómine, \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e:~\star expándi ad te \textbf{ma}\-nus \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Numquid mórtuis fácies \textbf{mi}\-ra\-\textbf{bí}\-lia:~\star aut médici suscitábunt, et confite\-\textbf{bún}\-tur \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{tu}\-am,~\star et veritátem tuam in per\-\textbf{di}\-ti\-\textbf{ó}\-ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Numquid cognoscéntur in ténebris mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a,~\star et justítia tua in terra ob\-\textbf{li}\-vi\-\textbf{ó}\-nis?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et ego ad te, Dómi\-\textbf{ne}\-, cla\-\textbf{má}\-vi:~\star et mane orátio mea præ\-\textbf{vé}\-ni\textbf{et} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut quid, Dómine, repéllis orati\-\textbf{ó}\-nem \textbf{me}\-am:~\star avértis fáciem \textbf{tu}\-am \textbf{a} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Pauper sum ego, et in labóribus a juven\-\textbf{tú}\-te \textbf{me}\-a:~\star exaltátus autem, humiliátus sum et \textbf{con}\-tur\-\textbf{bá}\-tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In me transiérunt \textbf{i}\-ræ \textbf{tu}\-æ:~\star et terróres tui con\-\textbf{tur}\-ba\-\textbf{vé}\-runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Circumdedérunt me sicut aqua \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e:~\star circumde\-\textbf{dé}\-runt me \textbf{si}\-mul.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elongásti a me a\-\textbf{mí}\-cum et \textbf{pró}\-ximum:~\star et notos meos \textbf{a} mi\-\textbf{sé}\-ria.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools