\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} Deus \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ:~\star in die clamávi, et noc\textit{te} \textbf{co}\-ram te.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Intret in conspéctu tuo o\-\textit{rá}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{me}\-a:~\star inclína aurem tuam ad pre\textit{cem} \textbf{me}\-am:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia repléta est malis \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a:~\star et vita mea inférno appro\-\textit{pin}\-\textbf{quá}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Æstimátus sum cum descendén\-\textit{ti}\-\textit{bus} \textit{in} \textbf{la}\-cum:~\star factus sum sicut homo sine adjutório, inter mórtu\textit{os} \textbf{li}\-ber.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Sicut vulneráti dormiéntes in sepúlcris,~\dagger quorum non \textit{es} \textit{me}\-\textit{mor} \textbf{ám}\-plius:~\star et ipsi de manu tua \textit{re}\-\textbf{púl}si sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Posuérunt me in lacu \textit{in}\-\textit{fe}\textit{ri}\textbf{ó}ri:~\star in tenebrósis, et in um\textit{bra} \textbf{mor}\-tis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Super me confirmátus \textit{est} \textit{fu}\-\textit{ror} \textbf{tu}\-us:~\star et omnes fluctus tuos induxís\textit{ti} \textbf{su}\-per me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Longe fecísti no\textit{tos} \textit{me}\-\textit{os} \textbf{a} me:~\star posuérunt me abominatió\textit{nem} \textbf{si}\-bi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Tráditus sum, et non \textit{e}\-\textit{gre}\textit{di}\textbf{é}bar:~\star óculi mei languérunt præ \textit{in}\-\textbf{ó}pia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Clamávi ad te, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star expándi ad te ma\textit{nus} \textbf{me}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Numquid mórtuis fáci\textit{es} \textit{mi}\-\textit{ra}\textbf{bí}lia:~\star aut médici suscitábunt, et confitebún\textit{tur} \textbf{ti}\-bi?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Numquid narrábit áliquis in sepúlcro miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{tu}\-am,~\star et veritátem tuam in perdi\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Numquid cognoscéntur in ténebris mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}\-a,~\star et justítia tua in terra obli\-\textit{vi}\-\textbf{ó}nis?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Et ego ad te, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textit{cla}\-\textbf{má}vi:~\star et mane orátio mea prævé\-\textit{ni}\-\textbf{et} te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Ut quid, Dómine, repéllis ora\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nem} \textbf{me}\-am:~\star avértis fáciem tu\textit{am} \textbf{a} me?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Pauper sum ego, et in labóribus a ju\-\textit{ven}\-\textit{tú}\textit{te} \textbf{me}\-a:~\star exaltátus autem, humiliátus sum et con\-\textit{tur}\-\textbf{bá}tus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~In me transié\textit{runt} \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star et terróres tui contur\-\textit{ba}\-\textbf{vé}runt me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Circumdedérunt me sicut a\textit{qua} \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star circumdedérunt \textit{me} \textbf{si}\-mul.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Elongásti a me a\-\textit{mí}\-\textit{cum} \textit{et} \textbf{pró}\-ximum:~\star et notos meos a \textit{mi}\-\textbf{sé}ria.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools