\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iseri\-\textbf{cór}\-dias} \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni~\star in ætérnum \textit{can}\-\textbf{tá}bo.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem~\star annuntiábo veritátem tuam in o\textit{re} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}\-lis:~\star præparábitur véritas tua \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dispósui testaméntum eléctis meis,~\dagger jurávi David, \textbf{ser}\-vo \textbf{me}\-o:~\star Usque in ætérnum præparábo se\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ædificábo in generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem~\star se\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star étenim veritátem tuam in ecclésia \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis in núbibus æ\-\textbf{quá}\-bitur \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star símilis erit Deo in fíli\textit{is} \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} sanc\-\textbf{tó}\-rum:~\star magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\textit{tu} \textbf{e}\-jus sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}\-milis \textbf{ti}\-bi?~\star potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Tu domináris potes\-\textbf{tá}\-ti \textbf{ma}\-ris:~\star motum autem flúctuum ejus \textit{tu} \textbf{mí}\-tigas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu humiliásti sicut vulne\-\textbf{rá}\-tum, su\-\textbf{pér}\-bum:~\star in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\textit{cos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tui sunt cæli, et tua est terra:~\dagger orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\-\textbf{dás}\-ti:~\star aquilónem, et mare tu \textit{cre}\-\textbf{ás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}\-sul\-\textbf{tá}\-bunt:~\star tuum bráchium cum \textit{pot}\-\textbf{én}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}\-tera \textbf{tu}\-a:~\star justítia et judícium præparátio se\textit{dis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}\-ciem \textbf{tu}\-am:~\star beátus pópulus, qui scit jubila\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\dagger et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e:~\star et in justítia tua exal\-\textit{ta}\-\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam glória virtútis e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{tu} es:~\star et in beneplácito tuo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia Dómini est as\-\textbf{súmp}\-tio \textbf{nos}\-tra,~\star et Sancti Israël, re\textit{gis} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutórium \textbf{in} pot\-\textbf{én}\-te:~\star et exaltávi eléctum de ple\textit{be} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Invéni David, \textbf{ser}\-vum \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto meo un\textit{xi} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Manus enim mea auxili\-\textbf{á}\-bitur \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum confortá\textit{bit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Nihil profíciet ini\-\textbf{mí}\-cus in \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet nocé\textit{re} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et concídam a fácie ipsíus ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in fugam \textit{con}\-\textbf{vér}tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}\-a cum \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et ponam in mari \textbf{ma}\-num \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus déxte\textit{ram} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}\-us \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor salú\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ego primogénitum \textbf{po}\-nam \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ régi\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ætérnum servábo illi miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum fidé\textit{le} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}\-men \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sicut di\textit{es} \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}\-gem \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis non am\-\textit{bu}\-\textbf{lá}verint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Si justítias meas \textbf{pro}\-fa\-\textbf{ná}\-\textbf{ve}rint:~\star et mandáta mea non cus\-\textit{to}\-\textbf{dí}erint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Visitábo in virga iniqui\-\textbf{tá}\-tes e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et in verbéribus peccáta \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Misericórdiam autem meam non di\-\textbf{spér}\-gam ab \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in veritá\textit{te} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Neque profanábo testa\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\textit{am} \textbf{ír}\-rita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}\-vid \textbf{mén}\-\textbf{ti}ar:~\star semen ejus in ætérnum \textit{ma}\-\textbf{né}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star et testis in cælo \textit{fi}\-\textbf{dé}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Tu vero repulísti et \textbf{de}\-spe\-\textbf{xís}\-ti:~\star distulísti Chris\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Evertísti testaméntum \textbf{ser}\-vi \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctuári\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Destruxísti omnes \textbf{se}\-pes \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum ejus \textit{for}\-\textbf{mí}dinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Diripuérunt eum omnes transe\-\textbf{ún}\-tes \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Exaltásti déxteram depri\-\textbf{mén}\-tium \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes inimí\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Avertísti adjutórium \textbf{glá}\-dii \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus ei \textit{in} \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Destruxísti eum ab emun\-\textbf{da}\-ti\-\textbf{ó}\-ne:~\star et sedem ejus in terram col\-\textit{li}\-\textbf{sís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Minorásti dies \textbf{tém}\-poris \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum confu\-\textit{si}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Usquequo, Dómine, a\-\textbf{vér}\-tis in \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis i\textit{ra} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Memoráre quæ \textbf{me}\-a sub\-\textbf{stán}\-\textbf{ti}a:~\star numquid enim vane constituísti omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}\-minum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Quis est homo, qui vivet, et non vi\-\textbf{dé}\-bit \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de ma\textit{nu} \textbf{ín}\-feri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\-\textbf{tí}\-quæ, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star sicut jurásti David in veritá\textit{te} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\-\textbf{vó}\-rum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star (quod contínui in sinu meo) multá\textit{rum} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}\-i, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star quod exprobravérunt commutatiónem Chris\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star fi\-\textit{at}\-, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools