\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isericór\-\textit{di}\-\textit{as}} \textbf{Dó}\-mini~\star in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textit{can}\-\textbf{tá}bo.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star annuntiábo veritátem tuam \textit{in} \textit{o}\-\textit{re} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}\-lis:~\star præparábitur véritas \textit{tu}\-\textit{a} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dispósui testaméntum eléctis meis,~\dagger jurávi David, \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{me}\-o:~\star Usque in ætérnum præpará\textit{bo} \textit{se}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ædificábo in generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confitebúntur cæli mirabília \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star étenim veritátem tuam in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis in núbibus æquá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{Dó}\-mino:~\star símilis erit Deo in \textit{fí}\-\textit{li}\textit{is} \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui glorificátur in consíli\textit{o} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum:~\star magnus et terríbilis super omnes qui in cir\-\textit{cú}\-\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}\-\textbf{jus} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, Deus virtútum, quis sí\-\textit{mi}\-\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?~\star potens es, Dómine, et véritas tua in cir\-\textit{cú}\-\textit{i}\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Tu domináris potes\-\textit{tá}\-\textit{ti} \textbf{ma}\-ris:~\star motum autem flúctuum \textit{e}\-\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}\-\textbf{ti}gas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu humiliásti sicut vulnerá\-\textit{tum}\-, \textit{su}\-\textbf{pér}bum:~\star in bráchio virtútis tuæ dispersísti in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tui sunt cæli, et tua est terra:~\dagger orbem terræ et plenitúdinem ejus \textit{tu} \textit{fun}\-\textbf{dás}ti:~\star aquilónem, et ma\textit{re} \textit{tu} \textit{cre}\-\textbf{ás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Thabor et Hermon in nómine tuo \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~\star tuum bráchi\textit{um} \textit{cum} \textit{pot}\-\textbf{én}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Firmétur manus tua, et exaltétur déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star justítia et judícium præparáti\textit{o} \textit{se}\-\textit{dis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdia et véritas præcédent fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{tu}\-am:~\star beátus pópulus, qui scit ju\-\textit{bi}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\dagger et in nómine tuo exsultábunt \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star et in justítia tua \textit{ex}\-\textit{al}\textit{ta}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam glória virtútis e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{tu} es:~\star et in beneplácito tuo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia Dómini est assúmp\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{nos}\-tra,~\star et Sancti Isra\-\textit{ël}\-, \textit{re}\-\textit{gis} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutórium \textit{in} \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et exaltávi eléctum \textit{de} \textit{ple}\-\textit{be} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Invéni David, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto me\textit{o} \textit{un}\-\textit{xi} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Manus enim mea auxiliá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum con\-\textit{for}\-\textit{tá}\textit{bit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Nihil profíciet inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet \textit{no}\-\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et concídam a fácie ipsíus ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in \textit{fu}\-\textit{gam} \textit{con}\-\textbf{vér}tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et véritas mea, et misericórdia me\textit{a} \textit{cum} \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et ponam in mari \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ram} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ipse invocábit me: Pater \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ego primogénitum \textit{po}\-\textit{nam} \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ \textit{ré}\-\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ætérnum servábo illi misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum \textit{fi}\-\textit{dé}\textit{le} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et ponam in sǽculum sǽculi \textit{se}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sic\textit{ut} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Si autem derelíquerint fílii ejus \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis \textit{non} \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}\textbf{ve}rint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Si justítias meas \textit{pro}\-\textit{fa}\textbf{ná}verint:~\star et mandáta mea \textit{non} \textit{cus}\-\textit{to}\textbf{dí}\textbf{e}rint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Visitábo in virga iniquitá\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et in verbéribus pec\-\textit{cá}\-\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Misericórdiam autem meam non dispér\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Neque profanábo testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}\-\textbf{ri}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Semel jurávi in sancto meo: Si \textit{Da}\-\textit{vid} \textbf{mén}\-tiar:~\star semen ejus in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textit{ma}\-\textbf{né}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perfécta \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et testis in \textit{cæ}\-\textit{lo} \textit{fi}\-\textbf{dé}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Tu vero repulísti et \textit{de}\-\textit{spe}\textbf{xís}ti:~\star distulís\textit{ti} \textit{Chris}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Evertísti testaméntum \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctu\-\textit{á}\-\textit{ri}\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Destruxísti omnes \textit{se}\-\textit{pes} \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum \textit{e}\-\textit{jus} \textit{for}\-\textbf{mí}\textbf{di}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Diripuérunt eum omnes transe\-\textit{ún}\-\textit{tes} \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium \textit{vi}\-\textit{cí}\textit{nis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Exaltásti déxteram deprimén\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Avertísti adjutórium glá\-\textit{di}\-\textit{i} \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus \textit{e}\-\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Destruxísti eum ab emun\-\textit{da}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star et sedem ejus in ter\textit{ram} \textit{col}\-\textit{li}\textbf{sís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Minorásti dies tém\-\textit{po}\-\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum \textit{con}\-\textit{fu}\textit{si}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Usquequo, Dómine, avér\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut i\textit{gnis} \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Memoráre quæ me\textit{a} \textit{sub}\-\textbf{stán}tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes \textit{fí}\-\textit{li}\textit{os} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Quis est homo, qui vivet, et non vi\-\textit{dé}\-\textit{bit} \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam \textit{de} \textit{ma}\-\textit{nu} \textbf{ín}\-\textbf{fe}ri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\-\textit{tí}\-\textit{quæ}, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii servó\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star (quod contínui in sinu meo) \textit{mul}\-\textit{tá}\textit{rum} \textbf{Gén}\-\textbf{ti}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Quod exprobravérunt inimíci \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatió\textit{nem} \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Benedíctus Dóminus \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star \textit{fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools