\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isericór\-\textit{di}\-\textit{as}} \textbf{Dó}\-mini~\star in ætérnum can\-\textbf{tá}\-bo.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star annuntiábo veritátem tuam in ore \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}\-lis:~\star præparábitur véritas tua in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dispósui testaméntum eléctis meis,~\dagger jurávi David, \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{me}\-o:~\star Usque in ætérnum præparábo semen \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ædificábo in generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star sedem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confitebúntur cæli mirabília \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star étenim veritátem tuam in ecclésia sanc\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis in núbibus æquá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{Dó}\-mino:~\star símilis erit Deo in fíliis \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui glorificátur in consíli\textit{o} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum:~\star magnus et terríbilis super omnes qui in circúitu \textbf{e}\-jus sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, Deus virtútum, quis sí\-\textit{mi}\-\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?~\star potens es, Dómine, et véritas tua in circúitu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Tu domináris potes\-\textit{tá}\-\textit{ti} \textbf{ma}\-ris:~\star motum autem flúctuum ejus tu \textbf{mí}\-tigas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu humiliásti sicut vulnerá\-\textit{tum}\-, \textit{su}\-\textbf{pér}bum:~\star in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimícos \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tui sunt cæli, et tua est terra:~\dagger orbem terræ et plenitúdinem ejus \textit{tu} \textit{fun}\-\textbf{dás}ti:~\star aquilónem, et mare tu cre\-\textbf{ás}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Thabor et Hermon in nómine tuo \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~\star tuum bráchium cum pot\-\textbf{én}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Firmétur manus tua, et exaltétur déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star justítia et judícium præparátio sedis \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdia et véritas præcédent fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{tu}\-am:~\star beátus pópulus, qui scit jubilati\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\dagger et in nómine tuo exsultábunt \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star et in justítia tua exalta\-\textbf{bún}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam glória virtútis e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{tu} es:~\star et in beneplácito tuo exaltábitur cornu \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia Dómini est assúmp\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{nos}\-tra,~\star et Sancti Israël, regis \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutórium \textit{in} \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et exaltávi eléctum de plebe \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Invéni David, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto meo unxi \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Manus enim mea auxiliá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum confortábit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Nihil profíciet inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet nocére \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et concídam a fácie ipsíus ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in fugam con\-\textbf{vér}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et véritas mea, et misericórdia me\textit{a} \textit{cum} \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábitur cornu \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et ponam in mari \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus déxteram \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ipse invocábit me: Pater \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor salútis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ego primogénitum \textit{po}\-\textit{nam} \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ régibus \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ætérnum servábo illi misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum fidéle \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et ponam in sǽculum sǽculi \textit{se}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sicut dies \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Si autem derelíquerint fílii ejus \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis non ambu\-\textbf{lá}\-verint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Si justítias meas \textit{pro}\-\textit{fa}\textbf{ná}verint:~\star et mandáta mea non custo\-\textbf{dí}\-erint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Visitábo in virga iniquitá\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et in verbéribus peccáta e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Misericórdiam autem meam non dispér\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in veritáte \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Neque profanábo testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non fáciam \textbf{ír}\-rita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Semel jurávi in sancto meo: Si \textit{Da}\-\textit{vid} \textbf{mén}\-tiar:~\star semen ejus in ætérnum ma\-\textbf{né}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perfécta \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et testis in cælo fi\-\textbf{dé}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Tu vero repulísti et \textit{de}\-\textit{spe}\textbf{xís}ti:~\star distulísti Christum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Evertísti testaméntum \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctuárium \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Destruxísti omnes \textit{se}\-\textit{pes} \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum ejus for\-\textbf{mí}\-dinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Diripuérunt eum omnes transe\-\textit{ún}\-\textit{tes} \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vicínis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Exaltásti déxteram deprimén\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes inimícos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Avertísti adjutórium glá\-\textit{di}\-\textit{i} \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus ei in \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Destruxísti eum ab emun\-\textit{da}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star et sedem ejus in terram colli\-\textbf{sís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Minorásti dies tém\-\textit{po}\-\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum confusi\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Usquequo, Dómine, avér\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis ira \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Memoráre quæ me\textit{a} \textit{sub}\-\textbf{stán}tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes fílios \textbf{hó}\-minum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Quis est homo, qui vivet, et non vi\-\textit{dé}\-\textit{bit} \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de manu \textbf{ín}\-feri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\-\textit{tí}\-\textit{quæ}, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in veritáte \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii servó\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star (quod contínui in sinu meo) multárum \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Quod exprobravérunt inimíci \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatiónem Christi \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Benedíctus Dóminus \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star fiat, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools