\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isericórdi\-\textit{as}\-} \textbf{Dó}\-mini~\star in ætér\textit{num} \textit{can}\-\textbf{tá}bo.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem~\star annuntiábo veritátem tuam in \textit{o}\-\textit{re} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur \textit{in} \textbf{cæ}\-lis:~\star præparábitur véritas tu\textit{a} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dispósui testaméntum eléctis meis,~\dagger jurávi David, ser\textit{vo} \textbf{me}\-o:~\star Usque in ætérnum præparábo \textit{se}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ædificábo in generatiónem et genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem~\star \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confitebúntur cæli mirabília tu\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star étenim veritátem tuam in ecclési\textit{a} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis in núbibus æquábi\textit{tur} \textbf{Dó}\-mino:~\star símilis erit Deo in fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui glorificátur in consílio \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum:~\star magnus et terríbilis super omnes qui in circú\-\textit{i}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, Deus virtútum, quis sími\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?~\star potens es, Dómine, et véritas tua in circú\-\textit{i}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Tu domináris potestá\textit{ti} \textbf{ma}\-ris:~\star motum autem flúctuum e\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}\-tigas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu humiliásti sicut vulnerátum, \textit{su}\-\textbf{pér}bum:~\star in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tui sunt cæli, et tua est terra:~\dagger orbem terræ et plenitúdinem ejus tu \textit{fun}\-\textbf{dás}ti:~\star aquilónem, et mare \textit{tu} \textit{cre}\-\textbf{ás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Thabor et Hermon in nómine tuo ex\-\textit{sul}\-\textbf{tá}bunt:~\star tuum bráchium \textit{cum} \textit{pot}\-\textbf{én}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Firmétur manus tua, et exaltétur déxte\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star justítia et judícium præparátio \textit{se}\-\textit{dis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdia et véritas præcédent fáci\textit{em} \textbf{tu}\-am:~\star beátus pópulus, qui scit jubi\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\dagger et in nómine tuo exsultábunt to\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star et in justítia tua ex\-\textit{al}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam glória virtútis eó\textit{rum} \textbf{tu} es:~\star et in beneplácito tuo exaltábitur \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia Dómini est assúmpti\textit{o} \textbf{nos}\-tra,~\star et Sancti Israël, \textit{re}\-\textit{gis} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutórium in \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et exaltávi eléctum de \textit{ple}\-\textit{be} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Invéni David, ser\textit{vum} \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto meo \textit{un}\-\textit{xi} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Manus enim mea auxiliábi\textit{tur} \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum confor\-\textit{tá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Nihil profíciet inimícus \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet no\-\textit{cé}\-\textit{re} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et concídam a fácie ipsíus inimí\textit{cos} \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in fu\textit{gam} \textit{con}\-\textbf{vér}tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et véritas mea, et misericórdia mea \textit{cum} \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábitur \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et ponam in mari ma\textit{num} \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus déx\-\textit{te}\-\textit{ram} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ipse invocábit me: Pater me\textit{us} \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ego primogénitum po\textit{nam} \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ ré\-\textit{gi}\-\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ætérnum servábo illi misericórdi\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum fi\-\textit{dé}\-\textit{le} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et ponam in sǽculum sǽculi se\textit{men} \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sicut \textit{di}\-\textit{es} \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Si autem derelíquerint fílii ejus le\textit{gem} \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis non \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}verint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Si justítias meas pro\-\textit{fa}\-\textbf{ná}verint:~\star et mandáta mea non \textit{cus}\-\textit{to}\textbf{dí}erint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Visitábo in virga iniquitátes \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et in verbéribus peccá\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Misericórdiam autem meam non dispérgam \textit{ab} \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in veri\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Neque profanábo testamén\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\-\textit{ci}\-\textit{am} \textbf{ír}\-rita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Semel jurávi in sancto meo: Si Da\textit{vid} \textbf{mén}\-tiar:~\star semen ejus in ætér\textit{num} \textit{ma}\-\textbf{né}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perfécta in \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et testis in cæ\textit{lo} \textit{fi}\-\textbf{dé}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Tu vero repulísti et de\-\textit{spe}\-\textbf{xís}ti:~\star distulísti \textit{Chris}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Evertísti testaméntum ser\textit{vi} \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctuá\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Destruxísti omnes se\textit{pes} \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum e\textit{jus} \textit{for}\-\textbf{mí}dinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Diripuérunt eum omnes transeún\textit{tes} \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vi\-\textit{cí}\-\textit{nis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Exaltásti déxteram depriménti\textit{um} \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Avertísti adjutórium gládi\textit{i} \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus e\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Destruxísti eum ab emunda\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne:~\star et sedem ejus in terram \textit{col}\-\textit{li}\textbf{sís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Minorásti dies témpo\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum con\-\textit{fu}\-\textit{si}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Usquequo, Dómine, avértis \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Memoráre quæ mea \textit{sub}\-\textbf{stán}tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{hó}\-minum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Quis est homo, qui vivet, et non vidé\textit{bit} \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de \textit{ma}\-\textit{nu} \textbf{ín}\-feri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ antí\-\textit{quæ}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in veri\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star (quod contínui in sinu meo) mul\-\textit{tá}\-\textit{rum} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Quod exprobravérunt inimíci tu\-\textit{i}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatiónem \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Benedíctus Dóminus in \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star \textit{fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools