\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iseri\-\textbf{cór}\-dias} \textbf{Dó}\-mini~\star in æ\-\textbf{tér}\-num can\-\textbf{tá}\-bo.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem~\star annuntiábo veritátem tuam in \textbf{o}\-re \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}\-lis:~\star præparábitur véritas \textbf{tu}\-a in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dispósui testaméntum eléctis meis,~\dagger jurávi David, \textbf{ser}\-vo \textbf{me}\-o:~\star Usque in ætérnum præparábo \textbf{se}\-men \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ædificábo in generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem~\star \textbf{se}\-dem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine,~\star étenim veritátem tuam in ecclési\textbf{a} sanc\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis in núbibus æ\-\textbf{quá}\-bitur \textbf{Dó}\-mino:~\star símilis erit Deo in \textbf{fí}\-liis \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} sanc\-\textbf{tó}\-rum:~\star magnus et terríbilis super omnes qui in cir\-\textbf{cú}\-itu \textbf{e}\-jus sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}\-milis \textbf{ti}\-bi?~\star potens es, Dómine, et véritas tua in cir\-\textbf{cú}\-itu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Tu domináris potes\-\textbf{tá}\-ti \textbf{ma}\-ris:~\star motum autem flúctuum \textbf{e}\-jus tu \textbf{mí}\-tigas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu humiliásti sicut vulne\-\textbf{rá}\-tum, su\-\textbf{pér}\-bum:~\star in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tui sunt cæli, et tua est terra:~\dagger orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\-\textbf{dás}\-ti:~\star aquilónem, et mare \textbf{tu} cre\-\textbf{ás}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}\-sul\-\textbf{tá}\-bunt:~\star tuum bráchium \textbf{cum} pot\-\textbf{én}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}\-tera \textbf{tu}\-a:~\star justítia et judícium præparátio \textbf{se}\-dis \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}\-ciem \textbf{tu}\-am:~\star beátus pópulus, qui scit jubi\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\dagger et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e:~\star et in justítia tua ex\-\textbf{al}\-ta\-\textbf{bún}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam glória virtútis e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{tu} es:~\star et in beneplácito tuo exaltábitur \textbf{cor}\-nu \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia Dómini est as\-\textbf{súmp}\-tio \textbf{nos}\-tra,~\star et Sancti Israël, \textbf{re}\-gis \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutórium \textbf{in} pot\-\textbf{én}\-te:~\star et exaltávi eléctum de \textbf{ple}\-be \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Invéni David, \textbf{ser}\-vum \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto meo \textbf{un}\-xi \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Manus enim mea auxili\-\textbf{á}\-bitur \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum confor\-\textbf{tá}\-bit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Nihil profíciet ini\-\textbf{mí}\-cus in \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet no\-\textbf{cé}\-re \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et concídam a fácie ipsíus ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in \textbf{fu}\-gam con\-\textbf{vér}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}\-a cum \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábitur \textbf{cor}\-nu \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et ponam in mari \textbf{ma}\-num \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus \textbf{déx}\-teram \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}\-us \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ego primogénitum \textbf{po}\-nam \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ \textbf{ré}\-gibus \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ætérnum servábo illi miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum fi\-\textbf{dé}\-le \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}\-men \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sicut \textbf{di}\-es \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}\-gem \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis non \textbf{am}\-bu\-\textbf{lá}\-verint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Si justítias meas \textbf{pro}\-fa\-\textbf{ná}\-verint:~\star et mandáta mea non \textbf{cus}\-to\-\textbf{dí}\-erint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Visitábo in virga iniqui\-\textbf{tá}\-tes e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et in verbéribus pec\-\textbf{cá}\-ta e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Misericórdiam autem meam non di\-\textbf{spér}\-gam ab \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in veri\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Neque profanábo testa\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non \textbf{fá}\-ciam \textbf{ír}\-rita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}\-vid \textbf{mén}\-tiar:~\star semen ejus in æ\-\textbf{tér}\-num ma\-\textbf{né}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star et testis in \textbf{cæ}\-lo fi\-\textbf{dé}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Tu vero repulísti et \textbf{de}\-spe\-\textbf{xís}\-ti:~\star distulísti \textbf{Chris}\-tum \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Evertísti testaméntum \textbf{ser}\-vi \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctu\-\textbf{á}\-rium \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Destruxísti omnes \textbf{se}\-pes \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum \textbf{e}\-jus for\-\textbf{mí}\-dinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Diripuérunt eum omnes transe\-\textbf{ún}\-tes \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vi\-\textbf{cí}\-nis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Exaltásti déxteram depri\-\textbf{mén}\-tium \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Avertísti adjutórium \textbf{glá}\-dii \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus \textbf{e}\-i in \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Destruxísti eum ab emun\-\textbf{da}\-ti\-\textbf{ó}\-ne:~\star et sedem ejus in terram \textbf{col}\-li\-\textbf{sís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Minorásti dies \textbf{tém}\-poris \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum con\-\textbf{fu}\-si\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Usquequo, Dómine, a\-\textbf{vér}\-tis in \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis \textbf{i}\-ra \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Memoráre quæ \textbf{me}\-a sub\-\textbf{stán}\-tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes \textbf{fí}\-lios \textbf{hó}\-minum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Quis est homo, qui vivet, et non vi\-\textbf{dé}\-bit \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de \textbf{ma}\-nu \textbf{ín}\-feri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\-\textbf{tí}\-quæ, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in veri\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\-\textbf{vó}\-rum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star (quod contínui in sinu meo) mul\-\textbf{tá}\-rum \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}\-i, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatiónem \textbf{Chris}\-ti \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star \textbf{fi}\-at, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools