\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{as}} \textbf{Dó}\-mini~\star in ætérnum \textit{can}\-\textbf{tá}bo.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In generatiónem et ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star annuntiábo veritátem tuam in o\textit{re} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}\-lis:~\star præparábitur véritas tua \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dispósui testaméntum eléctis meis,~\dagger jurávi Da\-\textit{vid}\-, \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{me}\-o:~\star Usque in ætérnum præparábo se\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ædificábo in generatiónem et ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star se\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confitebúntur cæli mirabíli\textit{a} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star étenim veritátem tuam in ecclésia \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis in núbibus æ\-\textit{quá}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}\-mino:~\star símilis erit Deo in fíli\textit{is} \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui glorificátur in consí\-\textit{li}\-\textit{o} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum:~\star magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\textit{tu} \textbf{e}\-jus sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, Deus virtútum, quis \textit{sí}\-\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?~\star potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Tu domináris pot\-\textit{es}\-\textit{tá}\textit{ti} \textbf{ma}\-ris:~\star motum autem flúctuum ejus \textit{tu} \textbf{mí}\-tigas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu humiliásti sicut vulne\-\textit{rá}\-\textit{tum}, \textit{su}\-\textbf{pér}bum:~\star in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\textit{cos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tui sunt cæli, et tua est terra:~\dagger orbem terræ et plenitúdinem e\textit{jus} \textit{tu} \textit{fun}\-\textbf{dás}ti:~\star aquilónem, et mare tu \textit{cre}\-\textbf{ás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Thabor et Hermon in nómine tu\textit{o} \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~\star tuum bráchium cum \textit{pot}\-\textbf{én}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Firmétur manus tua, et exaltétur \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star justítia et judícium præparátio se\textit{dis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdia et véritas præcédent \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}\-am:~\star beátus pópulus, qui scit jubila\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\dagger et in nómine tuo exsultá\textit{bunt} \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star et in justítia tua exal\-\textit{ta}\-\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam glória virtútis \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{tu} es:~\star et in beneplácito tuo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia Dómini est as\-\textit{súmp}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{nos}\-tra,~\star et Sancti Israël, re\textit{gis} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutóri\textit{um} \textit{in} \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et exaltávi eléctum de ple\textit{be} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Invéni Da\-\textit{vid}\-, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto meo un\textit{xi} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Manus enim mea auxili\-\textit{á}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum confortá\textit{bit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Nihil profíciet ini\-\textit{mí}\-\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet nocé\textit{re} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et concídam a fácie ipsíus in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in fugam \textit{con}\-\textbf{vér}tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Et véritas mea, et misericórdia \textit{me}\-\textit{a} \textit{cum} \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Et ponam in ma\textit{ri} \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus déxte\textit{ram} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Ipse invocábit me: Pa\textit{ter} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor salú\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Et ego primogéni\textit{tum} \textit{po}\-\textit{nam} \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ régi\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~In ætérnum servábo illi miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum fidé\textit{le} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Et ponam in sǽculum sǽcu\textit{li} \textit{se}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sicut di\textit{es} \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Si autem derelíquerint fílii e\textit{jus} \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis non am\-\textit{bu}\-\textbf{lá}verint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Si justítias me\textit{as} \textit{pro}\-\textit{fa}\textbf{ná}verint:~\star et mandáta mea non cus\-\textit{to}\-\textbf{dí}erint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Visitábo in virga iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et in verbéribus peccáta \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~Misericórdiam autem meam non di\-\textit{spér}\-\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in veritá\textit{te} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Neque profanábo tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\textit{am} \textbf{ír}\-rita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Semel jurávi in sancto meo: \textit{Si} \textit{Da}\-\textit{vid} \textbf{mén}\-tiar:~\star semen ejus in ætérnum \textit{ma}\-\textbf{né}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perféc\textit{ta} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et testis in cælo \textit{fi}\-\textbf{dé}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Tu vero repulísti \textit{et} \textit{de}\-\textit{spe}\textbf{xís}ti:~\star distulísti Chris\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Evertísti testamén\textit{tum} \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctuári\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Destruxísti om\textit{nes} \textit{se}\-\textit{pes} \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum ejus \textit{for}\-\textbf{mí}dinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Diripuérunt eum omnes trans\-\textit{e}\-\textit{ún}\textit{tes} \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Exaltásti déxteram depri\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes inimí\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Avertísti adjutórium \textit{glá}\-\textit{di}\textit{i} \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus ei \textit{in} \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Destruxísti eum ab e\-\textit{mun}\-\textit{da}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star et sedem ejus in terram col\-\textit{li}\-\textbf{sís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Minorásti dies \textit{tém}\-\textit{po}\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum confu\-\textit{si}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{45.}}~Usquequo, Dómine, a\-\textit{vér}\-\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis i\textit{ra} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{46.}}~Memoráre quæ \textit{me}\-\textit{a} \textit{sub}\-\textbf{stán}tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}\-minum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{47.}}~Quis est homo, qui vivet, et non \textit{vi}\-\textit{dé}\textit{bit} \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de ma\textit{nu} \textbf{ín}\-feri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{48.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ \textit{an}\-\textit{tí}\textit{quæ}, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in veritá\textit{te} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{49.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\-\textit{vó}\-\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star (quod contínui in sinu meo) multá\textit{rum} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{50.}}~Quod exprobravérunt inimí\textit{ci} \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatiónem Chris\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{51.}}~Benedíctus Dómi\textit{nus} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star fi\-\textit{at}\-, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{52.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{53.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools