\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{as}} \textbf{Dó}\-mini~\star in ætérnum \textit{can}\-\textbf{tá}bo.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In generatiónem et ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star annuntiábo veritátem tuam in o\textit{re} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}\-lis:~\star præparábitur véritas tua \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dispósui testaméntum eléctis meis,~\dagger jurávi Da\-\textit{vid}\-, \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{me}\-o:~\star Usque in ætérnum præparábo se\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ædificábo in generatiónem et ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star se\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confitebúntur cæli mirabíli\textit{a} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star étenim veritátem tuam in ecclésia \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis in núbibus æ\-\textit{quá}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{Dó}\-mino:~\star símilis erit Deo in fíli\textit{is} \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui glorificátur in consí\-\textit{li}\-\textit{o} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum:~\star magnus et terríbilis super omnes qui in circúi\textit{tu} \textbf{e}\-jus sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, Deus virtútum, quis \textit{sí}\-\textit{mi}\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?~\star potens es, Dómine, et véritas tua in circúi\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Tu domináris pot\-\textit{es}\-\textit{tá}\textit{ti} \textbf{ma}\-ris:~\star motum autem flúctuum ejus \textit{tu} \textbf{mí}\-tigas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu humiliásti sicut vulne\-\textit{rá}\-\textit{tum}, \textit{su}\-\textbf{pér}bum:~\star in bráchio virtútis tuæ dispersísti inimí\textit{cos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tui sunt cæli, et tua est terra:~\dagger orbem terræ et plenitúdinem e\textit{jus} \textit{tu} \textit{fun}\-\textbf{dás}ti:~\star aquilónem, et mare tu \textit{cre}\-\textbf{ás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Thabor et Hermon in nómine tu\textit{o} \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~\star tuum bráchium cum \textit{pot}\-\textbf{én}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Firmétur manus tua, et exaltétur \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star justítia et judícium præparátio se\textit{dis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdia et véritas præcédent \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{em} \textbf{tu}\-am:~\star beátus pópulus, qui scit jubila\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\dagger et in nómine tuo exsultá\textit{bunt} \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star et in justítia tua exal\-\textit{ta}\-\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam glória virtútis \textit{e}\-\textit{ó}\textit{rum} \textbf{tu} es:~\star et in beneplácito tuo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia Dómini est as\-\textit{súmp}\-\textit{ti}\textit{o} \textbf{nos}\-tra,~\star et Sancti Israël, re\textit{gis} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools