\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isericórdias} \textbf{Dó}\-mini~\star in ætér\textit{num} \textit{can}\-\textbf{tá}bo.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In generatiónem et generati\-\textbf{ó}\-nem~\star annuntiábo veritátem tuam in \textit{o}\-\textit{re} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábitur in \textbf{cæ}\-lis:~\star præparábitur véritas tu\textit{a} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dispósui testaméntum eléctis meis,~\dagger jurávi David, servo \textbf{me}\-o:~\star Usque in ætérnum præparábo \textit{se}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ædificábo in generatiónem et generati\-\textbf{ó}\-nem~\star \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confitebúntur cæli mirabília tua, \textbf{Dó}\-mine,~\star étenim veritátem tuam in ecclési\textit{a} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis in núbibus æquábitur \textbf{Dó}\-mino:~\star símilis erit Deo in fí\-\textit{li}\-\textit{is} \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui glorificátur in consílio sanc\-\textbf{tó}\-rum:~\star magnus et terríbilis super omnes qui in circú\-\textit{i}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, Deus virtútum, quis símilis \textbf{ti}\-bi?~\star potens es, Dómine, et véritas tua in circú\-\textit{i}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Tu domináris potestáti \textbf{ma}\-ris:~\star motum autem flúctuum e\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}\-tigas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu humiliásti sicut vulnerátum, su\-\textbf{pér}\-bum:~\star in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tui sunt cæli, et tua est terra:~\dagger orbem terræ et plenitúdinem ejus tu fun\-\textbf{dás}\-ti:~\star aquilónem, et mare \textit{tu} \textit{cre}\-\textbf{ás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Thabor et Hermon in nómine tuo exsul\-\textbf{tá}\-bunt:~\star tuum bráchium \textit{cum} \textit{pot}\-\textbf{én}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Firmétur manus tua, et exaltétur déxtera \textbf{tu}\-a:~\star justítia et judícium præparátio \textit{se}\-\textit{dis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdia et véritas præcédent fáciem \textbf{tu}\-am:~\star beátus pópulus, qui scit jubi\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\dagger et in nómine tuo exsultábunt tota \textbf{di}\-e:~\star et in justítia tua ex\-\textit{al}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam glória virtútis eórum \textbf{tu} es:~\star et in beneplácito tuo exaltábitur \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia Dómini est assúmptio \textbf{nos}\-tra,~\star et Sancti Israël, \textit{re}\-\textit{gis} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools