\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{iseri\-\textbf{cór}\-dias} \textbf{Dó}\-mini~\star in æ\-\textbf{tér}\-num can\-\textbf{tá}\-bo.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem~\star annuntiábo veritátem tuam in \textbf{o}\-re \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textbf{tur} in \textbf{cæ}\-lis:~\star præparábitur véritas \textbf{tu}\-a in \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dispósui testaméntum eléctis meis,~\dagger jurávi David, \textbf{ser}\-vo \textbf{me}\-o:~\star Usque in ætérnum præparábo \textbf{se}\-men \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ædificábo in generatiónem et gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem~\star \textbf{se}\-dem \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confitebúntur cæli mirabília \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine,~\star étenim veritátem tuam in ecclési\textbf{a} sanc\-\textbf{tó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis in núbibus æ\-\textbf{quá}\-bitur \textbf{Dó}\-mino:~\star símilis erit Deo in \textbf{fí}\-liis \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui glorificátur in consíli\textbf{o} sanc\-\textbf{tó}\-rum:~\star magnus et terríbilis super omnes qui in cir\-\textbf{cú}\-itu \textbf{e}\-jus sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, Deus virtútum, quis \textbf{sí}\-milis \textbf{ti}\-bi?~\star potens es, Dómine, et véritas tua in cir\-\textbf{cú}\-itu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Tu domináris potes\-\textbf{tá}\-ti \textbf{ma}\-ris:~\star motum autem flúctuum \textbf{e}\-jus tu \textbf{mí}\-tigas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu humiliásti sicut vulne\-\textbf{rá}\-tum, su\-\textbf{pér}\-bum:~\star in bráchio virtútis tuæ dispersísti ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tui sunt cæli, et tua est terra:~\dagger orbem terræ et plenitúdinem ejus \textbf{tu} fun\-\textbf{dás}\-ti:~\star aquilónem, et mare \textbf{tu} cre\-\textbf{ás}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Thabor et Hermon in nómine tuo \textbf{ex}\-sul\-\textbf{tá}\-bunt:~\star tuum bráchium \textbf{cum} pot\-\textbf{én}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Firmétur manus tua, et exaltétur \textbf{déx}\-tera \textbf{tu}\-a:~\star justítia et judícium præparátio \textbf{se}\-dis \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdia et véritas præcédent \textbf{fá}\-ciem \textbf{tu}\-am:~\star beátus pópulus, qui scit jubi\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\dagger et in nómine tuo exsultábunt \textbf{to}\-ta \textbf{di}\-e:~\star et in justítia tua ex\-\textbf{al}\-ta\-\textbf{bún}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam glória virtútis e\-\textbf{ó}\-rum \textbf{tu} es:~\star et in beneplácito tuo exaltábitur \textbf{cor}\-nu \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia Dómini est as\-\textbf{súmp}\-tio \textbf{nos}\-tra,~\star et Sancti Israël, \textbf{re}\-gis \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools