\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{M}}{isericór\-\textit{di}\-\textit{as}} \textbf{Dó}\-mini~\star in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textit{can}\-\textbf{tá}bo.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~In generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star annuntiábo veritátem tuam \textit{in} \textit{o}\-\textit{re} \textbf{me}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábi\textit{tur} \textit{in} \textbf{cæ}\-lis:~\star præparábitur véritas \textit{tu}\-\textit{a} \textit{in} \textbf{e}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dispósui testaméntum eléctis meis,~\dagger jurávi David, \textit{ser}\-\textit{vo} \textbf{me}\-o:~\star Usque in ætérnum præpará\textit{bo} \textit{se}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et ædificábo in generatiónem et gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem~\star \textit{se}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Confitebúntur cæli mirabília \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine,~\star étenim veritátem tuam in ecclé\-\textit{si}\-\textit{a} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quóniam quis in núbibus æquá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{Dó}\-mino:~\star símilis erit Deo in \textit{fí}\-\textit{li}\textit{is} \textbf{De}\-i?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Deus, qui glorificátur in consíli\textit{o} \textit{sanc}\-\textbf{tó}rum:~\star magnus et terríbilis super omnes qui in cir\-\textit{cú}\-\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}\-jus sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dómine, Deus virtútum, quis sí\-\textit{mi}\-\textit{lis} \textbf{ti}\-bi?~\star potens es, Dómine, et véritas tua in cir\-\textit{cú}\-\textit{i}\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Tu domináris potes\-\textit{tá}\-\textit{ti} \textbf{ma}\-ris:~\star motum autem flúctuum \textit{e}\-\textit{jus} \textit{tu} \textbf{mí}\-tigas.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Tu humiliásti sicut vulnerá\-\textit{tum}\-, \textit{su}\-\textbf{pér}bum:~\star in bráchio virtútis tuæ dispersísti in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tui sunt cæli, et tua est terra:~\dagger orbem terræ et plenitúdinem ejus \textit{tu} \textit{fun}\-\textbf{dás}ti:~\star aquilónem, et ma\textit{re} \textit{tu} \textit{cre}\-\textbf{ás}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Thabor et Hermon in nómine tuo \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bunt:~\star tuum bráchi\textit{um} \textit{cum} \textit{pot}\-\textbf{én}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Firmétur manus tua, et exaltétur déx\-\textit{te}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star justítia et judícium præparáti\textit{o} \textit{se}\-\textit{dis} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdia et véritas præcédent fá\-\textit{ci}\-\textit{em} \textbf{tu}\-am:~\star beátus pópulus, qui scit ju\-\textit{bi}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~\dagger et in nómine tuo exsultábunt \textit{to}\-\textit{ta} \textbf{di}\-e:~\star et in justítia tua \textit{ex}\-\textit{al}\textit{ta}\textbf{bún}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Quóniam glória virtútis e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textbf{tu} es:~\star et in beneplácito tuo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{nos}\-trum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Quia Dómini est assúmp\-\textit{ti}\-\textit{o} \textbf{nos}\-tra,~\star et Sancti Isra\-\textit{ël}\-, \textit{re}\-\textit{gis} \textbf{nos}\-tri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools