\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{unc} locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutórium \textbf{in} pot\-\textbf{én}\-te:~\star et exaltávi eléctum de \textit{ple}\-\textit{be} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Invéni David, \textbf{ser}\-vum \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto meo \textit{un}\-\textit{xi} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Manus enim mea auxili\-\textbf{á}\-bitur \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum confor\-\textit{tá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nihil profíciet ini\-\textbf{mí}\-cus in \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet no\-\textit{cé}\-\textit{re} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et concídam a fácie ipsíus ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in fu\textit{gam} \textit{con}\-\textbf{vér}tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}\-a cum \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábitur \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et ponam in mari \textbf{ma}\-num \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus déx\-\textit{te}\-\textit{ram} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}\-us \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor sa\-\textit{lú}\-\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et ego primogénitum \textbf{po}\-nam \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ ré\-\textit{gi}\-\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In ætérnum servábo illi miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum fi\-\textit{dé}\-\textit{le} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}\-men \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sicut \textit{di}\-\textit{es} \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}\-gem \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis non \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}verint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si justítias meas \textbf{pro}\-fa\-\textbf{ná}\-verint:~\star et mandáta mea non \textit{cus}\-\textit{to}\textbf{dí}erint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Visitábo in virga iniqui\-\textbf{tá}\-tes e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et in verbéribus peccá\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdiam autem meam non di\-\textbf{spér}\-gam ab \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in veri\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Neque profanábo testa\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non fá\-\textit{ci}\-\textit{am} \textbf{ír}\-rita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}\-vid \textbf{mén}\-tiar:~\star semen ejus in ætér\textit{num} \textit{ma}\-\textbf{né}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star et testis in cæ\textit{lo} \textit{fi}\-\textbf{dé}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools