\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{unc} locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutórium \textit{in} \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et exaltávi eléctum de plebe \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Invéni David, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto meo unxi \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Manus enim mea auxiliá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum confortábit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nihil profíciet inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet nocére \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et concídam a fácie ipsíus ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in fugam con\-\textbf{vér}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et véritas mea, et misericórdia me\textit{a} \textit{cum} \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábitur cornu \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et ponam in mari \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus déxteram \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipse invocábit me: Pater \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor salútis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et ego primogénitum \textit{po}\-\textit{nam} \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ régibus \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In ætérnum servábo illi misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum fidéle \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ponam in sǽculum sǽculi \textit{se}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sicut dies \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si autem derelíquerint fílii ejus \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis non ambu\-\textbf{lá}\-verint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si justítias meas \textit{pro}\-\textit{fa}\textbf{ná}verint:~\star et mandáta mea non custo\-\textbf{dí}\-erint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Visitábo in virga iniquitá\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et in verbéribus peccáta e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdiam autem meam non dispér\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in veritáte \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Neque profanábo testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non fáciam \textbf{ír}\-rita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Semel jurávi in sancto meo: Si \textit{Da}\-\textit{vid} \textbf{mén}\-tiar:~\star semen ejus in ætérnum ma\-\textbf{né}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perfécta \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et testis in cælo fi\-\textbf{dé}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools