\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{unc} locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutórium \textit{in} \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et exaltávi eléctum \textit{de} \textit{ple}\-\textit{be} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Invéni David, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto me\textit{o} \textit{un}\-\textit{xi} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Manus enim mea auxiliá\-\textit{bi}\-\textit{tur} \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum con\-\textit{for}\-\textit{tá}\textit{bit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nihil profíciet inimí\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet \textit{no}\-\textit{cé}\textit{re} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et concídam a fácie ipsíus ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in \textit{fu}\-\textit{gam} \textit{con}\-\textbf{vér}tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et véritas mea, et misericórdia me\textit{a} \textit{cum} \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábi\textit{tur} \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et ponam in mari \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus \textit{déx}\-\textit{te}\textit{ram} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipse invocábit me: Pater \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor \textit{sa}\-\textit{lú}\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et ego primogénitum \textit{po}\-\textit{nam} \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ \textit{ré}\-\textit{gi}\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In ætérnum servábo illi misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum \textit{fi}\-\textit{dé}\textit{le} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ponam in sǽculum sǽculi \textit{se}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sic\textit{ut} \textit{di}\-\textit{es} \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si autem derelíquerint fílii ejus \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis \textit{non} \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}\textbf{ve}rint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si justítias meas \textit{pro}\-\textit{fa}\textbf{ná}verint:~\star et mandáta mea \textit{non} \textit{cus}\-\textit{to}\textbf{dí}\textbf{e}rint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Visitábo in virga iniquitá\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et in verbéribus pec\-\textit{cá}\-\textit{ta} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdiam autem meam non dispér\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Neque profanábo testa\-\textit{mén}\-\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{am} \textbf{ír}\-\textbf{ri}ta.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Semel jurávi in sancto meo: Si \textit{Da}\-\textit{vid} \textbf{mén}\-tiar:~\star semen ejus in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textit{ma}\-\textbf{né}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perfécta \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et testis in \textit{cæ}\-\textit{lo} \textit{fi}\-\textbf{dé}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools