\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{unc} locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutórium \textbf{in} pot\-\textbf{én}\-te:~\star et exaltávi eléctum de \textbf{ple}\-be \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Invéni David, \textbf{ser}\-vum \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto meo \textbf{un}\-xi \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Manus enim mea auxili\-\textbf{á}\-bitur \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum confor\-\textbf{tá}\-bit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nihil profíciet ini\-\textbf{mí}\-cus in \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet no\-\textbf{cé}\-re \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et concídam a fácie ipsíus ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in \textbf{fu}\-gam con\-\textbf{vér}\-tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et véritas mea, et misericórdia \textbf{me}\-a cum \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábitur \textbf{cor}\-nu \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et ponam in mari \textbf{ma}\-num \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus \textbf{déx}\-teram \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipse invocábit me: Pater \textbf{me}\-us \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor sa\-\textbf{lú}\-tis \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et ego primogénitum \textbf{po}\-nam \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ \textbf{ré}\-gibus \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In ætérnum servábo illi miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum fi\-\textbf{dé}\-le \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ponam in sǽculum sǽculi \textbf{se}\-men \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sicut \textbf{di}\-es \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si autem derelíquerint fílii ejus \textbf{le}\-gem \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis non \textbf{am}\-bu\-\textbf{lá}\-verint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si justítias meas \textbf{pro}\-fa\-\textbf{ná}\-verint:~\star et mandáta mea non \textbf{cus}\-to\-\textbf{dí}\-erint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Visitábo in virga iniqui\-\textbf{tá}\-tes e\-\textbf{ó}\-rum:~\star et in verbéribus pec\-\textbf{cá}\-ta e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdiam autem meam non di\-\textbf{spér}\-gam ab \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in veri\-\textbf{tá}\-te \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Neque profanábo testa\-\textbf{mén}\-tum \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non \textbf{fá}\-ciam \textbf{ír}\-rita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Semel jurávi in sancto meo: Si \textbf{Da}\-vid \textbf{mén}\-tiar:~\star semen ejus in æ\-\textbf{tér}\-num ma\-\textbf{né}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perfécta \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star et testis in \textbf{cæ}\-lo fi\-\textbf{dé}\-lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools