\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{unc} locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~\dagger Pósui adjutóri\textit{um} \textit{in} \textit{pot}\-\textbf{én}te:~\star et exaltávi eléctum de ple\textit{be} \textbf{me}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Invéni Da\-\textit{vid}\-, \textit{ser}\-\textit{vum} \textbf{me}\-um:~\star óleo sancto meo un\textit{xi} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Manus enim mea auxili\-\textit{á}\-\textit{bi}\textit{tur} \textbf{e}\-i:~\star et bráchium meum confortá\textit{bit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Nihil profíciet ini\-\textit{mí}\-\textit{cus} \textit{in} \textbf{e}\-o:~\star et fílius iniquitátis non appónet nocé\textit{re} \textbf{e}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et concídam a fácie ipsíus in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}\-jus:~\star et odiéntes eum in fugam \textit{con}\-\textbf{vér}tam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Et véritas mea, et misericórdia \textit{me}\-\textit{a} \textit{cum} \textbf{ip}\-so:~\star et in nómine meo exaltábitur cor\textit{nu} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et ponam in ma\textit{ri} \textit{ma}\-\textit{num} \textbf{e}\-jus:~\star et in flumínibus déxte\textit{ram} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ipse invocábit me: Pa\textit{ter} \textit{me}\-\textit{us} \textbf{es} tu:~\star Deus meus, et suscéptor salú\textit{tis} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et ego primogéni\textit{tum} \textit{po}\-\textit{nam} \textbf{il}\-lum:~\star excélsum præ régi\textit{bus} \textbf{ter}\-ræ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~In ætérnum servábo illi miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{am} \textbf{me}\-am:~\star et testaméntum meum fidé\textit{le} \textbf{ip}\-si.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et ponam in sǽculum sǽcu\textit{li} \textit{se}\-\textit{men} \textbf{e}\-jus:~\star et thronum ejus sicut di\textit{es} \textbf{cæ}\-li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Si autem derelíquerint fílii e\textit{jus} \textit{le}\-\textit{gem} \textbf{me}\-am:~\star et in judíciis meis non am\-\textit{bu}\-\textbf{lá}verint.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Si justítias me\textit{as} \textit{pro}\-\textit{fa}\textbf{ná}verint:~\star et mandáta mea non cus\-\textit{to}\-\textbf{dí}erint:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Visitábo in virga iniqui\-\textit{tá}\-\textit{tes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum:~\star et in verbéribus peccáta \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Misericórdiam autem meam non di\-\textit{spér}\-\textit{gam} \textit{ab} \textbf{e}\-o:~\star neque nocébo in veritá\textit{te} \textbf{me}\-a:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Neque profanábo tes\-\textit{ta}\-\textit{mén}\textit{tum} \textbf{me}\-um:~\star et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\textit{am} \textbf{ír}\-rita.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Semel jurávi in sancto meo: \textit{Si} \textit{Da}\-\textit{vid} \textbf{mén}\-tiar:~\star semen ejus in ætérnum \textit{ma}\-\textbf{né}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~\dagger et sicut luna perféc\textit{ta} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star et testis in cælo \textit{fi}\-\textbf{dé}lis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools