\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{u} vero repulísti et de\-\textit{spe}\-\textbf{xís}ti:~\star distulísti \textit{Chris}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Evertísti testaméntum ser\textit{vi} \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctuá\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Destruxísti omnes se\textit{pes} \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum e\textit{jus} \textit{for}\-\textbf{mí}dinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Diripuérunt eum omnes transeún\textit{tes} \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vi\-\textit{cí}\-\textit{nis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltásti déxteram depriménti\textit{um} \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Avertísti adjutórium gládi\textit{i} \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus e\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Destruxísti eum ab emunda\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne:~\star et sedem ejus in terram \textit{col}\-\textit{li}\textbf{sís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Minorásti dies témpo\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum con\-\textit{fu}\-\textit{si}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Usquequo, Dómine, avértis \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Memoráre quæ mea \textit{sub}\-\textbf{stán}tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{hó}\-minum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis est homo, qui vivet, et non vidé\textit{bit} \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de \textit{ma}\-\textit{nu} \textbf{ín}\-feri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ antí\-\textit{quæ}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in veri\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star (quod contínui in sinu meo) mul\-\textit{tá}\-\textit{rum} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quod exprobravérunt inimíci tu\-\textit{i}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatiónem \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedíctus Dóminus in \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star \textit{fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools