\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{u} vero repulísti \textit{et} \textit{de}\-\textit{spe}\textbf{xís}ti:~\star distulísti Chris\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Evertísti testamén\textit{tum} \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctuári\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Destruxísti om\textit{nes} \textit{se}\-\textit{pes} \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum ejus \textit{for}\-\textbf{mí}dinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Diripuérunt eum omnes trans\-\textit{e}\-\textit{ún}\textit{tes} \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltásti déxteram depri\-\textit{mén}\-\textit{ti}\textit{um} \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes inimí\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Avertísti adjutórium \textit{glá}\-\textit{di}\textit{i} \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus ei \textit{in} \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Destruxísti eum ab e\-\textit{mun}\-\textit{da}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star et sedem ejus in terram col\-\textit{li}\-\textbf{sís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Minorásti dies \textit{tém}\-\textit{po}\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum confu\-\textit{si}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Usquequo, Dómine, a\-\textit{vér}\-\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis i\textit{ra} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Memoráre quæ \textit{me}\-\textit{a} \textit{sub}\-\textbf{stán}tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}\-minum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis est homo, qui vivet, et non \textit{vi}\-\textit{dé}\textit{bit} \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de ma\textit{nu} \textbf{ín}\-feri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ \textit{an}\-\textit{tí}\textit{quæ}, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in veritá\textit{te} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\-\textit{vó}\-\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star (quod contínui in sinu meo) multá\textit{rum} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quod exprobravérunt inimí\textit{ci} \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatiónem Chris\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedíctus Dómi\textit{nus} \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star fi\-\textit{at}\-, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools