\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{u} vero repulísti et \textit{de}\-\textit{spe}\textbf{xís}ti:~\star distulísti Christum \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Evertísti testaméntum \textit{ser}\-\textit{vi} \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctuárium \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Destruxísti omnes \textit{se}\-\textit{pes} \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum ejus for\-\textbf{mí}\-dinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Diripuérunt eum omnes transe\-\textit{ún}\-\textit{tes} \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vicínis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltásti déxteram deprimén\-\textit{ti}\-\textit{um} \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes inimícos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Avertísti adjutórium glá\-\textit{di}\-\textit{i} \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus ei in \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Destruxísti eum ab emun\-\textit{da}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star et sedem ejus in terram colli\-\textbf{sís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Minorásti dies tém\-\textit{po}\-\textit{ris} \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum confusi\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Usquequo, Dómine, avér\textit{tis} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis ira \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Memoráre quæ me\textit{a} \textit{sub}\-\textbf{stán}tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes fílios \textbf{hó}\-minum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis est homo, qui vivet, et non vi\-\textit{dé}\-\textit{bit} \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de manu \textbf{ín}\-feri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\-\textit{tí}\-\textit{quæ}, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in veritáte \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii servó\textit{rum} \textit{tu}\-\textbf{ó}rum:~\star (quod contínui in sinu meo) multárum \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quod exprobravérunt inimíci \textit{tu}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatiónem Christi \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedíctus Dóminus \textit{in} \textit{æ}\-\textbf{tér}num:~\star fiat, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools