\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{u} vero repulísti et \textbf{de}\-spe\-\textbf{xís}\-ti:~\star distulísti \textit{Chris}\-\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Evertísti testaméntum \textbf{ser}\-vi \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctuá\-\textit{ri}\-\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Destruxísti omnes \textbf{se}\-pes \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum e\textit{jus} \textit{for}\-\textbf{mí}dinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Diripuérunt eum omnes transe\-\textbf{ún}\-tes \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vi\-\textit{cí}\-\textit{nis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltásti déxteram depri\-\textbf{mén}\-tium \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Avertísti adjutórium \textbf{glá}\-dii \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus e\textit{i} \textit{in} \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Destruxísti eum ab emun\-\textbf{da}\-ti\-\textbf{ó}\-ne:~\star et sedem ejus in terram \textit{col}\-\textit{li}\textbf{sís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Minorásti dies \textbf{tém}\-poris \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum con\-\textit{fu}\-\textit{si}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Usquequo, Dómine, a\-\textbf{vér}\-tis in \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Memoráre quæ \textbf{me}\-a sub\-\textbf{stán}\-tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textbf{hó}\-minum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis est homo, qui vivet, et non vi\-\textbf{dé}\-bit \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de \textit{ma}\-\textit{nu} \textbf{ín}\-feri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ an\-\textbf{tí}\-quæ, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in veri\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii ser\-\textbf{vó}\-rum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star (quod contínui in sinu meo) mul\-\textit{tá}\-\textit{rum} \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quod exprobravérunt inimíci \textbf{tu}\-i, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatiónem \textit{Chris}\-\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedíctus Dóminus \textbf{in} æ\-\textbf{tér}\-num:~\star \textit{fi}\-\textit{at}, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools