\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{u} vero repulísti et despe\-\textbf{xís}\-ti:~\star distulísti \textbf{Chris}\-tum \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Evertísti testaméntum servi \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctu\-\textbf{á}\-rium \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Destruxísti omnes sepes \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum \textbf{e}\-jus for\-\textbf{mí}\-dinem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Diripuérunt eum omnes transeúntes \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vi\-\textbf{cí}\-nis \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltásti déxteram depriméntium \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Avertísti adjutórium gládii \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus \textbf{e}\-i in \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Destruxísti eum ab emundati\-\textbf{ó}\-ne:~\star et sedem ejus in terram \textbf{col}\-li\-\textbf{sís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Minorásti dies témporis \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum con\-\textbf{fu}\-si\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Usquequo, Dómine, avértis in \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis \textbf{i}\-ra \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Memoráre quæ mea sub\-\textbf{stán}\-tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes \textbf{fí}\-lios \textbf{hó}\-minum?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis est homo, qui vivet, et non vidébit \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de \textbf{ma}\-nu \textbf{ín}\-feri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in veri\-\textbf{tá}\-te \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star (quod contínui in sinu meo) mul\-\textbf{tá}\-rum \textbf{Gén}\-tium.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quod exprobravérunt inimíci tui, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatiónem \textbf{Chris}\-ti \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedíctus Dóminus in æ\-\textbf{tér}\-num:~\star \textbf{fi}\-at, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools