\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{T}}{u} vero repulísti et despe\-\textbf{xís}\-ti:~\star distulísti Chris\textit{tum} \textbf{tu}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Evertísti testaméntum servi \textbf{tu}\-i:~\star profanásti in terra Sanctuári\textit{um} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Destruxísti omnes sepes \textbf{e}\-jus:~\star posuísti firmaméntum ejus \textit{for}\-\textbf{mí}\textbf{di}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Diripuérunt eum omnes transeúntes \textbf{vi}\-am:~\star factus est oppróbrium vicí\textit{nis} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Exaltásti déxteram depriméntium \textbf{e}\-um:~\star lætificásti omnes inimí\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Avertísti adjutórium gládii \textbf{e}\-jus:~\star et non es auxiliátus ei \textit{in} \textbf{bel}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Destruxísti eum ab emundati\-\textbf{ó}\-ne:~\star et sedem ejus in terram col\-\textit{li}\-\textbf{sís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Minorásti dies témporis \textbf{e}\-jus:~\star perfudísti eum confu\-\textit{si}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Usquequo, Dómine, avértis in \textbf{fi}\-nem:~\star exardéscet sicut ignis i\textit{ra} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Memoráre quæ mea sub\-\textbf{stán}\-tia:~\star numquid enim vane constituísti omnes fíli\textit{os} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quis est homo, qui vivet, et non vidébit \textbf{mor}\-tem:~\star éruet ánimam suam de ma\textit{nu} \textbf{ín}\-\textbf{fe}ri?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Ubi sunt misericórdiæ tuæ antíquæ, \textbf{Dó}\-mine:~\star sicut jurásti David in veritá\textit{te} \textbf{tu}\-a?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Memor esto, Dómine, oppróbrii servórum tu\-\textbf{ó}\-rum:~\star (quod contínui in sinu meo) multá\textit{rum} \textbf{Gén}\-\textbf{ti}um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quod exprobravérunt inimíci tui, \textbf{Dó}\-mine,~\star quod exprobravérunt commutatiónem Chris\textit{ti} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Benedíctus Dóminus in æ\-\textbf{tér}\-num:~\star fi\-\textit{at}\-, \textbf{fi}\-at.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools