\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} refúgium \textbf{fac}\-tus es \textbf{no}\-bis:~\star a generatióne in gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Priúsquam montes fíerent, aut formarétur \textbf{ter}\-ra et \textbf{or}\-bis:~\star a sǽculo et usque in sǽculum \textit{tu} \textit{es}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne avértas hóminem in hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{tá}\-tem:~\star et dixísti: Convertímini, fí\-\textit{li}\-\textit{i} \textbf{hó}\-\textbf{mi}num.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam mille anni ante \textbf{ó}\-culos \textbf{tu}\-os,~\star tamquam dies hestérna, \textit{quæ} \textit{præ}\-\textbf{tér}\textbf{i}it.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et custódi\textbf{a} in \textbf{noc}\-te,~\star quæ pro níhilo habéntur, eórum \textit{an}\-\textit{ni} \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mane sicut herba tránseat,~\dagger mane flóre\-\textbf{at}\-, et \textbf{tráns}\-eat:~\star véspere décidat, indúret \textit{et} \textit{a}\-\textbf{rés}cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia defécimus in \textbf{i}\-ra \textbf{tu}\-a,~\star et in furóre tuo tur\-\textit{bá}\-\textit{ti} \textbf{su}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Posuísti iniquitátes nostras in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star sǽculum nostrum in illuminatióne \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam omnes dies nostri \textbf{de}\-fe\-\textbf{cé}\-runt:~\star et in ira tu\textit{a} \textit{de}\-\textbf{fé}\textbf{ci}mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anni nostri sicut aránea me\-\textbf{di}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star dies annórum nostrórum in ipsis, septua\-\textit{gín}\-\textit{ta} \textbf{an}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Si autem in potentátibus, octo\-\textbf{gín}\-ta \textbf{an}\-ni:~\star et ámplius eórum, la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam supervénit man\-\textbf{su}\-e\-\textbf{tú}\-do:~\star et cor\-\textit{ri}\-\textit{pi}\textbf{é}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis novit potestátem \textbf{i}\-ræ \textbf{tu}\-æ:~\star et præ timóre tuo iram tuam di\-\textit{nu}\-\textit{me}\textbf{rá}re?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Déxteram \textbf{tu}\-am sic \textbf{no}\-tam fac:~\star et erudítos corde in \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convértere, \textbf{Dó}\-mine, \textbf{ús}\-quequo?~\star et deprecábilis esto super \textit{ser}\-\textit{vos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Repléti sumus mane miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\-\textit{é}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{ás}\-ti:~\star annis, quibus ví\-\textit{di}\-\textit{mus} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Réspice in servos tuos, et in \textbf{ó}\-pera \textbf{tu}\-a:~\star et dírige fíli\textit{os} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~\dagger et ópera mánuum nostrárum \textbf{dí}\-rige \textbf{su}\-per nos:~\star et opus mánuum nos\-\textit{trá}\-\textit{rum} \textbf{dí}\-\textbf{ri}ge.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools