\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} refúgium factus es \textbf{no}\-bis:~\star a generatióne in genera\-\textit{ti}\-\textbf{ó}nem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra et \textbf{or}\-bis:~\star a sǽculo et usque in sǽculum tu \textit{es}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne avértas hóminem in humili\-\textbf{tá}\-tem:~\star et dixísti: Convertímini, fíli\textit{i} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam mille anni ante óculos \textbf{tu}\-os,~\star tamquam dies hestérna, quæ \textit{præ}\-\textbf{tér}iit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et custódia in \textbf{noc}\-te,~\star quæ pro níhilo habéntur, eórum an\textit{ni} \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mane sicut herba tránseat,~\dagger mane flóreat, et \textbf{tráns}\-eat:~\star véspere décidat, indúret et \textit{a}\-\textbf{rés}cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia defécimus in ira \textbf{tu}\-a,~\star et in furóre tuo turbá\textit{ti} \textbf{su}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Posuísti iniquitátes nostras in conspéctu \textbf{tu}\-o:~\star sǽculum nostrum in illuminatióne vul\textit{tus} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam omnes dies nostri defe\-\textbf{cé}\-runt:~\star et in ira tua \textit{de}\-\textbf{fé}cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anni nostri sicut aránea medita\-\textbf{bún}\-tur:~\star dies annórum nostrórum in ipsis, septuagín\textit{ta} \textbf{an}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Si autem in potentátibus, octogínta \textbf{an}\-ni:~\star et ámplius eórum, labor \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam supervénit mansue\-\textbf{tú}\-do:~\star et corri\-\textit{pi}\-\textbf{é}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis novit potestátem iræ \textbf{tu}\-æ:~\star et præ timóre tuo iram tuam dinu\-\textit{me}\-\textbf{rá}re?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Déxteram tuam sic \textbf{no}\-tam fac:~\star et erudítos corde in sa\-\textit{pi}\-\textbf{én}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convértere, Dómine, \textbf{ús}\-quequo?~\star et deprecábilis esto super ser\textit{vos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Repléti sumus mane misericórdia \textbf{tu}\-a:~\star et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus dié\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humili\-\textbf{ás}\-ti:~\star annis, quibus vídi\textit{mus} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Réspice in servos tuos, et in ópera \textbf{tu}\-a:~\star et dírige fílios \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~\dagger et ópera mánuum nostrárum dírige \textbf{su}\-per nos:~\star et opus mánuum nostrá\textit{rum} \textbf{dí}\-rige.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools