\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} refúgium \textbf{fac}\-tus es \textbf{no}\-bis:~\star a generatióne in ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Priúsquam montes fíerent, aut formarétur \textbf{ter}\-ra et \textbf{or}\-bis:~\star a sǽculo et usque in sǽcu\textit{lum} \textit{tu} \textit{es}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne avértas hóminem in hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{tá}\-tem:~\star et dixísti: Convertímini, \textit{fí}\-\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam mille anni ante \textbf{ó}\-culos \textbf{tu}\-os,~\star tamquam dies hestér\-\textit{na}\-, \textit{quæ} \textit{præ}\-\textbf{tér}iit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et custódi\textbf{a} in \textbf{noc}\-te,~\star quæ pro níhilo habéntur, eó\textit{rum} \textit{an}\-\textit{ni} \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mane sicut herba tránseat,~\dagger mane flóre\-\textbf{at}\-, et \textbf{tráns}\-\textbf{e}at:~\star véspere décidat, indú\textit{ret} \textit{et} \textit{a}\-\textbf{rés}cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia defécimus in \textbf{i}\-ra \textbf{tu}\-a,~\star et in furóre tuo \textit{tur}\-\textit{bá}\textit{ti} \textbf{su}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Posuísti iniquitátes nostras in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star sǽculum nostrum in illuminatió\textit{ne} \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam omnes dies nostri \textbf{de}\-fe\-\textbf{cé}\-runt:~\star et in ira \textit{tu}\-\textit{a} \textit{de}\-\textbf{fé}cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anni nostri sicut aránea me\-\textbf{di}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star dies annórum nostrórum in ipsis, septu\-\textit{a}\-\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Si autem in potentátibus, octo\-\textbf{gín}\-ta \textbf{an}\-ni:~\star et ámplius eórum, \textit{la}\-\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam supervénit man\-\textbf{su}\-e\-\textbf{tú}\-do:~\star et \textit{cor}\-\textit{ri}\textit{pi}\textbf{é}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis novit potestátem \textbf{i}\-ræ \textbf{tu}\-æ:~\star et præ timóre tuo iram tuam \textit{di}\-\textit{nu}\textit{me}\textbf{rá}re?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Déxteram \textbf{tu}\-am sic \textbf{no}\-\textbf{tam} fac:~\star et erudítos corde \textit{in} \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convértere, \textbf{Dó}\-mine, \textbf{ús}\-\textbf{que}quo?~\star et deprecábilis esto su\textit{per} \textit{ser}\-\textit{vos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Repléti sumus mane miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus \textit{di}\-\textit{é}\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{ás}\-ti:~\star annis, quibus \textit{ví}\-\textit{di}\textit{mus} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Réspice in servos tuos, et in \textbf{ó}\-pera \textbf{tu}\-a:~\star et dírige fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~\dagger et ópera mánuum nostrárum \textbf{dí}\-rige \textbf{su}\-\textbf{per} nos:~\star et opus mánuum \textit{nos}\-\textit{trá}\textit{rum} \textbf{dí}\-rige.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools