\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} refúgium fac\textit{tus} \textit{es} \textbf{no}\-bis:~\star a generatióne in generati\-\textbf{ó}\-nem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Priúsquam montes fíerent, aut formarétur ter\textit{ra} \textit{et} \textbf{or}\-bis:~\star a sǽculo et usque in sǽculum tu es, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne avértas hóminem in hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{tá}tem:~\star et dixísti: Convertímini, fílii \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam mille anni ante ó\-\textit{cu}\-\textit{los} \textbf{tu}\-os,~\star tamquam dies hestérna, quæ præ\-\textbf{tér}\-iit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et custódi\textit{a} \textit{in} \textbf{noc}\-te,~\star quæ pro níhilo habéntur, eórum anni \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mane sicut herba tránseat,~\dagger mane flóre\-\textit{at}\-, \textit{et} \textbf{tráns}\-eat:~\star véspere décidat, indúret et a\-\textbf{rés}\-cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia defécimus in \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a,~\star et in furóre tuo turbáti \textbf{su}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Posuísti iniquitátes nostras in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star sǽculum nostrum in illuminatióne vultus \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam omnes dies nostri \textit{de}\-\textit{fe}\textbf{cé}runt:~\star et in ira tua de\-\textbf{fé}\-cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anni nostri sicut aránea me\-\textit{di}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star dies annórum nostrórum in ipsis, septuagínta \textbf{an}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Si autem in potentátibus, octo\-\textit{gín}\-\textit{ta} \textbf{an}\-ni:~\star et ámplius eórum, labor et \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam supervénit man\-\textit{su}\-\textit{e}\textbf{tú}do:~\star et corripi\-\textbf{é}\-mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis novit potestátem \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star et præ timóre tuo iram tuam dinume\-\textbf{rá}\-re?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Déxteram tu\textit{am} \textit{sic} \textbf{no}\-tam fac:~\star et erudítos corde in sapi\-\textbf{én}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convértere, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textbf{ús}\-quequo?~\star et deprecábilis esto super servos \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Repléti sumus mane misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus diébus \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{ás}ti:~\star annis, quibus vídimus \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Réspice in servos tuos, et in ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et dírige fílios e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~\dagger et ópera mánuum nostrárum dí\-\textit{ri}\-\textit{ge} \textbf{su}\-per nos:~\star et opus mánuum nostrárum \textbf{dí}\-rige.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools