\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} refúgium fac\textit{tus} \textit{es} \textbf{no}\-bis:~\star a generatióne in ge\-\textit{ne}\-\textit{ra}\textit{ti}\textbf{ó}nem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Priúsquam montes fíerent, aut formarétur ter\textit{ra} \textit{et} \textbf{or}\-bis:~\star a sǽculo et usque in sǽcu\textit{lum} \textit{tu} \textit{es}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne avértas hóminem in hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{tá}tem:~\star et dixísti: Convertímini, \textit{fí}\-\textit{li}\textit{i} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam mille anni ante ó\-\textit{cu}\-\textit{los} \textbf{tu}\-os,~\star tamquam dies hestér\-\textit{na}\-, \textit{quæ} \textit{præ}\-\textbf{tér}iit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et custódi\textit{a} \textit{in} \textbf{noc}\-te,~\star quæ pro níhilo habéntur, eó\textit{rum} \textit{an}\-\textit{ni} \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mane sicut herba tránseat,~\dagger mane flóre\-\textit{at}\-, \textit{et} \textbf{tráns}\-eat:~\star véspere décidat, indú\textit{ret} \textit{et} \textit{a}\-\textbf{rés}cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia defécimus in \textit{i}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a,~\star et in furóre tuo \textit{tur}\-\textit{bá}\textit{ti} \textbf{su}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Posuísti iniquitátes nostras in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star sǽculum nostrum in illuminatió\textit{ne} \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam omnes dies nostri \textit{de}\-\textit{fe}\textbf{cé}runt:~\star et in ira \textit{tu}\-\textit{a} \textit{de}\-\textbf{fé}cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anni nostri sicut aránea me\-\textit{di}\-\textit{ta}\textbf{bún}tur:~\star dies annórum nostrórum in ipsis, septu\-\textit{a}\-\textit{gín}\textit{ta} \textbf{an}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Si autem in potentátibus, octo\-\textit{gín}\-\textit{ta} \textbf{an}\-ni:~\star et ámplius eórum, \textit{la}\-\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam supervénit man\-\textit{su}\-\textit{e}\textbf{tú}do:~\star et \textit{cor}\-\textit{ri}\textit{pi}\textbf{é}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis novit potestátem \textit{i}\-\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star et præ timóre tuo iram tuam \textit{di}\-\textit{nu}\textit{me}\textbf{rá}re?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Déxteram tu\textit{am} \textit{sic} \textbf{no}\-tam fac:~\star et erudítos corde \textit{in} \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convértere, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textbf{ús}\-quequo?~\star et deprecábilis esto su\textit{per} \textit{ser}\-\textit{vos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Repléti sumus mane misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus \textit{di}\-\textit{é}\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\-\textit{mi}\-\textit{li}\textbf{ás}ti:~\star annis, quibus \textit{ví}\-\textit{di}\textit{mus} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Réspice in servos tuos, et in ó\-\textit{pe}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et dírige fí\-\textit{li}\-\textit{os} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~\dagger et ópera mánuum nostrárum dí\-\textit{ri}\-\textit{ge} \textbf{su}\-per nos:~\star et opus mánuum \textit{nos}\-\textit{trá}\textit{rum} \textbf{dí}\-rige.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools