\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} refúgium factus \textit{es} \textbf{no}\-bis:~\star a generatióne in gene\-\textit{ra}\-\textit{ti}\textbf{ó}nem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra \textit{et} \textbf{or}\-bis:~\star a sǽculo et usque in sǽculum \textit{tu} \textit{es}\-, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne avértas hóminem in humi\-\textit{li}\-\textbf{tá}tem:~\star et dixísti: Convertímini, fí\-\textit{li}\-\textit{i} \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam mille anni ante ócu\textit{los} \textbf{tu}\-os,~\star tamquam dies hestérna, \textit{quæ} \textit{præ}\-\textbf{tér}iit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et custódia \textit{in} \textbf{noc}\-te,~\star quæ pro níhilo habéntur, eórum \textit{an}\-\textit{ni} \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mane sicut herba tránseat,~\dagger mane flóreat, \textit{et} \textbf{tráns}\-eat:~\star véspere décidat, indúret \textit{et} \textit{a}\-\textbf{rés}cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia defécimus in i\textit{ra} \textbf{tu}\-a,~\star et in furóre tuo tur\-\textit{bá}\-\textit{ti} \textbf{su}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Posuísti iniquitátes nostras in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}\-o:~\star sǽculum nostrum in illuminatióne \textit{vul}\-\textit{tus} \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam omnes dies nostri de\-\textit{fe}\-\textbf{cé}runt:~\star et in ira tu\textit{a} \textit{de}\-\textbf{fé}cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anni nostri sicut aránea medi\-\textit{ta}\-\textbf{bún}tur:~\star dies annórum nostrórum in ipsis, septua\-\textit{gín}\-\textit{ta} \textbf{an}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Si autem in potentátibus, octogín\textit{ta} \textbf{an}\-ni:~\star et ámplius eórum, la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam supervénit mansu\-\textit{e}\-\textbf{tú}do:~\star et cor\-\textit{ri}\-\textit{pi}\textbf{é}mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis novit potestátem i\textit{ræ} \textbf{tu}\-æ:~\star et præ timóre tuo iram tuam di\-\textit{nu}\-\textit{me}\textbf{rá}re?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Déxteram tuam \textit{sic} \textbf{no}\-tam fac:~\star et erudítos corde in \textit{sa}\-\textit{pi}\textbf{én}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convértere, Dómi\-\textit{ne}\-, \textbf{ús}\-quequo?~\star et deprecábilis esto super \textit{ser}\-\textit{vos} \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Repléti sumus mane misericórdi\textit{a} \textbf{tu}\-a:~\star et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\-\textit{é}\-\textit{bus} \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humi\-\textit{li}\-\textbf{ás}ti:~\star annis, quibus ví\-\textit{di}\-\textit{mus} \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Réspice in servos tuos, et in ópe\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et dírige fíli\textit{os} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~\dagger et ópera mánuum nostrárum díri\textit{ge} \textbf{su}\-per nos:~\star et opus mánuum nos\-\textit{trá}\-\textit{rum} \textbf{dí}\-rige.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools