\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{ómine,} refúgium \textbf{fac}\-tus es \textbf{no}\-bis:~\star a generatióne in gene\-\textbf{ra}\-ti\-\textbf{ó}\-nem.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Priúsquam montes fíerent, aut formarétur \textbf{ter}\-ra et \textbf{or}\-bis:~\star a sǽculo et usque in sǽculum \textbf{tu} es, \textbf{De}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ne avértas hóminem in hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{tá}\-tem:~\star et dixísti: Convertímini, \textbf{fí}\-lii \textbf{hó}\-minum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam mille anni ante \textbf{ó}\-culos \textbf{tu}\-os,~\star tamquam dies hestérna, \textbf{quæ} præ\-\textbf{tér}\-iit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Et custódi\textbf{a} in \textbf{noc}\-te,~\star quæ pro níhilo habéntur, eórum \textbf{an}\-ni \textbf{e}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Mane sicut herba tránseat,~\dagger mane flóre\-\textbf{at}\-, et \textbf{tráns}\-eat:~\star véspere décidat, indúret \textbf{et} a\-\textbf{rés}\-cat.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Quia defécimus in \textbf{i}\-ra \textbf{tu}\-a,~\star et in furóre tuo tur\-\textbf{bá}\-ti \textbf{su}\-mus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Posuísti iniquitátes nostras in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o:~\star sǽculum nostrum in illuminatióne \textbf{vul}\-tus \textbf{tu}\-i.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam omnes dies nostri \textbf{de}\-fe\-\textbf{cé}\-runt:~\star et in ira \textbf{tu}\-a de\-\textbf{fé}\-cimus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Anni nostri sicut aránea me\-\textbf{di}\-ta\-\textbf{bún}\-tur:~\star dies annórum nostrórum in ipsis, septua\-\textbf{gín}\-ta \textbf{an}\-ni.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Si autem in potentátibus, octo\-\textbf{gín}\-ta \textbf{an}\-ni:~\star et ámplius eórum, \textbf{la}\-bor et \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam supervénit man\-\textbf{su}\-e\-\textbf{tú}\-do:~\star et cor\-\textbf{ri}\-pi\-\textbf{é}\-mur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Quis novit potestátem \textbf{i}\-ræ \textbf{tu}\-æ:~\star et præ timóre tuo iram tuam di\-\textbf{nu}\-me\-\textbf{rá}\-re?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Déxteram \textbf{tu}\-am sic \textbf{no}\-tam fac:~\star et erudítos corde in \textbf{sa}\-pi\-\textbf{én}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Convértere, \textbf{Dó}\-mine, \textbf{ús}\-quequo?~\star et deprecábilis esto super \textbf{ser}\-vos \textbf{tu}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Repléti sumus mane miseri\-\textbf{cór}\-dia \textbf{tu}\-a:~\star et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\-\textbf{é}\-bus \textbf{nos}\-tris.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hu\-\textbf{mi}\-li\-\textbf{ás}\-ti:~\star annis, quibus \textbf{ví}\-dimus \textbf{ma}\-la.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Réspice in servos tuos, et in \textbf{ó}\-pera \textbf{tu}\-a:~\star et dírige fíli\textbf{os} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~\dagger et ópera mánuum nostrárum \textbf{dí}\-rige \textbf{su}\-per nos:~\star et opus mánuum nos\-\textbf{trá}\-rum \textbf{dí}\-rige.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools