\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in toto \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et exsul\-\textbf{tá}\-bo \textbf{in} te:~\star psallam nómini tu\-\textit{o}\-, \textit{Al}\-\textbf{tís}sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum \textbf{me}\-um re\-\textbf{trór}\-sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum et \textbf{cau}\-sam \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui júdi\textit{cas} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et \textbf{pér}\-iit \textbf{ím}\-pius:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt fráme\textbf{æ} in \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eórum \textit{de}\-\textit{stru}\textbf{xís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória e\-\textbf{ó}\-rum cum \textbf{só}\-nitu:~\star et Dóminus in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judício \textbf{thro}\-num \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus re\-\textbf{fú}\-gium \textbf{páu}\-peri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui novérunt \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quærén\textit{tes} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui hábi\textbf{tat} in \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes stú\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eórum \textbf{re}\-cor\-\textbf{dá}\-tus est:~\star non est oblítus cla\-\textit{mó}\-\textit{rem} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miserére \textbf{me}\-i, \textbf{Dó}\-mine:~\star vide humilitátem meam de ini\-\textit{mí}\-\textit{cis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me de \textbf{por}\-tis \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fí\-\textit{li}\-\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textit{quem} \textit{fe}\-\textbf{cé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, quem \textbf{abs}\-con\-\textbf{dé}\-runt,~\star comprehénsus est \textit{pes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus ju\-\textbf{dí}\-cia \textbf{fá}\-ciens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textit{est} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccatóres \textbf{in} in\-\textbf{fér}\-num,~\star omnes Gentes quæ oblivis\-\textit{cún}\-\textit{tur} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívio \textbf{e}\-rit \textbf{páu}\-peris:~\star patiéntia páuperum non perí\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exsúrge, Dómine, non confor\-\textbf{té}\-tur \textbf{ho}\-mo:~\star judicéntur Gentes in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Constítue, Dómine, legislatórem \textbf{su}\-per \textbf{e}\-os:~\star ut sciant Gentes quóniam \textit{hó}\-\textit{mi}\textbf{nes} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut quid, Dómine, reces\-\textbf{sís}\-ti \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Dum supérbit ímpius, in\-\textbf{cén}\-ditur \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis \textit{qui}\-\textit{bus} \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textbf{á}\-nimæ \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus \textit{be}\-\textit{ne}\textbf{dí}citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exacerbávit Dómi\textbf{num} pec\-\textbf{cá}\-tor,~\star secúndum multitúdinem iræ su\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Non est Deus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Auferúntur judícia tua a \textbf{fá}\-cie \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Dixit enim in \textbf{cor}\-de \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\-\textbf{ne}\-, et \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sedet in insídiis cum divítibus \textbf{in} oc\-\textbf{cúl}\-tis:~\star ut interfíciat \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Oculi ejus in páupe\textbf{rem} re\-\textbf{spí}\-ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\-\textit{lún}\-\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Insidiátur ut \textbf{rá}\-piat \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum át\-\textit{tra}\-\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~In láqueo suo humili\-\textbf{á}\-bit \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\-\textit{e}\-\textit{rit} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Dixit enim in corde suo: Ob\-\textbf{lí}\-tus est \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne víde\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-a:~\star ne oblivis\-\textit{cá}\-\textit{ris} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Propter quid irritávit \textbf{ím}\-pius \textbf{De}\-um?~\star dixit enim in corde suo: \textit{Non} \textit{re}\-\textbf{quí}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vides quóniam tu labórem et do\-\textbf{ló}\-rem con\-\textbf{sí}\-deras:~\star ut tradas eos in \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Tibi dere\-\textbf{líc}\-tus est \textbf{pau}\-per:~\star órphano tu e\textit{ris} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Cóntere bráchium peccatóris \textbf{et} ma\-\textbf{lí}\-gni:~\star quærétur peccátum illíus, et non in\-\textit{ve}\-\textit{ni}\textbf{é}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dóminus regnábit in ætérnum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi:~\star períbitis, Gentes, de ter\textit{ra} \textit{il}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Desidérium páuperum exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{Dó}\-minus:~\star præparatiónem cordis eórum audívit \textit{au}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Judicáre pu\-\textbf{píl}\-lo et \textbf{hú}\-mili,~\star ut non appónat ultra magnificáre se homo \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools