\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in toto \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et exsul\-\textbf{tá}\-bo \textbf{in} te:~\star psallam nómini \textit{tu}\-\textit{o}, \textit{Al}\-\textbf{tís}sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum \textbf{me}\-um re\-\textbf{trór}\-sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum et \textbf{cau}\-sam \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui jú\-\textit{di}\-\textit{cas} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et \textbf{pér}\-iit \textbf{ím}\-\textbf{pi}us:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt fráme\textbf{æ} in \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eó\textit{rum} \textit{de}\-\textit{stru}\textbf{xís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória e\-\textbf{ó}\-rum cum \textbf{só}\-\textbf{ni}tu:~\star et Dóminus in \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judício \textbf{thro}\-num \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópu\textit{los} \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus re\-\textbf{fú}\-gium \textbf{páu}\-\textbf{pe}ri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui novérunt \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quæ\-\textit{rén}\-\textit{tes} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui hábi\textbf{tat} in \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes \textit{stú}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eórum \textbf{re}\-cor\-\textbf{dá}\-\textbf{tus} est:~\star non est oblítus \textit{cla}\-\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miserére \textbf{me}\-i, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star vide humilitátem meam de in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me de \textbf{por}\-tis \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis \textit{fí}\-\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéri\-\textit{tu}\-, \textit{quem} \textit{fe}\-\textbf{cé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, quem \textbf{abs}\-con\-\textbf{dé}\-runt,~\star comprehénsus \textit{est} \textit{pes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus ju\-\textbf{dí}\-cia \textbf{fá}\-\textbf{ci}ens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehén\textit{sus} \textit{est} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccatóres \textbf{in} in\-\textbf{fér}\-num,~\star omnes Gentes quæ obli\-\textit{vis}\-\textit{cún}\textit{tur} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívio \textbf{e}\-rit \textbf{páu}\-\textbf{pe}ris:~\star patiéntia páuperum non per\-\textit{í}\-\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exsúrge, Dómine, non confor\-\textbf{té}\-tur \textbf{ho}\-mo:~\star judicéntur Gentes in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Constítue, Dómine, legislatórem \textbf{su}\-per \textbf{e}\-os:~\star ut sciant Gentes quóni\textit{am} \textit{hó}\-\textit{mi}\textbf{nes} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut quid, Dómine, reces\-\textbf{sís}\-ti \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Dum supérbit ímpius, in\-\textbf{cén}\-ditur \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíli\textit{is} \textit{qui}\-\textit{bus} \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textbf{á}\-nimæ \textbf{su}\-æ:~\star et iní\textit{quus} \textit{be}\-\textit{ne}\textbf{dí}citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exacerbávit Dómi\textbf{num} pec\-\textbf{cá}\-tor,~\star secúndum multitúdinem iræ \textit{su}\-\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Non est Deus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus \textit{in} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Auferúntur judícia tua a \textbf{fá}\-cie \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suó\textit{rum} \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Dixit enim in \textbf{cor}\-de \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatió\textit{nem} \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\-\textbf{ne}\-, et \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus \textit{la}\-\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sedet in insídiis cum divítibus \textbf{in} oc\-\textbf{cúl}\-tis:~\star ut interfíci\textit{at} \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Oculi ejus in páupe\textbf{rem} re\-\textbf{spí}\-\textbf{ci}unt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in \textit{spe}\-\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Insidiátur ut \textbf{rá}\-piat \textbf{páu}\-\textbf{pe}rem:~\star rápere páuperem, dum \textit{át}\-\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~In láqueo suo humili\-\textbf{á}\-bit \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textit{fú}\-\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Dixit enim in corde suo: Ob\-\textbf{lí}\-tus est \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne ví\-\textit{de}\-\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-a:~\star ne obli\-\textit{vis}\-\textit{cá}\textit{ris} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Propter quid irritávit \textbf{ím}\-pius \textbf{De}\-um?~\star dixit enim in corde su\-\textit{o}\-: \textit{Non} \textit{re}\-\textbf{quí}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vides quóniam tu labórem et do\-\textbf{ló}\-rem con\-\textbf{sí}\-\textbf{de}ras:~\star ut tradas eos \textit{in} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Tibi dere\-\textbf{líc}\-tus est \textbf{pau}\-per:~\star órphano tu \textit{e}\-\textit{ris} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Cóntere bráchium peccatóris \textbf{et} ma\-\textbf{lí}\-gni:~\star quærétur peccátum illíus, et non \textit{in}\-\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dóminus regnábit in ætérnum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li:~\star períbitis, Gentes, de \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{il}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Desidérium páuperum exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star præparatiónem cordis eórum audí\textit{vit} \textit{au}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Judicáre pu\-\textbf{píl}\-lo et \textbf{hú}\-\textbf{mi}li,~\star ut non appónat ultra magnificáre se ho\textit{mo} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools