\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in toto \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et exsul\-\textit{tá}\-\textit{bo} \textbf{in} te:~\star psallam nómini \textit{tu}\-\textit{o}, \textit{Al}\-\textbf{tís}sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum me\textit{um} \textit{re}\-\textbf{trór}sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum et \textit{cau}\-\textit{sam} \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui jú\-\textit{di}\-\textit{cas} \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et pér\-\textit{i}\-\textit{it} \textbf{ím}\-pius:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt fráme\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eó\textit{rum} \textit{de}\-\textit{stru}\textbf{xís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória eó\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}\-nitu:~\star et Dóminus in \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judício \textit{thro}\-\textit{num} \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópu\textit{los} \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus refú\-\textit{gi}\-\textit{um} \textbf{páu}\-peri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui novérunt \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quæ\-\textit{rén}\-\textit{tes} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui hábi\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes \textit{stú}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eórum \textit{re}\-\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~\star non est oblítus \textit{cla}\-\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miserére \textit{me}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine:~\star vide humilitátem meam de in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me de \textit{por}\-\textit{tis} \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis \textit{fí}\-\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in salu\-\textit{tá}\-\textit{ri} \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéri\-\textit{tu}\-, \textit{quem} \textit{fe}\-\textbf{cé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, quem \textit{abs}\-\textit{con}\textbf{dé}runt,~\star comprehénsus \textit{est} \textit{pes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus judí\-\textit{ci}\-\textit{a} \textbf{fá}\-ciens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehén\textit{sus} \textit{est} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccatóres \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}num,~\star omnes Gentes quæ obli\-\textit{vis}\-\textit{cún}\textit{tur} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívio \textit{e}\-\textit{rit} \textbf{páu}\-peris:~\star patiéntia páuperum non per\-\textit{í}\-\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exsúrge, Dómine, non confor\-\textit{té}\-\textit{tur} \textbf{ho}\-mo:~\star judicéntur Gentes in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Constítue, Dómine, legislatórem \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os:~\star ut sciant Gentes quóni\textit{am} \textit{hó}\-\textit{mi}\textbf{nes} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut quid, Dómine, reces\-\textit{sís}\-\textit{ti} \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Dum supérbit ímpius, incén\-\textit{di}\-\textit{tur} \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíli\textit{is} \textit{qui}\-\textit{bus} \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et iní\textit{quus} \textit{be}\-\textit{ne}\textbf{dí}citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exacerbávit Dómi\textit{num} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor,~\star secúndum multitúdinem iræ \textit{su}\-\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Non est Deus in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus \textit{in} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Auferúntur judícia tua a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suó\textit{rum} \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Dixit enim in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatió\textit{nem} \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\-\textit{ne}\-, \textit{et} \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus \textit{la}\-\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sedet in insídiis cum divítibus \textit{in} \textit{oc}\-\textbf{cúl}tis:~\star ut interfíci\textit{at} \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Oculi ejus in páupe\textit{rem} \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in \textit{spe}\-\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Insidiátur ut rá\-\textit{pi}\-\textit{at} \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum \textit{át}\-\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~In láqueo suo humili\-\textit{á}\-\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textit{fú}\-\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Dixit enim in corde suo: Oblí\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne ví\-\textit{de}\-\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-a:~\star ne obli\-\textit{vis}\-\textit{cá}\textit{ris} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Propter quid irritávit ím\-\textit{pi}\-\textit{us} \textbf{De}\-um?~\star dixit enim in corde su\-\textit{o}\-: \textit{Non} \textit{re}\-\textbf{quí}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vides quóniam tu labórem et doló\textit{rem} \textit{con}\-\textbf{sí}deras:~\star ut tradas eos \textit{in} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Tibi derelíc\textit{tus} \textit{est} \textbf{pau}\-per:~\star órphano tu \textit{e}\-\textit{ris} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Cóntere bráchium peccatóris \textit{et} \textit{ma}\-\textbf{lí}gni:~\star quærétur peccátum illíus, et non \textit{in}\-\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star períbitis, Gentes, de \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{il}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Desidérium páuperum exau\-\textit{dí}\-\textit{vit} \textbf{Dó}\-minus:~\star præparatiónem cordis eórum audí\textit{vit} \textit{au}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Judicáre pupíl\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}\-mili,~\star ut non appónat ultra magnificáre se ho\textit{mo} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools