\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in toto corde \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et exsultábo \textbf{in} te:~\star psallam nómini \textbf{tu}\-o, Al\-\textbf{tís}\-sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum meum re\-\textbf{trór}\-sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a \textbf{fá}\-cie \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum et causam \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui júdi\textbf{cas} jus\-\textbf{tí}\-tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et périit \textbf{ím}\-pius:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt frámeæ in \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eórum \textbf{de}\-stru\-\textbf{xís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória eórum cum \textbf{só}\-nitu:~\star et Dóminus in æ\-\textbf{tér}\-num \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judício thronum \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textbf{in} jus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus refúgium \textbf{páu}\-peri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui novérunt nomen \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quæ\-\textbf{rén}\-tes te, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui hábitat in \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes \textbf{stú}\-dia \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eórum recor\-\textbf{dá}\-tus est:~\star non est oblítus cla\-\textbf{mó}\-rem \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miserére mei, \textbf{Dó}\-mine:~\star vide humilitátem meam de ini\-\textbf{mí}\-cis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me de portis \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis \textbf{fí}\-liæ \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in salutári \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textbf{quem} fe\-\textbf{cé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, quem abscon\-\textbf{dé}\-runt,~\star comprehénsus est \textbf{pes} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus judícia \textbf{fá}\-ciens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textbf{est} pec\-\textbf{cá}\-tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccatóres in in\-\textbf{fér}\-num,~\star omnes Gentes quæ oblivis\-\textbf{cún}\-tur \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívio erit \textbf{páu}\-peris:~\star patiéntia páuperum non per\-\textbf{í}\-bit in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exsúrge, Dómine, non confortétur \textbf{ho}\-mo:~\star judicéntur Gentes in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Constítue, Dómine, legislatórem super \textbf{e}\-os:~\star ut sciant Gentes quóniam \textbf{hó}\-mi\textbf{nes} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut quid, Dómine, recessísti \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Dum supérbit ímpius, incénditur \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis \textbf{qui}\-bus \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus \textbf{be}\-ne\-\textbf{dí}\-citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exacerbávit Dóminum pec\-\textbf{cá}\-tor,~\star secúndum multitúdinem iræ \textbf{su}\-æ non \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Non est Deus in conspéctu \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in \textbf{om}\-ni \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Auferúntur judícia tua a fácie \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum \textbf{do}\-mi\-\textbf{ná}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Dixit enim in corde \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem \textbf{si}\-ne \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus \textbf{la}\-bor et \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sedet in insídiis cum divítibus in oc\-\textbf{cúl}\-tis:~\star ut interfíciat \textbf{in}\-no\-\textbf{cén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Oculi ejus in páuperem re\-\textbf{spí}\-ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\-\textbf{lún}\-ca \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Insidiátur ut rápiat \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum \textbf{át}\-trahit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~In láqueo suo humiliábit \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textbf{fú}\-erit \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Dixit enim in corde suo: Oblítus est \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne víde\textbf{at} in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur manus \textbf{tu}\-a:~\star ne oblivis\-\textbf{cá}\-ris \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Propter quid irritávit ímpius \textbf{De}\-um?~\star dixit enim in corde suo: \textbf{Non} re\-\textbf{quí}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vides quóniam tu labórem et dolórem con\-\textbf{sí}\-deras:~\star ut tradas eos in \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Tibi derelíctus est \textbf{pau}\-per:~\star órphano tu \textbf{e}\-ris ad\-\textbf{jú}\-tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Cóntere bráchium peccatóris et ma\-\textbf{lí}\-gni:~\star quærétur peccátum illíus, et non in\-\textbf{ve}\-ni\-\textbf{é}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi:~\star períbitis, Gentes, de \textbf{ter}\-ra il\-\textbf{lí}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Desidérium páuperum exaudívit \textbf{Dó}\-minus:~\star præparatiónem cordis eórum audívit \textbf{au}\-ris \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Judicáre pupíllo et \textbf{hú}\-mili,~\star ut non appónat ultra magnificáre se homo \textbf{su}\-per \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools