\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in to\textit{to} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et ex\-\textit{sul}\-\textit{tá}\textit{bo} \textbf{in} te:~\star psallam nómini tuo, \textit{Al}\-\textbf{tís}sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum \textit{me}\-\textit{um} \textit{re}\-\textbf{trór}sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a fáci\textit{e} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum \textit{et} \textit{cau}\-\textit{sam} \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui júdicas \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et \textit{pér}\-\textit{i}\textit{it} \textbf{ím}\-pius:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt frá\-\textit{me}\-\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eórum de\-\textit{stru}\-\textbf{xís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}\-nitu:~\star et Dóminus in ætér\textit{num} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judíci\textit{o} \textit{thro}\-\textit{num} \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in \textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus re\-\textit{fú}\-\textit{gi}\textit{um} \textbf{páu}\-peri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui nové\textit{runt} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quæréntes \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui há\-\textit{bi}\-\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes stúdi\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eó\textit{rum} \textit{re}\-\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~\star non est oblítus clamó\textit{rem} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miseré\textit{re} \textit{me}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine:~\star vide humilitátem meam de inimí\textit{cis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me \textit{de} \textit{por}\-\textit{tis} \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem \textit{fe}\-\textbf{cé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, \textit{quem} \textit{abs}\-\textit{con}\textbf{dé}runt,~\star comprehénsus est pes \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus ju\-\textit{dí}\-\textit{ci}\textit{a} \textbf{fá}\-ciens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehénsus est \textit{pec}\-\textbf{cá}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccató\textit{res} \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}num,~\star omnes Gentes quæ obliviscún\textit{tur} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívi\textit{o} \textit{e}\-\textit{rit} \textbf{páu}\-peris:~\star patiéntia páuperum non períbit \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Exsúrge, Dómine, non con\-\textit{for}\-\textit{té}\textit{tur} \textbf{ho}\-mo:~\star judicéntur Gentes in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Constítue, Dómine, legislató\textit{rem} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os:~\star ut sciant Gentes quóniam hó\-\textit{mi}\-\textbf{nes} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Ut quid, Dómine, re\-\textit{ces}\-\textit{sís}\textit{ti} \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Dum supérbit ímpius, in\-\textit{cén}\-\textit{di}\textit{tur} \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis qui\textit{bus} \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus be\-\textit{ne}\-\textbf{dí}citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Exacerbávit Dó\-\textit{mi}\-\textit{num} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor,~\star secúndum multitúdinem iræ suæ \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{26.}}~Non est Deus in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in om\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{27.}}~Auferúntur judícia tua a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum do\-\textit{mi}\-\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{28.}}~Dixit enim \textit{in} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem si\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{29.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritú\-\textit{di}\-\textit{ne}, \textit{et} \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus labor \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{30.}}~Sedet in insídiis cum divíti\textit{bus} \textit{in} \textit{oc}\-\textbf{cúl}tis:~\star ut interfíciat in\-\textit{no}\-\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{31.}}~Oculi ejus in páu\-\textit{pe}\-\textit{rem} \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{32.}}~Insidiátur ut \textit{rá}\-\textit{pi}\textit{at} \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum áttra\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{33.}}~In láqueo suo humi\-\textit{li}\-\textit{á}\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\textit{rit} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{34.}}~Dixit enim in corde suo: Ob\-\textit{lí}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne vídeat \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{35.}}~Exsúrge, Dómine Deus, exalté\textit{tur} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-a:~\star ne obliviscá\textit{ris} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{36.}}~Propter quid irritávit \textit{ím}\-\textit{pi}\textit{us} \textbf{De}\-um?~\star dixit enim in corde suo: Non \textit{re}\-\textbf{quí}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{37.}}~Vides quóniam tu labórem et do\-\textit{ló}\-\textit{rem} \textit{con}\-\textbf{sí}deras:~\star ut tradas eos in ma\textit{nus} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{38.}}~Tibi dere\-\textit{líc}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{pau}\-per:~\star órphano tu eris \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{39.}}~Cóntere bráchium peccató\textit{ris} \textit{et} \textit{ma}\-\textbf{lí}gni:~\star quærétur peccátum illíus, et non inve\-\textit{ni}\-\textbf{é}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{40.}}~Dóminus regnábit in ætérnum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star períbitis, Gentes, de terra \textit{il}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{41.}}~Desidérium páuperum ex\-\textit{au}\-\textit{dí}\textit{vit} \textbf{Dó}\-minus:~\star præparatiónem cordis eórum audívit au\textit{ris} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{42.}}~Judicáre pu\-\textit{píl}\-\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}\-mili,~\star ut non appónat ultra magnificáre se homo su\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{43.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{44.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools