\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in to\textit{to} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et ex\-\textit{sul}\-\textit{tá}\textit{bo} \textbf{in} te:~\star psallam nómini tuo, \textit{Al}\-\textbf{tís}sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum \textit{me}\-\textit{um} \textit{re}\-\textbf{trór}sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a fáci\textit{e} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum \textit{et} \textit{cau}\-\textit{sam} \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui júdicas \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et \textit{pér}\-\textit{i}\textit{it} \textbf{ím}\-pius:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt frá\-\textit{me}\-\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eórum de\-\textit{stru}\-\textbf{xís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória e\-\textit{ó}\-\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}\-nitu:~\star et Dóminus in ætér\textit{num} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judíci\textit{o} \textit{thro}\-\textit{num} \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in \textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus re\-\textit{fú}\-\textit{gi}\textit{um} \textbf{páu}\-peri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui nové\textit{runt} \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quæréntes \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui há\-\textit{bi}\-\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes stúdi\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eó\textit{rum} \textit{re}\-\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~\star non est oblítus clamó\textit{rem} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miseré\textit{re} \textit{me}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine:~\star vide humilitátem meam de inimí\textit{cis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me \textit{de} \textit{por}\-\textit{tis} \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{ri} \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem \textit{fe}\-\textbf{cé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, \textit{quem} \textit{abs}\-\textit{con}\textbf{dé}runt,~\star comprehénsus est pes \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus ju\-\textit{dí}\-\textit{ci}\textit{a} \textbf{fá}\-ciens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehénsus est \textit{pec}\-\textbf{cá}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccató\textit{res} \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}num,~\star omnes Gentes quæ obliviscún\textit{tur} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívi\textit{o} \textit{e}\-\textit{rit} \textbf{páu}\-peris:~\star patiéntia páuperum non períbit \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools