\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in toto \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mirabíli\textit{a} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et exsul\-\textbf{tá}\-bo \textbf{in} te:~\star psallam nómini tuo, \textit{Al}\-\textbf{tís}sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum \textbf{me}\-um re\-\textbf{trór}\-sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a fáci\textit{e} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum et \textbf{cau}\-sam \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui júdicas \textit{jus}\-\textbf{tí}tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et \textbf{pér}\-iit \textbf{ím}\-\textbf{pi}us:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt fráme\textbf{æ} in \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eórum de\-\textit{stru}\-\textbf{xís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória e\-\textbf{ó}\-rum cum \textbf{só}\-\textbf{ni}tu:~\star et Dóminus in ætér\textit{num} \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judício \textbf{thro}\-num \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in \textit{jus}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus re\-\textbf{fú}\-gium \textbf{páu}\-\textbf{pe}ri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui novérunt \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quæréntes \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui hábi\textbf{tat} in \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes stúdi\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eórum \textbf{re}\-cor\-\textbf{dá}\-\textbf{tus} est:~\star non est oblítus clamó\textit{rem} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miserére \textbf{me}\-i, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star vide humilitátem meam de inimí\textit{cis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me de \textbf{por}\-tis \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíli\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem \textit{fe}\-\textbf{cé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, quem \textbf{abs}\-con\-\textbf{dé}\-runt,~\star comprehénsus est pes \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus ju\-\textbf{dí}\-cia \textbf{fá}\-\textbf{ci}ens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehénsus est \textit{pec}\-\textbf{cá}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccatóres \textbf{in} in\-\textbf{fér}\-num,~\star omnes Gentes quæ obliviscún\textit{tur} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívio \textbf{e}\-rit \textbf{páu}\-\textbf{pe}ris:~\star patiéntia páuperum non períbit \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools