\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in toto \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et exsul\-\textit{tá}\-\textit{bo} \textbf{in} te:~\star psallam nómini \textit{tu}\-\textit{o}, \textit{Al}\-\textbf{tís}\textbf{si}me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum me\textit{um} \textit{re}\-\textbf{trór}sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum et \textit{cau}\-\textit{sam} \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui jú\-\textit{di}\-\textit{cas} \textit{jus}\-\textbf{tí}\textbf{ti}am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et pér\-\textit{i}\-\textit{it} \textbf{ím}\-pius:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt fráme\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eó\textit{rum} \textit{de}\-\textit{stru}\textbf{xís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória eó\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}\-nitu:~\star et Dóminus in \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num} \textbf{pér}\-\textbf{ma}net.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judício \textit{thro}\-\textit{num} \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópu\textit{los} \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus refú\-\textit{gi}\-\textit{um} \textbf{páu}\-peri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui novérunt \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quæ\-\textit{rén}\-\textit{tes} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui hábi\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes \textit{stú}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eórum \textit{re}\-\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~\star non est oblítus \textit{cla}\-\textit{mó}\textit{rem} \textbf{páu}\-\textbf{pe}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miserére \textit{me}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine:~\star vide humilitátem meam de in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me de \textit{por}\-\textit{tis} \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis \textit{fí}\-\textit{li}\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in salu\-\textit{tá}\-\textit{ri} \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéri\-\textit{tu}\-, \textit{quem} \textit{fe}\-\textbf{cé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, quem \textit{abs}\-\textit{con}\textbf{dé}runt,~\star comprehénsus \textit{est} \textit{pes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus judí\-\textit{ci}\-\textit{a} \textbf{fá}\-ciens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehén\textit{sus} \textit{est} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccatóres \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}num,~\star omnes Gentes quæ obli\-\textit{vis}\-\textit{cún}\textit{tur} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívio \textit{e}\-\textit{rit} \textbf{páu}\-peris:~\star patiéntia páuperum non per\-\textit{í}\-\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools