\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in toto \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et exsul\-\textbf{tá}\-bo \textbf{in} te:~\star psallam nómini tu\-\textit{o}\-, \textit{Al}\-\textbf{tís}\textbf{si}me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum \textbf{me}\-um re\-\textbf{trór}\-sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum et \textbf{cau}\-sam \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui júdi\textit{cas} \textit{jus}\-\textbf{tí}\textbf{ti}am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et \textbf{pér}\-iit \textbf{ím}\-pius:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt fráme\textbf{æ} in \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eórum \textit{de}\-\textit{stru}\textbf{xís}ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória e\-\textbf{ó}\-rum cum \textbf{só}\-nitu:~\star et Dóminus in æ\-\textit{tér}\-\textit{num} \textbf{pér}\-\textbf{ma}net.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judício \textbf{thro}\-num \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textit{in} \textit{jus}\-\textbf{tí}\textbf{ti}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus re\-\textbf{fú}\-gium \textbf{páu}\-peri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui novérunt \textbf{no}\-men \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quærén\textit{tes} \textit{te}\-, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui hábi\textbf{tat} in \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes stú\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eórum \textbf{re}\-cor\-\textbf{dá}\-tus est:~\star non est oblítus cla\-\textit{mó}\-\textit{rem} \textbf{páu}\-\textbf{pe}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miserére \textbf{me}\-i, \textbf{Dó}\-mine:~\star vide humilitátem meam de ini\-\textit{mí}\-\textit{cis} \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me de \textbf{por}\-tis \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fí\-\textit{li}\-\textit{æ} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in salu\-\textbf{tá}\-ri \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textit{quem} \textit{fe}\-\textbf{cé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, quem \textbf{abs}\-con\-\textbf{dé}\-runt,~\star comprehénsus est \textit{pes} \textit{e}\-\textbf{ó}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus ju\-\textbf{dí}\-cia \textbf{fá}\-ciens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textit{est} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccatóres \textbf{in} in\-\textbf{fér}\-num,~\star omnes Gentes quæ oblivis\-\textit{cún}\-\textit{tur} \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívio \textbf{e}\-rit \textbf{páu}\-peris:~\star patiéntia páuperum non perí\textit{bit} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools