\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in toto corde \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et exsultábo \textbf{in} te:~\star psallam nómini \textbf{tu}\-o, Al\-\textbf{tís}\-sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum meum re\-\textbf{trór}\-sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a \textbf{fá}\-cie \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum et causam \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui júdi\textbf{cas} jus\-\textbf{tí}\-tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et périit \textbf{ím}\-pius:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt frámeæ in \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eórum \textbf{de}\-stru\-\textbf{xís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória eórum cum \textbf{só}\-nitu:~\star et Dóminus in æ\-\textbf{tér}\-num \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judício thronum \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos \textbf{in} jus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus refúgium \textbf{páu}\-peri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui novérunt nomen \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quæ\-\textbf{rén}\-tes te, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui hábitat in \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes \textbf{stú}\-dia \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eórum recor\-\textbf{dá}\-tus est:~\star non est oblítus cla\-\textbf{mó}\-rem \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miserére mei, \textbf{Dó}\-mine:~\star vide humilitátem meam de ini\-\textbf{mí}\-cis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me de portis \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis \textbf{fí}\-liæ \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in salutári \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéritu, \textbf{quem} fe\-\textbf{cé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, quem abscon\-\textbf{dé}\-runt,~\star comprehénsus est \textbf{pes} e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus judícia \textbf{fá}\-ciens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehénsus \textbf{est} pec\-\textbf{cá}\-tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccatóres in in\-\textbf{fér}\-num,~\star omnes Gentes quæ oblivis\-\textbf{cún}\-tur \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívio erit \textbf{páu}\-peris:~\star patiéntia páuperum non per\-\textbf{í}\-bit in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools