\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{onfitébor} tibi, Dómine, in toto \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star narrábo ómnia mirabília \textbf{tu}\-a.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Lætábor et exsul\-\textit{tá}\-\textit{bo} \textbf{in} te:~\star psallam nómini tuo, Al\-\textbf{tís}\-sime.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In converténdo inimícum me\textit{um} \textit{re}\-\textbf{trór}sum:~\star infirmabúntur, et períbunt a fácie \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam fecísti judícium meum et \textit{cau}\-\textit{sam} \textbf{me}\-am:~\star sedísti super thronum, qui júdicas jus\-\textbf{tí}\-tiam.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Increpásti Gentes, et pér\-\textit{i}\-\textit{it} \textbf{ím}\-pius:~\star nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Inimíci defecérunt fráme\textit{æ} \textit{in} \textbf{fi}\-nem:~\star et civitátes eórum destru\-\textbf{xís}\-ti.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Périit memória eó\textit{rum} \textit{cum} \textbf{só}\-nitu:~\star et Dóminus in ætérnum \textbf{pér}\-manet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Parávit in judício \textit{thro}\-\textit{num} \textbf{su}\-um:~\star et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in jus\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et factus est Dóminus refú\-\textit{gi}\-\textit{um} \textbf{páu}\-peri:~\star adjútor in opportunitátibus, in tribulati\-\textbf{ó}\-ne.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et sperent in te qui novérunt \textit{no}\-\textit{men} \textbf{tu}\-um:~\star quóniam non dereliquísti quæréntes te, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Psállite Dómino, qui hábi\textit{tat} \textit{in} \textbf{Si}\-on:~\star annuntiáte inter Gentes stúdia \textbf{e}\-jus:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Quóniam requírens sánguinem eórum \textit{re}\-\textit{cor}\textbf{dá}tus est:~\star non est oblítus clamórem \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Miserére \textit{me}\-\textit{i}, \textbf{Dó}\-mine:~\star vide humilitátem meam de inimícis \textbf{me}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Qui exáltas me de \textit{por}\-\textit{tis} \textbf{mor}\-tis,~\star ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíliæ \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Exsultábo in salu\-\textit{tá}\-\textit{ri} \textbf{tu}\-o:~\star infíxæ sunt Gentes in intéritu, quem fe\-\textbf{cé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~In láqueo isto, quem \textit{abs}\-\textit{con}\textbf{dé}runt,~\star comprehénsus est pes e\-\textbf{ó}\-rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Cognoscétur Dóminus judí\-\textit{ci}\-\textit{a} \textbf{fá}\-ciens:~\star in opéribus mánuum suárum comprehénsus est pec\-\textbf{cá}\-tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Convertántur peccatóres \textit{in} \textit{in}\-\textbf{fér}num,~\star omnes Gentes quæ obliviscúntur \textbf{De}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Quóniam non in finem oblívio \textit{e}\-\textit{rit} \textbf{páu}\-peris:~\star patiéntia páuperum non períbit in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools