\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrge,} Dómine, non confor\-\textit{té}\-\textit{tur} \textbf{ho}\-mo:~\star judicéntur Gentes in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Constítue, Dómine, legislatórem \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os:~\star ut sciant Gentes quóni\textit{am} \textit{hó}\-\textit{mi}\textbf{nes} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut quid, Dómine, reces\-\textit{sís}\-\textit{ti} \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dum supérbit ímpius, incén\-\textit{di}\-\textit{tur} \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíli\textit{is} \textit{qui}\-\textit{bus} \textbf{có}\-\textbf{gi}tant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et iní\textit{quus} \textit{be}\-\textit{ne}\textbf{dí}\textbf{ci}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exacerbávit Dómi\textit{num} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor,~\star secúndum multitúdinem iræ \textit{su}\-\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non est Deus in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus \textit{in} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-\textbf{po}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Auferúntur judícia tua a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suó\textit{rum} \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}\textbf{bi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixit enim in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatió\textit{nem} \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\-\textit{ne}\-, \textit{et} \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus \textit{la}\-\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sedet in insídiis cum divítibus \textit{in} \textit{oc}\-\textbf{cúl}tis:~\star ut interfíci\textit{at} \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Oculi ejus in páupe\textit{rem} \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in \textit{spe}\-\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Insidiátur ut rá\-\textit{pi}\-\textit{at} \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum \textit{át}\-\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In láqueo suo humili\-\textit{á}\-\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textit{fú}\-\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}\-\textbf{pe}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dixit enim in corde suo: Oblí\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne ví\-\textit{de}\-\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-a:~\star ne obli\-\textit{vis}\-\textit{cá}\textit{ris} \textbf{páu}\-\textbf{pe}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Propter quid irritávit ím\-\textit{pi}\-\textit{us} \textbf{De}\-um?~\star dixit enim in corde su\-\textit{o}\-: \textit{Non} \textit{re}\-\textbf{quí}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Vides quóniam tu labórem et doló\textit{rem} \textit{con}\-\textbf{sí}deras:~\star ut tradas eos \textit{in} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Tibi derelíc\textit{tus} \textit{est} \textbf{pau}\-per:~\star órphano tu \textit{e}\-\textit{ris} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Cóntere bráchium peccatóris \textit{et} \textit{ma}\-\textbf{lí}gni:~\star quærétur peccátum illíus, et non \textit{in}\-\textit{ve}\textit{ni}\textbf{é}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Dóminus regnábit in ætérnum, et in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star períbitis, Gentes, de \textit{ter}\-\textit{ra} \textit{il}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Desidérium páuperum exau\-\textit{dí}\-\textit{vit} \textbf{Dó}\-minus:~\star præparatiónem cordis eórum audí\textit{vit} \textit{au}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Judicáre pupíl\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}\-mili,~\star ut non appónat ultra magnificáre se ho\textit{mo} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools