\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrge,} Dómine, non confor\-\textbf{té}\-tur \textbf{ho}\-mo:~\star judicéntur Gentes in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{tu}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Constítue, Dómine, legislatórem \textbf{su}\-per \textbf{e}\-os:~\star ut sciant Gentes quóniam \textbf{hó}\-mi\textbf{nes} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut quid, Dómine, reces\-\textbf{sís}\-ti \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dum supérbit ímpius, in\-\textbf{cén}\-ditur \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis \textbf{qui}\-bus \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textbf{á}\-nimæ \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus \textbf{be}\-ne\-\textbf{dí}\-citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exacerbávit Dómi\textbf{num} pec\-\textbf{cá}\-tor,~\star secúndum multitúdinem iræ \textbf{su}\-æ non \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non est Deus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in \textbf{om}\-ni \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Auferúntur judícia tua a \textbf{fá}\-cie \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum \textbf{do}\-mi\-\textbf{ná}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixit enim in \textbf{cor}\-de \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem \textbf{si}\-ne \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\-\textbf{ne}\-, et \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus \textbf{la}\-bor et \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sedet in insídiis cum divítibus \textbf{in} oc\-\textbf{cúl}\-tis:~\star ut interfíciat \textbf{in}\-no\-\textbf{cén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Oculi ejus in páupe\textbf{rem} re\-\textbf{spí}\-ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\-\textbf{lún}\-ca \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Insidiátur ut \textbf{rá}\-piat \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum \textbf{át}\-trahit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In láqueo suo humili\-\textbf{á}\-bit \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textbf{fú}\-erit \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dixit enim in corde suo: Ob\-\textbf{lí}\-tus est \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne víde\textbf{at} in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-a:~\star ne oblivis\-\textbf{cá}\-ris \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Propter quid irritávit \textbf{ím}\-pius \textbf{De}\-um?~\star dixit enim in corde suo: \textbf{Non} re\-\textbf{quí}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Vides quóniam tu labórem et do\-\textbf{ló}\-rem con\-\textbf{sí}\-deras:~\star ut tradas eos in \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Tibi dere\-\textbf{líc}\-tus est \textbf{pau}\-per:~\star órphano tu \textbf{e}\-ris ad\-\textbf{jú}\-tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Cóntere bráchium peccatóris \textbf{et} ma\-\textbf{lí}\-gni:~\star quærétur peccátum illíus, et non in\-\textbf{ve}\-ni\-\textbf{é}\-tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Dóminus regnábit in ætérnum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi:~\star períbitis, Gentes, de \textbf{ter}\-ra il\-\textbf{lí}\-us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Desidérium páuperum exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{Dó}\-minus:~\star præparatiónem cordis eórum audívit \textbf{au}\-ris \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Judicáre pu\-\textbf{píl}\-lo et \textbf{hú}\-mili,~\star ut non appónat ultra magnificáre se homo \textbf{su}\-per \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools