\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrge,} Dómine, non con\-\textit{for}\-\textit{té}\textit{tur} \textbf{ho}\-mo:~\star judicéntur Gentes in conspéc\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Constítue, Dómine, legislató\textit{rem} \textit{su}\-\textit{per} \textbf{e}\-os:~\star ut sciant Gentes quóniam hó\-\textit{mi}\-\textbf{nes} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut quid, Dómine, re\-\textit{ces}\-\textit{sís}\textit{ti} \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dum supérbit ímpius, in\-\textit{cén}\-\textit{di}\textit{tur} \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis qui\textit{bus} \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus be\-\textit{ne}\-\textbf{dí}citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exacerbávit Dó\-\textit{mi}\-\textit{num} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor,~\star secúndum multitúdinem iræ suæ \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non est Deus in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in om\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Auferúntur judícia tua a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum do\-\textit{mi}\-\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixit enim \textit{in} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem si\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritú\-\textit{di}\-\textit{ne}, \textit{et} \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus labor \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sedet in insídiis cum divíti\textit{bus} \textit{in} \textit{oc}\-\textbf{cúl}tis:~\star ut interfíciat in\-\textit{no}\-\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Oculi ejus in páu\-\textit{pe}\-\textit{rem} \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Insidiátur ut \textit{rá}\-\textit{pi}\textit{at} \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum áttra\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In láqueo suo humi\-\textit{li}\-\textit{á}\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\textit{rit} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dixit enim in corde suo: Ob\-\textit{lí}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne vídeat \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Exsúrge, Dómine Deus, exalté\textit{tur} \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-a:~\star ne obliviscá\textit{ris} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Propter quid irritávit \textit{ím}\-\textit{pi}\textit{us} \textbf{De}\-um?~\star dixit enim in corde suo: Non \textit{re}\-\textbf{quí}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Vides quóniam tu labórem et do\-\textit{ló}\-\textit{rem} \textit{con}\-\textbf{sí}deras:~\star ut tradas eos in ma\textit{nus} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Tibi dere\-\textit{líc}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{pau}\-per:~\star órphano tu eris \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Cóntere bráchium peccató\textit{ris} \textit{et} \textit{ma}\-\textbf{lí}gni:~\star quærétur peccátum illíus, et non inve\-\textit{ni}\-\textbf{é}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Dóminus regnábit in ætérnum, et in \textit{sǽ}\-\textit{cu}\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star períbitis, Gentes, de terra \textit{il}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Desidérium páuperum ex\-\textit{au}\-\textit{dí}\textit{vit} \textbf{Dó}\-minus:~\star præparatiónem cordis eórum audívit au\textit{ris} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Judicáre pu\-\textit{píl}\-\textit{lo} \textit{et} \textbf{hú}\-mili,~\star ut non appónat ultra magnificáre se homo su\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools