\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{E}}{xsúrge,} Dómine, non confor\-\textbf{té}\-tur \textbf{ho}\-mo:~\star judicéntur Gentes in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{tu}\-o.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Constítue, Dómine, legislatórem \textbf{su}\-per \textbf{e}\-os:~\star ut sciant Gentes quóniam \textit{hó}\-\textit{mi}\textbf{nes} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ut quid, Dómine, reces\-\textbf{sís}\-ti \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Dum supérbit ímpius, in\-\textbf{cén}\-ditur \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis \textit{qui}\-\textit{bus} \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textbf{á}\-nimæ \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus \textit{be}\-\textit{ne}\textbf{dí}citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Exacerbávit Dómi\textbf{num} pec\-\textbf{cá}\-tor,~\star secúndum multitúdinem iræ su\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Non est Deus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Auferúntur judícia tua a \textbf{fá}\-cie \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Dixit enim in \textbf{cor}\-de \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\-\textbf{ne}\-, et \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Sedet in insídiis cum divítibus \textbf{in} oc\-\textbf{cúl}\-tis:~\star ut interfíciat \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Oculi ejus in páupe\textbf{rem} re\-\textbf{spí}\-ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\-\textit{lún}\-\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Insidiátur ut \textbf{rá}\-piat \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum át\-\textit{tra}\-\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~In láqueo suo humili\-\textbf{á}\-bit \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\-\textit{e}\-\textit{rit} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Dixit enim in corde suo: Ob\-\textbf{lí}\-tus est \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne víde\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur \textbf{ma}\-nus \textbf{tu}\-a:~\star ne oblivis\-\textit{cá}\-\textit{ris} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Propter quid irritávit \textbf{ím}\-pius \textbf{De}\-um?~\star dixit enim in corde suo: \textit{Non} \textit{re}\-\textbf{quí}ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Vides quóniam tu labórem et do\-\textbf{ló}\-rem con\-\textbf{sí}\-deras:~\star ut tradas eos in \textit{ma}\-\textit{nus} \textbf{tu}\-as.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Tibi dere\-\textbf{líc}\-tus est \textbf{pau}\-per:~\star órphano tu e\textit{ris} \textit{ad}\-\textbf{jú}tor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Cóntere bráchium peccatóris \textbf{et} ma\-\textbf{lí}\-gni:~\star quærétur peccátum illíus, et non in\-\textit{ve}\-\textit{ni}\textbf{é}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Dóminus regnábit in ætérnum, et in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-culi:~\star períbitis, Gentes, de ter\textit{ra} \textit{il}\-\textbf{lí}us.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Desidérium páuperum exau\-\textbf{dí}\-vit \textbf{Dó}\-minus:~\star præparatiónem cordis eórum audívit \textit{au}\-\textit{ris} \textbf{tu}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Judicáre pu\-\textbf{píl}\-lo et \textbf{hú}\-mili,~\star ut non appónat ultra magnificáre se homo \textit{su}\-\textit{per} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools