\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Dómine, recessísti \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-ne?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dum supérbit ímpius, incénditur \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis \textbf{qui}\-bus \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus \textbf{be}\-ne\-\textbf{dí}\-citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exacerbávit Dóminum pec\-\textbf{cá}\-tor,~\star secúndum multitúdinem iræ \textbf{su}\-æ non \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non est Deus in conspéctu \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in \textbf{om}\-ni \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Auferúntur judícia tua a fácie \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum \textbf{do}\-mi\-\textbf{ná}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit enim in corde \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem \textbf{si}\-ne \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus \textbf{la}\-bor et \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sedet in insídiis cum divítibus in oc\-\textbf{cúl}\-tis:~\star ut interfíciat \textbf{in}\-no\-\textbf{cén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Oculi ejus in páuperem re\-\textbf{spí}\-ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\-\textbf{lún}\-ca \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Insidiátur ut rápiat \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum \textbf{át}\-trahit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In láqueo suo humiliábit \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textbf{fú}\-erit \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit enim in corde suo: Oblítus est \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne víde\textbf{at} in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools