\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Dómine, reces\-\textit{sís}\-\textit{ti} \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dum supérbit ímpius, incén\-\textit{di}\-\textit{tur} \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíli\textit{is} \textit{qui}\-\textit{bus} \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et iní\textit{quus} \textit{be}\-\textit{ne}\textbf{dí}citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exacerbávit Dómi\textit{num} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor,~\star secúndum multitúdinem iræ \textit{su}\-\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non est Deus in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus \textit{in} \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Auferúntur judícia tua a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suó\textit{rum} \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit enim in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatió\textit{nem} \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\-\textit{ne}\-, \textit{et} \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus \textit{la}\-\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sedet in insídiis cum divítibus \textit{in} \textit{oc}\-\textbf{cúl}tis:~\star ut interfíci\textit{at} \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Oculi ejus in páupe\textit{rem} \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in \textit{spe}\-\textit{lún}\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Insidiátur ut rá\-\textit{pi}\-\textit{at} \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum \textit{át}\-\textit{tra}\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In láqueo suo humili\-\textit{á}\-\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus \textit{fú}\-\textit{e}\textit{rit} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit enim in corde suo: Oblí\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne ví\-\textit{de}\-\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools