\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Dómine, recessísti \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dum supérbit ímpius, incénditur \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis qui\textit{bus} \textbf{có}\-\textbf{gi}tant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis ánimæ \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus be\-\textit{ne}\-\textbf{dí}\textbf{ci}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exacerbávit Dóminum pec\-\textbf{cá}\-tor,~\star secúndum multitúdinem iræ suæ \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non est Deus in conspéctu \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in om\textit{ni} \textbf{tém}\-\textbf{po}re.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Auferúntur judícia tua a fácie \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum do\-\textit{mi}\-\textbf{ná}\textbf{bi}tur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit enim in corde \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem si\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, et \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus labor \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sedet in insídiis cum divítibus in oc\-\textbf{cúl}\-tis:~\star ut interfíciat in\-\textit{no}\-\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Oculi ejus in páuperem re\-\textbf{spí}\-ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Insidiátur ut rápiat \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum áttra\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In láqueo suo humiliábit \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\textit{rit} \textbf{páu}\-\textbf{pe}rum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit enim in corde suo: Oblítus est \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne vídeat \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools