\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Dómine, reces\-\textit{sís}\-\textit{ti} \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribulati\-\textbf{ó}\-ne?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dum supérbit ímpius, incén\-\textit{di}\-\textit{tur} \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis quibus \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis á\-\textit{ni}\-\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus bene\-\textbf{dí}\-citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exacerbávit Dómi\textit{num} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor,~\star secúndum multitúdinem iræ suæ non \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non est Deus in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in omni \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Auferúntur judícia tua a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum domi\-\textbf{ná}\-bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit enim in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem sine \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\-\textit{ne}\-, \textit{et} \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus labor et \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sedet in insídiis cum divítibus \textit{in} \textit{oc}\-\textbf{cúl}tis:~\star ut interfíciat inno\-\textbf{cén}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Oculi ejus in páupe\textit{rem} \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelúnca \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Insidiátur ut rá\-\textit{pi}\-\textit{at} \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum áttrahit \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In láqueo suo humili\-\textit{á}\-\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúerit \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit enim in corde suo: Oblí\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne vídeat in \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools