\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Dómine, re\-\textit{ces}\-\textit{sís}\textit{ti} \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dum supérbit ímpius, in\-\textit{cén}\-\textit{di}\textit{tur} \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis qui\textit{bus} \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus be\-\textit{ne}\-\textbf{dí}citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exacerbávit Dó\-\textit{mi}\-\textit{num} \textit{pec}\-\textbf{cá}tor,~\star secúndum multitúdinem iræ suæ \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non est Deus in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in om\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Auferúntur judícia tua a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum do\-\textit{mi}\-\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit enim \textit{in} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem si\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritú\-\textit{di}\-\textit{ne}, \textit{et} \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus labor \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sedet in insídiis cum divíti\textit{bus} \textit{in} \textit{oc}\-\textbf{cúl}tis:~\star ut interfíciat in\-\textit{no}\-\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Oculi ejus in páu\-\textit{pe}\-\textit{rem} \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Insidiátur ut \textit{rá}\-\textit{pi}\textit{at} \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum áttra\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In láqueo suo humi\-\textit{li}\-\textit{á}\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\textit{rit} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit enim in corde suo: Ob\-\textit{lí}\-\textit{tus} \textit{est} \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne vídeat \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools