\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Dómine, reces\-\textbf{sís}\-ti \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribula\-\textit{ti}\-\textbf{ó}ne?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dum supérbit ímpius, in\-\textbf{cén}\-ditur \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis qui\textit{bus} \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis \textbf{á}\-nimæ \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus be\-\textit{ne}\-\textbf{dí}citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exacerbávit Dómi\textbf{num} pec\-\textbf{cá}\-tor,~\star secúndum multitúdinem iræ suæ \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non est Deus in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in om\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Auferúntur judícia tua a \textbf{fá}\-cie \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum do\-\textit{mi}\-\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit enim in \textbf{cor}\-de \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem si\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdi\-\textbf{ne}\-, et \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus labor \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sedet in insídiis cum divítibus \textbf{in} oc\-\textbf{cúl}\-tis:~\star ut interfíciat in\-\textit{no}\-\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Oculi ejus in páupe\textbf{rem} re\-\textbf{spí}\-\textbf{ci}unt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spelún\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Insidiátur ut \textbf{rá}\-piat \textbf{páu}\-\textbf{pe}rem:~\star rápere páuperem, dum áttra\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In láqueo suo humili\-\textbf{á}\-bit \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúe\textit{rit} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit enim in corde suo: Ob\-\textbf{lí}\-tus est \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne vídeat \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools