\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{U}}{t} quid, Dómine, recessís\textit{ti} \textbf{lon}\-ge,~\star déspicis in opportunitátibus, in tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne?\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dum supérbit ímpius, incéndi\textit{tur} \textbf{pau}\-per:~\star comprehendúntur in consíliis \textit{qui}\-\textit{bus} \textbf{có}\-gitant.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam laudátur peccátor in desidériis áni\textit{mæ} \textbf{su}\-æ:~\star et iníquus \textit{be}\-\textit{ne}\textbf{dí}citur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Exacerbávit Dóminum \textit{pec}\-\textbf{cá}tor,~\star secúndum multitúdinem iræ su\textit{æ} \textit{non} \textbf{quæ}\-ret.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Non est Deus in conspéc\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star inquinátæ sunt viæ illíus in \textit{om}\-\textit{ni} \textbf{tém}\-pore.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Auferúntur judícia tua a fáci\textit{e} \textbf{e}\-jus:~\star ómnium inimicórum suórum \textit{do}\-\textit{mi}\textbf{ná}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Dixit enim in cor\textit{de} \textbf{su}\-o:~\star Non movébor a generatióne in generatiónem \textit{si}\-\textit{ne} \textbf{ma}\-lo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdine, \textit{et} \textbf{do}\-lo:~\star sub lingua ejus la\textit{bor} \textit{et} \textbf{do}\-lor.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Sedet in insídiis cum divítibus in \textit{oc}\-\textbf{cúl}tis:~\star ut interfíciat \textit{in}\-\textit{no}\textbf{cén}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Oculi ejus in páuperem \textit{re}\-\textbf{spí}ciunt:~\star insidiátur in abscóndito, quasi leo in spe\-\textit{lún}\-\textit{ca} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Insidiátur ut rápi\textit{at} \textbf{páu}\-perem:~\star rápere páuperem, dum át\-\textit{tra}\-\textit{hit} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In láqueo suo humiliá\textit{bit} \textbf{e}\-um:~\star inclinábit se, et cadet, cum dominátus fú\-\textit{e}\-\textit{rit} \textbf{páu}\-perum.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Dixit enim in corde suo: Oblítus \textit{est} \textbf{De}\-us,~\star avértit fáciem suam ne víde\textit{at} \textit{in} \textbf{fi}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools