\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} hábitat in adjutóri\textbf{o} Al\-\textbf{tís}\-simi,~\star in protectióne Dei cæli \textit{com}\-\textit{mo}\textbf{rá}\textbf{bi}tur.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\-\textbf{fú}\-gium \textbf{me}\-um:~\star Deus meus sperá\textit{bo} \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam ipse liberávit me de láque\textbf{o} ve\-\textbf{nán}\-tium,~\star et a \textit{ver}\-\textit{bo} \textbf{ás}\-\textbf{pe}ro.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Scápulis suis obum\-\textbf{brá}\-bit \textbf{ti}\-bi:~\star et sub pennis e\textit{jus} \textit{spe}\-\textbf{rá}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Scuto circúmdabit te \textbf{vé}\-ritas \textbf{e}\-jus:~\star non timébis a timó\textit{re} \textit{noc}\-\textbf{túr}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A sagítta volánte in die,~\dagger a negótio perambu\-\textbf{lán}\-te in \textbf{té}\-nebris:~\star ab incúrsu et dæmónio me\-\textit{ri}\-\textit{di}\textbf{á}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cadent a látere tuo mille,~\dagger et decem míllia a \textbf{dex}\-tris \textbf{tu}\-is:~\star ad te autem non ap\-\textit{pro}\-\textit{pin}\textbf{quá}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen óculis tuis con\-\textbf{si}\-de\-\textbf{rá}\-bis:~\star et retributiónem peccató\textit{rum} \textit{vi}\-\textbf{dé}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam tu es, Dómi\-\textbf{ne}\-, spes \textbf{me}\-a:~\star Altíssimum posuísti refú\-\textit{gi}\-\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non accédet \textbf{ad} te \textbf{ma}\-lum:~\star et flagéllum non appropinquábit taberná\-\textit{cu}\-\textit{lo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam Angelis suis man\-\textbf{dá}\-vit \textbf{de} te:~\star ut custódiant te in ómnibus \textit{vi}\-\textit{is} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In máni\textbf{bus} por\-\textbf{tá}\-bunt te:~\star ne forte offéndas ad lápidem \textit{pe}\-\textit{dem} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super áspidem et basilíscum \textbf{am}\-bu\-\textbf{lá}\-bis:~\star et conculcábis leónem \textit{et} \textit{dra}\-\textbf{có}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam in me sperávit, libe\-\textbf{rá}\-bo \textbf{e}\-um:~\star prótegam eum quóniam cognóvit \textit{no}\-\textit{men} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~\dagger cum ipso sum in tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-ne:~\star erípiam eum et glorifi\-\textit{cá}\-\textit{bo} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Longitúdine diérum re\-\textbf{plé}\-bo \textbf{e}\-um:~\star et osténdam illi salu\-\textit{tá}\-\textit{re} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools