\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} hábitat in adjutóri\textbf{o} Al\-\textbf{tís}\-\textbf{si}mi,~\star in protectióne Dei cæli \textbf{com}\-mo\-\textbf{rá}\-bitur.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\-\textbf{fú}\-gium \textbf{me}\-um:~\star Deus meus spe\-\textbf{rá}\-bo in \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam ipse liberávit me de láque\textbf{o} ve\-\textbf{nán}\-\textbf{ti}um,~\star et a \textbf{ver}\-bo \textbf{ás}\-pero.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Scápulis suis obum\-\textbf{brá}\-bit \textbf{ti}\-bi:~\star et sub pennis \textbf{e}\-jus spe\-\textbf{rá}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Scuto circúmdabit te \textbf{vé}\-ritas \textbf{e}\-jus:~\star non timébis a ti\-\textbf{mó}\-re noc\-\textbf{túr}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A sagítta volánte in die,~\dagger a negótio perambu\-\textbf{lán}\-te in \textbf{té}\-\textbf{ne}bris:~\star ab incúrsu et dæmónio me\-\textbf{ri}\-di\-\textbf{á}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cadent a látere tuo mille,~\dagger et decem míllia a \textbf{dex}\-tris \textbf{tu}\-is:~\star ad te autem non ap\-\textbf{pro}\-pin\-\textbf{quá}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen óculis tuis con\-\textbf{si}\-de\-\textbf{rá}\-bis:~\star et retributiónem pecca\-\textbf{tó}\-rum vi\-\textbf{dé}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam tu es, Dómi\-\textbf{ne}\-, spes \textbf{me}\-a:~\star Altíssimum posuísti re\-\textbf{fú}\-gium \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non accédet \textbf{ad} te \textbf{ma}\-lum:~\star et flagéllum non appropinquábit taber\-\textbf{ná}\-culo \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam Angelis suis man\-\textbf{dá}\-vit \textbf{de} te:~\star ut custódiant te in ómnibus \textbf{vi}\-is \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In máni\textbf{bus} por\-\textbf{tá}\-\textbf{bunt} te:~\star ne forte offéndas ad lápidem \textbf{pe}\-dem \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super áspidem et basilíscum \textbf{am}\-bu\-\textbf{lá}\-bis:~\star et conculcábis leónem \textbf{et} dra\-\textbf{có}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam in me sperávit, libe\-\textbf{rá}\-bo \textbf{e}\-um:~\star prótegam eum quóniam cognóvit \textbf{no}\-men \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~\dagger cum ipso sum in tribu\-\textbf{la}\-ti\-\textbf{ó}\-ne:~\star erípiam eum et glorifi\-\textbf{cá}\-bo \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Longitúdine diérum re\-\textbf{plé}\-bo \textbf{e}\-um:~\star et osténdam illi salu\-\textbf{tá}\-re \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools