\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} hábitat in adjutóri\textit{o} \textit{Al}\-\textbf{tís}simi,~\star in protectióne Dei cæli commo\-\textbf{rá}\-bitur.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refú\-\textit{gi}\-\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star Deus meus sperábo in \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam ipse liberávit me de láque\textit{o} \textit{ve}\-\textbf{nán}tium,~\star et a verbo \textbf{ás}\-pero.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Scápulis suis obum\-\textit{brá}\-\textit{bit} \textbf{ti}\-bi:~\star et sub pennis ejus spe\-\textbf{rá}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Scuto circúmdabit te vé\-\textit{ri}\-\textit{tas} \textbf{e}\-jus:~\star non timébis a timóre noc\-\textbf{túr}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A sagítta volánte in die,~\dagger a negótio perambulán\textit{te} \textit{in} \textbf{té}\-nebris:~\star ab incúrsu et dæmónio meridi\-\textbf{á}\-no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cadent a látere tuo mille,~\dagger et decem míllia a \textit{dex}\-\textit{tris} \textbf{tu}\-is:~\star ad te autem non appropin\-\textbf{quá}\-bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen óculis tuis con\-\textit{si}\-\textit{de}\textbf{rá}bis:~\star et retributiónem peccatórum vi\-\textbf{dé}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam tu es, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{spes} \textbf{me}\-a:~\star Altíssimum posuísti refúgium \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non accédet \textit{ad} \textit{te} \textbf{ma}\-lum:~\star et flagéllum non appropinquábit tabernáculo \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam Angelis suis man\-\textit{dá}\-\textit{vit} \textbf{de} te:~\star ut custódiant te in ómnibus viis \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In máni\textit{bus} \textit{por}\-\textbf{tá}bunt te:~\star ne forte offéndas ad lápidem pedem \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super áspidem et basilíscum \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}bis:~\star et conculcábis leónem et dra\-\textbf{có}\-nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam in me sperávit, libe\-\textit{rá}\-\textit{bo} \textbf{e}\-um:~\star prótegam eum quóniam cognóvit nomen \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~\dagger cum ipso sum in tribu\-\textit{la}\-\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star erípiam eum et glorificábo \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Longitúdine diérum re\-\textit{plé}\-\textit{bo} \textbf{e}\-um:~\star et osténdam illi salutáre \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools