\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{Q}}{ui} hábitat in adjutó\-\textit{ri}\-\textit{o} \textit{Al}\-\textbf{tís}simi,~\star in protectióne Dei cæli com\-\textit{mo}\-\textbf{rá}bitur.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et re\-\textit{fú}\-\textit{gi}\textit{um} \textbf{me}\-um:~\star Deus meus sperábo \textit{in} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quóniam ipse liberávit me de lá\-\textit{que}\-\textit{o} \textit{ve}\-\textbf{nán}tium,~\star et a ver\textit{bo} \textbf{ás}\-pero.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Scápulis suis ob\-\textit{um}\-\textit{brá}\textit{bit} \textbf{ti}\-bi:~\star et sub pennis ejus \textit{spe}\-\textbf{rá}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Scuto circúmdabit te \textit{vé}\-\textit{ri}\textit{tas} \textbf{e}\-jus:~\star non timébis a timóre \textit{noc}\-\textbf{túr}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~A sagítta volánte in die,~\dagger a negótio perambu\-\textit{lán}\-\textit{te} \textit{in} \textbf{té}\-nebris:~\star ab incúrsu et dæmónio meri\-\textit{di}\-\textbf{á}no.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cadent a látere tuo mille,~\dagger et decem míllia \textit{a} \textit{dex}\-\textit{tris} \textbf{tu}\-is:~\star ad te autem non appro\-\textit{pin}\-\textbf{quá}bit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Verúmtamen óculis tuis \textit{con}\-\textit{si}\textit{de}\textbf{rá}bis:~\star et retributiónem peccatórum \textit{vi}\-\textbf{dé}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam tu es, Dó\-\textit{mi}\-\textit{ne}, \textit{spes} \textbf{me}\-a:~\star Altíssimum posuísti refúgi\textit{um} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Non accé\textit{det} \textit{ad} \textit{te} \textbf{ma}\-lum:~\star et flagéllum non appropinquábit tabernácu\textit{lo} \textbf{tu}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Quóniam Angelis suis \textit{man}\-\textit{dá}\textit{vit} \textbf{de} te:~\star ut custódiant te in ómnibus vi\textit{is} \textbf{tu}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~In má\-\textit{ni}\-\textit{bus} \textit{por}\-\textbf{tá}bunt te:~\star ne forte offéndas ad lápidem pe\textit{dem} \textbf{tu}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Super áspidem et basilís\textit{cum} \textit{am}\-\textit{bu}\textbf{lá}bis:~\star et conculcábis leónem et \textit{dra}\-\textbf{có}nem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quóniam in me sperávit, li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{bo} \textbf{e}\-um:~\star prótegam eum quóniam cognóvit no\textit{men} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~\dagger cum ipso sum in tri\-\textit{bu}\-\textit{la}\textit{ti}\textbf{ó}ne:~\star erípiam eum et glorificá\textit{bo} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Longitúdine diérum \textit{re}\-\textit{plé}\textit{bo} \textbf{e}\-um:~\star et osténdam illi salutá\textit{re} \textbf{me}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools