\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{onum} est confitéri \textbf{Dó}\-mino:~\star et psállere nómini tuo, \textit{Al}\-\textbf{tís}sime.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ad annuntiándum mane misericórdiam \textbf{tu}\-am:~\star et veritátem tuam \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In decachórdo, psal\-\textbf{té}\-rio:~\star cum cántico, \textit{in} \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia delectásti me, Dómine, in factúra \textbf{tu}\-a:~\star et in opéribus mánuum tuárum ex\-\textit{sul}\-\textbf{tá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quam magnificáta sunt ópera tua, \textbf{Dó}\-mine!~\star nimis profúndæ factæ sunt cogitatió\textit{nes} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Vir insípiens non co\-\textbf{gnó}\-scet:~\star et stultus non intél\-\textit{li}\-\textbf{get} hæc.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cum exórti fúerint peccatóres sicut \textbf{fe}\-num:~\star et apparúerint omnes, qui operántur ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut intéreant in sǽculum \textbf{sǽ}\-culi:~\star tu autem Altíssimus in ætér\-\textit{num}\-, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~\dagger quóniam ecce inimíci tui per\-\textbf{í}\-bunt:~\star et dispergéntur omnes, qui operántur ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et exaltábitur sicut unicórnis cornu \textbf{me}\-um:~\star et senéctus mea in misericórdi\textit{a} \textbf{ú}\-beri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et despéxit óculus meus inimícos \textbf{me}\-os:~\star et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet au\textit{ris} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Justus, ut palma flo\-\textbf{ré}\-bit:~\star sicut cedrus Líbani multi\-\textit{pli}\-\textbf{cá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Plantáti in domo \textbf{Dó}\-mini,~\star in átriis domus Dei nostri \textit{flo}\-\textbf{ré}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Adhuc multiplicabúntur in senécta \textbf{ú}\-beri:~\star et bene patiéntes erunt, ut \textit{an}\-\textbf{nún}tient:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam rectus Dóminus, Deus \textbf{nos}\-ter:~\star et non est iníquitas \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools