\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{onum} est confi\-\textbf{té}\-ri \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star et psállere nómini tu\-\textit{o}\-, \textit{Al}\-\textbf{tís}sime.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ad annuntiándum mane miseri\-\textbf{cór}\-diam \textbf{tu}\-am:~\star et veritátem tu\textit{am} \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In deca\-\textbf{chór}\-do, psal\-\textbf{té}\-\textbf{ri}o:~\star cum cánti\-\textit{co}\-, \textit{in} \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia delectásti me, Dómine, in fac\-\textbf{tú}\-ra \textbf{tu}\-a:~\star et in opéribus mánuum tuárum \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quam magnificáta sunt ópera \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne!~\star nimis profúndæ factæ sunt cogitati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Vir insípiens \textbf{non} co\-\textbf{gnó}\-scet:~\star et stultus non in\-\textit{tél}\-\textit{li}\textbf{get} hæc.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cum exórti fúerint peccatóres \textbf{sic}\-ut \textbf{fe}\-num:~\star et apparúerint omnes, qui operántur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut intéreant in \textbf{sǽ}\-culum \textbf{sǽ}\-\textbf{cu}li:~\star tu autem Altíssimus in æ\-\textit{tér}\-\textit{num}, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~\dagger quóniam ecce inimíci \textbf{tu}\-i per\-\textbf{í}\-bunt:~\star et dispergéntur omnes, qui operántur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et exaltábitur sicut unicórnis \textbf{cor}\-nu \textbf{me}\-um:~\star et senéctus mea in misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{ú}\-beri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et despéxit óculus meus ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{me}\-os:~\star et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \textit{au}\-\textit{ris} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Justus, ut \textbf{pal}\-ma flo\-\textbf{ré}\-bit:~\star sicut cedrus Líbani mul\-\textit{ti}\-\textit{pli}\textbf{cá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Plantáti in \textbf{do}\-mo \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni,~\star in átriis domus Dei nos\textit{tri} \textit{flo}\-\textbf{ré}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Adhuc multiplicabúntur in se\-\textbf{néc}\-ta \textbf{ú}\-\textbf{be}ri:~\star et bene patiéntes erunt, \textit{ut} \textit{an}\-\textbf{nún}tient:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam rectus Dóminus, \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter:~\star et non est iníqui\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools