\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{onum} est confi\-\textit{té}\-\textit{ri} \textbf{Dó}\-mino:~\star et psállere nómini \textit{tu}\-\textit{o}, \textit{Al}\-\textbf{tís}sime.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ad annuntiándum mane misericór\-\textit{di}\-\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et veritátem \textit{tu}\-\textit{am} \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In decachór\-\textit{do}\-, \textit{psal}\-\textbf{té}rio:~\star cum cán\-\textit{ti}\-\textit{co}, \textit{in} \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia delectásti me, Dómine, in fac\-\textit{tú}\-\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et in opéribus mánuum tuá\textit{rum} \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quam magnificáta sunt ópera \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine!~\star nimis profúndæ factæ sunt cogita\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nes} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Vir insípiens \textit{non} \textit{co}\-\textbf{gnó}scet:~\star et stultus non \textit{in}\-\textit{tél}\textit{li}\textbf{get} hæc.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cum exórti fúerint peccatóres \textit{sic}\-\textit{ut} \textbf{fe}\-num:~\star et apparúerint omnes, qui operántur \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut intéreant in sǽ\-\textit{cu}\-\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star tu autem Altíssimus in \textit{æ}\-\textit{tér}\textit{num}, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~\dagger quóniam ecce inimíci tu\textit{i} \textit{per}\-\textbf{í}bunt:~\star et dispergéntur omnes, qui operántur \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et exaltábitur sicut unicórnis \textit{cor}\-\textit{nu} \textbf{me}\-um:~\star et senéctus mea in miseri\-\textit{cór}\-\textit{di}\textit{a} \textbf{ú}\-beri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et despéxit óculus meus ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{me}\-os:~\star et in insurgéntibus in me malignántibus áudi\textit{et} \textit{au}\-\textit{ris} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Justus, ut pal\textit{ma} \textit{flo}\-\textbf{ré}bit:~\star sicut cedrus Líbani \textit{mul}\-\textit{ti}\textit{pli}\textbf{cá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Plantáti in \textit{do}\-\textit{mo} \textbf{Dó}\-mini,~\star in átriis domus Dei \textit{nos}\-\textit{tri} \textit{flo}\-\textbf{ré}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Adhuc multiplicabúntur in se\-\textit{néc}\-\textit{ta} \textbf{ú}\-beri:~\star et bene patiéntes e\-\textit{runt}\-, \textit{ut} \textit{an}\-\textbf{nún}tient:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam rectus Dóminus, \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter:~\star et non est iní\-\textit{qui}\-\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools