\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{onum} est confité\textit{ri} \textbf{Dó}\-mino:~\star et psállere nómini tu\-\textit{o}\-, \textit{Al}\-\textbf{tís}sime.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ad annuntiándum mane misericórdi\textit{am} \textbf{tu}\-am:~\star et veritátem tu\textit{am} \textit{per} \textbf{noc}\-tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~In decachórdo, \textit{psal}\-\textbf{té}rio:~\star cum cánti\-\textit{co}\-, \textit{in} \textbf{cí}\-thara.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quia delectásti me, Dómine, in factú\textit{ra} \textbf{tu}\-a:~\star et in opéribus mánuum tuárum \textit{ex}\-\textit{sul}\textbf{tá}bo.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quam magnificáta sunt ópera tu\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine!~\star nimis profúndæ factæ sunt cogitati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{tu}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Vir insípiens non \textit{co}\-\textbf{gnó}scet:~\star et stultus non in\-\textit{tél}\-\textit{li}\textbf{get} hæc.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Cum exórti fúerint peccatóres sic\textit{ut} \textbf{fe}\-num:~\star et apparúerint omnes, qui operántur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Ut intéreant in sǽcu\textit{lum} \textbf{sǽ}\-culi:~\star tu autem Altíssimus in æ\-\textit{tér}\-\textit{num}, \textbf{Dó}\-mine.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~\dagger quóniam ecce inimíci tui \textit{per}\-\textbf{í}bunt:~\star et dispergéntur omnes, qui operántur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Et exaltábitur sicut unicórnis cor\textit{nu} \textbf{me}\-um:~\star et senéctus mea in misericór\-\textit{di}\-\textit{a} \textbf{ú}\-beri.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et despéxit óculus meus inimí\textit{cos} \textbf{me}\-os:~\star et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \textit{au}\-\textit{ris} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Justus, ut palma \textit{flo}\-\textbf{ré}bit:~\star sicut cedrus Líbani mul\-\textit{ti}\-\textit{pli}\textbf{cá}bitur.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Plantáti in do\textit{mo} \textbf{Dó}\-mini,~\star in átriis domus Dei nos\textit{tri} \textit{flo}\-\textbf{ré}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Adhuc multiplicabúntur in senéc\textit{ta} \textbf{ú}\-beri:~\star et bene patiéntes erunt, \textit{ut} \textit{an}\-\textbf{nún}tient:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quóniam rectus Dóminus, De\textit{us} \textbf{nos}\-ter:~\star et non est iníqui\textit{tas} \textit{in} \textbf{e}\-o.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools