\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} ulti\-\textbf{ó}\-num \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star Deus ultiónum \textbf{lí}\-bere \textbf{e}\-git.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exaltáre, qui \textbf{jú}\-dicas \textbf{ter}\-ram:~\star redde retributi\-\textbf{ó}\-nem su\-\textbf{pér}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Usquequo pecca\-\textbf{tó}\-res, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star úsquequo peccatóres glo\-\textbf{ri}\-a\-\textbf{bún}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Effabúntur et loquéntur in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star loquéntur omnes, qui operántur \textbf{in}\-jus\-\textbf{tí}\-tiam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pópulum tuum, Dómine, humi\-\textbf{li}\-a\-\textbf{vé}\-runt:~\star et hereditátem tuam \textbf{ve}\-xa\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Víduam et ádvenam in\-\textbf{ter}\-fe\-\textbf{cé}\-runt:~\star et pupíllos \textbf{oc}\-ci\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dixérunt: Non vi\-\textbf{dé}\-bit \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star nec intélliget \textbf{De}\-us \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Intellígite, insipi\-\textbf{én}\-tes in \textbf{pó}\-\textbf{pu}lo:~\star et stulti, ali\-\textbf{quán}\-do \textbf{sá}\-pite.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui plantávit \textbf{au}\-rem, non \textbf{áu}\-\textbf{di}et?~\star aut qui finxit óculum, \textbf{non} con\-\textbf{sí}\-derat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui córripit \textbf{Gen}\-tes, non \textbf{ár}\-\textbf{gu}et:~\star qui docet hómi\textbf{nem} sci\-\textbf{én}\-tiam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dóminus scit cogitati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{hó}\-\textbf{mi}num,~\star \textbf{quón}\-iam \textbf{va}\-næ sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Beátus homo, quem tu eru\-\textbf{dí}\-eris, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star et de lege tua do\-\textbf{cú}\-eris \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ut mítiges ei a di\-\textbf{é}\-bus \textbf{ma}\-lis:~\star donec fodiátur pecca\-\textbf{tó}\-ri \textbf{fó}\-vea.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}\-bem \textbf{su}\-am:~\star et hereditátem suam non \textbf{de}\-re\-\textbf{lín}\-quet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\-\textbf{dí}\-\textbf{ci}um:~\star et qui juxta illam omnes qui \textbf{rec}\-to sunt \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}\-li\-\textbf{gnán}\-tes?~\star aut quis stabit mecum advérsus operántes in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\-\textbf{jú}\-\textbf{vit} me:~\star paulo minus habitásset in inférno \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}\-us:~\star misericórdia tua, Dómine, \textbf{ad}\-ju\-\textbf{vá}\-bat me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o:~\star consolatiónes tuæ lætificavérunt \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Numquid adhǽret tibi sedes in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tis:~\star qui fingis labórem \textbf{in} præ\-\textbf{cép}\-to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Captábunt in \textbf{á}\-nimam \textbf{jus}\-ti:~\star et sánguinem innocéntem \textbf{con}\-dem\-\textbf{ná}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\-\textbf{fú}\-\textbf{gi}um:~\star et Deus meus in adjutórium \textbf{spe}\-i \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\dagger et in malítia eórum dis\-\textbf{pér}\-det \textbf{e}\-os:~\star dispérdet illos Dóminus \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools