\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} ulti\-\textbf{ó}\-num \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star Deus ultiónum \textit{lí}\-\textit{be}\textit{re} \textbf{e}\-git.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exaltáre, qui \textbf{jú}\-dicas \textbf{ter}\-ram:~\star redde retributi\-\textit{ó}\-\textit{nem} \textit{su}\-\textbf{pér}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Usquequo pecca\-\textbf{tó}\-res, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne:~\star úsquequo peccatóres \textit{glo}\-\textit{ri}\textit{a}\textbf{bún}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Effabúntur et loquéntur in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem:~\star loquéntur omnes, qui operán\textit{tur} \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tiam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pópulum tuum, Dómine, humi\-\textbf{li}\-a\-\textbf{vé}\-runt:~\star et hereditátem tu\textit{am} \textit{ve}\-\textit{xa}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Víduam et ádvenam in\-\textbf{ter}\-fe\-\textbf{cé}\-runt:~\star et pupíl\textit{los} \textit{oc}\-\textit{ci}\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dixérunt: Non vi\-\textbf{dé}\-bit \textbf{Dó}\-\textbf{mi}nus:~\star nec intélli\textit{get} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Intellígite, insipi\-\textbf{én}\-tes in \textbf{pó}\-\textbf{pu}lo:~\star et stulti, a\-\textit{li}\-\textit{quán}\textit{do} \textbf{sá}\-pite.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui plantávit \textbf{au}\-rem, non \textbf{áu}\-\textbf{di}et?~\star aut qui finxit ócu\-\textit{lum}\-, \textit{non} \textit{con}\-\textbf{sí}derat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui córripit \textbf{Gen}\-tes, non \textbf{ár}\-\textbf{gu}et:~\star qui docet hó\-\textit{mi}\-\textit{nem} \textit{sci}\-\textbf{én}tiam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dóminus scit cogitati\-\textbf{ó}\-nes \textbf{hó}\-\textbf{mi}num,~\star \textit{quón}\-\textit{i}\textit{am} \textbf{va}\-næ sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Beátus homo, quem tu eru\-\textbf{dí}\-eris, \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ne,~\star et de lege tua do\-\textit{cú}\-\textit{e}\textit{ris} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ut mítiges ei a di\-\textbf{é}\-bus \textbf{ma}\-lis:~\star donec fodiátur pec\-\textit{ca}\-\textit{tó}\textit{ri} \textbf{fó}\-vea.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}\-bem \textbf{su}\-am:~\star et hereditátem suam \textit{non} \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lín}quet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\-\textbf{dí}\-\textbf{ci}um:~\star et qui juxta illam omnes qui \textit{rec}\-\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}\-li\-\textbf{gnán}\-tes?~\star aut quis stabit mecum advérsus operántes \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\-\textbf{jú}\-\textbf{vit} me:~\star paulo minus habitásset in inférno \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}\-us:~\star misericórdia tua, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{ad}\-\textit{ju}\textbf{vá}bat me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o:~\star consolatiónes tuæ lætificavérunt \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Numquid adhǽret tibi sedes in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tis:~\star qui fingis labó\textit{rem} \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{cép}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Captábunt in \textbf{á}\-nimam \textbf{jus}\-ti:~\star et sánguinem innocén\textit{tem} \textit{con}\-\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\-\textbf{fú}\-\textbf{gi}um:~\star et Deus meus in adjutóri\textit{um} \textit{spe}\-\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\dagger et in malítia eórum dis\-\textbf{pér}\-det \textbf{e}\-os:~\star dispérdet illos Dómi\textit{nus} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools