\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} ulti\-\textit{ó}\-\textit{num} \textbf{Dó}\-minus:~\star Deus ultiónum líbere \textbf{e}\-git.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exaltáre, qui jú\-\textit{di}\-\textit{cas} \textbf{ter}\-ram:~\star redde retributiónem su\-\textbf{pér}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Usquequo pecca\-\textit{tó}\-\textit{res}, \textbf{Dó}\-mine:~\star úsquequo peccatóres gloria\-\textbf{bún}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Effabúntur et loquéntur in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem:~\star loquéntur omnes, qui operántur injus\-\textbf{tí}\-tiam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pópulum tuum, Dómine, humi\-\textit{li}\-\textit{a}\textbf{vé}runt:~\star et hereditátem tuam vexa\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Víduam et ádvenam in\-\textit{ter}\-\textit{fe}\textbf{cé}runt:~\star et pupíllos occi\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dixérunt: Non vi\-\textit{dé}\-\textit{bit} \textbf{Dó}\-minus:~\star nec intélliget Deus \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Intellígite, insipién\textit{tes} \textit{in} \textbf{pó}\-pulo:~\star et stulti, aliquándo \textbf{sá}\-pite.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui plantávit au\-\textit{rem}\-, \textit{non} \textbf{áu}\-diet?~\star aut qui finxit óculum, non con\-\textbf{sí}\-derat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui córripit Gen\-\textit{tes}\-, \textit{non} \textbf{ár}\-guet:~\star qui docet hóminem sci\-\textbf{én}\-tiam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dóminus scit cogitati\-\textit{ó}\-\textit{nes} \textbf{hó}\-minum,~\star quóniam \textbf{va}\-næ sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Beátus homo, quem tu erudí\-\textit{e}\-\textit{ris}, \textbf{Dó}\-mine,~\star et de lege tua docúeris \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ut mítiges ei a di\-\textit{é}\-\textit{bus} \textbf{ma}\-lis:~\star donec fodiátur peccatóri \textbf{fó}\-vea.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia non repéllet Dóminus \textit{ple}\-\textit{bem} \textbf{su}\-am:~\star et hereditátem suam non dere\-\textbf{lín}\-quet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quoadúsque justítia convertátur \textit{in} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium:~\star et qui juxta illam omnes qui recto sunt \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quis consúrget mihi advérsus \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gnán}tes?~\star aut quis stabit mecum advérsus operántes iniqui\-\textbf{tá}\-tem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Nisi quia Dómi\textit{nus} \textit{ad}\-\textbf{jú}vit me:~\star paulo minus habitásset in inférno ánima \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Si dicébam: Motus \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}\-us:~\star misericórdia tua, Dómine, adju\-\textbf{vá}\-bat me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star consolatiónes tuæ lætificavérunt ánimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Numquid adhǽret tibi sedes in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tis:~\star qui fingis labórem in præ\-\textbf{cép}\-to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Captábunt in á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{jus}\-ti:~\star et sánguinem innocéntem condem\-\textbf{ná}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et factus est mihi Dóminus \textit{in} \textit{re}\-\textbf{fú}gium:~\star et Deus meus in adjutórium spei \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\dagger et in malítia eórum dis\-\textit{pér}\-\textit{det} \textbf{e}\-os:~\star dispérdet illos Dóminus Deus \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools