\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} ultiónum \textbf{Dó}\-minus:~\star Deus ultiónum \textbf{lí}\-bere \textbf{e}\-git.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exaltáre, qui júdicas \textbf{ter}\-ram:~\star redde retributi\-\textbf{ó}\-nem su\-\textbf{pér}\-bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Usquequo peccatóres, \textbf{Dó}\-mine:~\star úsquequo peccatóres glo\-\textbf{ri}\-a\-\textbf{bún}\-tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Effabúntur et loquéntur iniqui\-\textbf{tá}\-tem:~\star loquéntur omnes, qui operántur \textbf{in}\-jus\-\textbf{tí}\-tiam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pópulum tuum, Dómine, humilia\-\textbf{vé}\-runt:~\star et hereditátem tuam \textbf{ve}\-xa\-\textbf{vé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Víduam et ádvenam interfe\-\textbf{cé}\-runt:~\star et pupíllos \textbf{oc}\-ci\-\textbf{dé}\-runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dixérunt: Non vidébit \textbf{Dó}\-minus:~\star nec intélliget \textbf{De}\-us \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Intellígite, insipiéntes in \textbf{pó}\-pulo:~\star et stulti, ali\-\textbf{quán}\-do \textbf{sá}\-pite.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui plantávit aurem, non \textbf{áu}\-diet?~\star aut qui finxit óculum, \textbf{non} con\-\textbf{sí}\-derat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui córripit Gentes, non \textbf{ár}\-guet:~\star qui docet hómi\textbf{nem} sci\-\textbf{én}\-tiam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dóminus scit cogitatiónes \textbf{hó}\-minum,~\star \textbf{quón}\-iam \textbf{va}\-næ sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Beátus homo, quem tu erudíeris, \textbf{Dó}\-mine,~\star et de lege tua do\-\textbf{cú}\-eris \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ut mítiges ei a diébus \textbf{ma}\-lis:~\star donec fodiátur pecca\-\textbf{tó}\-ri \textbf{fó}\-vea.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia non repéllet Dóminus plebem \textbf{su}\-am:~\star et hereditátem suam non \textbf{de}\-re\-\textbf{lín}\-quet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quoadúsque justítia convertátur in ju\-\textbf{dí}\-cium:~\star et qui juxta illam omnes qui \textbf{rec}\-to sunt \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quis consúrget mihi advérsus mali\-\textbf{gnán}\-tes?~\star aut quis stabit mecum advérsus operántes in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Nisi quia Dóminus ad\-\textbf{jú}\-vit me:~\star paulo minus habitásset in inférno \textbf{á}\-nima \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Si dicébam: Motus est pes \textbf{me}\-us:~\star misericórdia tua, Dómine, \textbf{ad}\-ju\-\textbf{vá}\-bat me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde \textbf{me}\-o:~\star consolatiónes tuæ lætificavérunt \textbf{á}\-nimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Numquid adhǽret tibi sedes iniqui\-\textbf{tá}\-tis:~\star qui fingis labórem \textbf{in} præ\-\textbf{cép}\-to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Captábunt in ánimam \textbf{jus}\-ti:~\star et sánguinem innocéntem \textbf{con}\-dem\-\textbf{ná}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et factus est mihi Dóminus in re\-\textbf{fú}\-gium:~\star et Deus meus in adjutórium \textbf{spe}\-i \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\dagger et in malítia eórum dispérdet \textbf{e}\-os:~\star dispérdet illos Dóminus \textbf{De}\-us \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools