\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{eus} ultió\textit{num} \textbf{Dó}\-minus:~\star Deus ultiónum lí\-\textit{be}\-\textit{re} \textbf{e}\-git.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Exaltáre, qui júdi\textit{cas} \textbf{ter}\-ram:~\star redde retributió\textit{nem} \textit{su}\-\textbf{pér}bis.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Usquequo peccató\-\textit{res}\-, \textbf{Dó}\-mine:~\star úsquequo peccatóres glo\-\textit{ri}\-\textit{a}\textbf{bún}tur:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Effabúntur et loquéntur ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem:~\star loquéntur omnes, qui operántur \textit{in}\-\textit{jus}\textbf{tí}tiam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Pópulum tuum, Dómine, humili\-\textit{a}\-\textbf{vé}runt:~\star et hereditátem tuam \textit{ve}\-\textit{xa}\textbf{vé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Víduam et ádvenam inter\-\textit{fe}\-\textbf{cé}runt:~\star et pupíllos \textit{oc}\-\textit{ci}\textbf{dé}runt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Et dixérunt: Non vidé\textit{bit} \textbf{Dó}\-minus:~\star nec intélliget \textit{De}\-\textit{us} \textbf{Ja}\-cob.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Intellígite, insipiéntes \textit{in} \textbf{pó}\-pulo:~\star et stulti, ali\-\textit{quán}\-\textit{do} \textbf{sá}\-pite.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Qui plantávit aurem, \textit{non} \textbf{áu}\-diet?~\star aut qui finxit óculum, \textit{non} \textit{con}\-\textbf{sí}derat?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Qui córripit Gentes, \textit{non} \textbf{ár}\-guet:~\star qui docet hómi\textit{nem} \textit{sci}\-\textbf{én}tiam?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Dóminus scit cogitatió\textit{nes} \textbf{hó}\-minum,~\star quón\-\textit{i}\-\textit{am} \textbf{va}\-næ sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Beátus homo, quem tu erudíe\-\textit{ris}\-, \textbf{Dó}\-mine,~\star et de lege tua docú\-\textit{e}\-\textit{ris} \textbf{e}\-um.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Ut mítiges ei a dié\textit{bus} \textbf{ma}\-lis:~\star donec fodiátur pecca\-\textit{tó}\-\textit{ri} \textbf{fó}\-vea.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Quia non repéllet Dóminus ple\textit{bem} \textbf{su}\-am:~\star et hereditátem suam non \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lín}quet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Quoadúsque justítia convertátur in \textit{ju}\-\textbf{dí}cium:~\star et qui juxta illam omnes qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{16.}}~Quis consúrget mihi advérsus ma\-\textit{li}\-\textbf{gnán}tes?~\star aut quis stabit mecum advérsus operántes in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{17.}}~Nisi quia Dóminus \textit{ad}\-\textbf{jú}vit me:~\star paulo minus habitásset in inférno á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{18.}}~Si dicébam: Motus est \textit{pes} \textbf{me}\-us:~\star misericórdia tua, Dómine, \textit{ad}\-\textit{ju}\textbf{vá}bat me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{19.}}~Secúndum multitúdinem dolórum meórum in cor\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star consolatiónes tuæ lætificavérunt á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{20.}}~Numquid adhǽret tibi sedes ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tis:~\star qui fingis labórem \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{cép}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{21.}}~Captábunt in áni\textit{mam} \textbf{jus}\-ti:~\star et sánguinem innocéntem \textit{con}\-\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{22.}}~Et factus est mihi Dóminus in \textit{re}\-\textbf{fú}gium:~\star et Deus meus in adjutórium \textit{spe}\-\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{23.}}~Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\dagger et in malítia eórum dispér\textit{det} \textbf{e}\-os:~\star dispérdet illos Dóminus \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{24.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{25.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools