\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} homo, quem tu erudí\-\textit{e}\-\textit{ris}, \textbf{Dó}\-mine,~\star et de lege tua docúeris \textbf{e}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ut mítiges ei a di\-\textit{é}\-\textit{bus} \textbf{ma}\-lis:~\star donec fodiátur peccatóri \textbf{fó}\-vea.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia non repéllet Dóminus \textit{ple}\-\textit{bem} \textbf{su}\-am:~\star et hereditátem suam non dere\-\textbf{lín}\-quet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quoadúsque justítia convertátur \textit{in} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium:~\star et qui juxta illam omnes qui recto sunt \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quis consúrget mihi advérsus \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gnán}tes?~\star aut quis stabit mecum advérsus operántes iniqui\-\textbf{tá}\-tem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Nisi quia Dómi\textit{nus} \textit{ad}\-\textbf{jú}vit me:~\star paulo minus habitásset in inférno ánima \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Si dicébam: Motus \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}\-us:~\star misericórdia tua, Dómine, adju\-\textbf{vá}\-bat me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star consolatiónes tuæ lætificavérunt ánimam \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Numquid adhǽret tibi sedes in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tis:~\star qui fingis labórem in præ\-\textbf{cép}\-to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Captábunt in á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{jus}\-ti:~\star et sánguinem innocéntem condem\-\textbf{ná}\-bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et factus est mihi Dóminus \textit{in} \textit{re}\-\textbf{fú}gium:~\star et Deus meus in adjutórium spei \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\dagger et in malítia eórum dis\-\textit{pér}\-\textit{det} \textbf{e}\-os:~\star dispérdet illos Dóminus Deus \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools