\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} homo, quem tu erudí\-\textit{e}\-\textit{ris}, \textbf{Dó}\-mine,~\star et de lege tua do\-\textit{cú}\-\textit{e}\textit{ris} \textbf{e}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ut mítiges ei a di\-\textit{é}\-\textit{bus} \textbf{ma}\-lis:~\star donec fodiátur pec\-\textit{ca}\-\textit{tó}\textit{ri} \textbf{fó}\-\textbf{ve}a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia non repéllet Dóminus \textit{ple}\-\textit{bem} \textbf{su}\-am:~\star et hereditátem suam \textit{non} \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lín}quet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quoadúsque justítia convertátur \textit{in} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium:~\star et qui juxta illam omnes qui \textit{rec}\-\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quis consúrget mihi advérsus \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gnán}tes?~\star aut quis stabit mecum advérsus operántes \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Nisi quia Dómi\textit{nus} \textit{ad}\-\textbf{jú}vit me:~\star paulo minus habitásset in inférno \textit{á}\-\textit{ni}\textit{ma} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Si dicébam: Motus \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}\-us:~\star misericórdia tua, Dómi\-\textit{ne}\-, \textit{ad}\-\textit{ju}\textbf{vá}\textbf{bat} me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star consolatiónes tuæ lætificavérunt \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Numquid adhǽret tibi sedes in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tis:~\star qui fingis labó\textit{rem} \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{cép}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Captábunt in á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{jus}\-ti:~\star et sánguinem innocén\textit{tem} \textit{con}\-\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et factus est mihi Dóminus \textit{in} \textit{re}\-\textbf{fú}gium:~\star et Deus meus in adjutóri\textit{um} \textit{spe}\-\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\dagger et in malítia eórum dis\-\textit{pér}\-\textit{det} \textbf{e}\-os:~\star dispérdet illos Dómi\textit{nus} \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools