\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} homo, quem tu eru\-\textit{dí}\-\textit{e}\textit{ris}, \textbf{Dó}\-mine,~\star et de lege tua docúe\textit{ris} \textbf{e}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ut mítiges ei a \textit{di}\-\textit{é}\textit{bus} \textbf{ma}\-lis:~\star donec fodiátur peccató\textit{ri} \textbf{fó}\-vea.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia non repéllet Dómi\textit{nus} \textit{ple}\-\textit{bem} \textbf{su}\-am:~\star et hereditátem suam non de\-\textit{re}\-\textbf{lín}quet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quoadúsque justítia convertá\textit{tur} \textit{in} \textit{ju}\-\textbf{dí}cium:~\star et qui juxta illam omnes qui recto \textit{sunt} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quis consúrget mihi advér\textit{sus} \textit{ma}\-\textit{li}\textbf{gnán}tes?~\star aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\-\textit{qui}\-\textbf{tá}tem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Nisi quia Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textit{ad}\-\textbf{jú}vit me:~\star paulo minus habitásset in inférno áni\textit{ma} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Si dicébam: Mo\textit{tus} \textit{est} \textit{pes} \textbf{me}\-us:~\star misericórdia tua, Dómine, ad\-\textit{ju}\-\textbf{vá}bat me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum multitúdinem dolórum meórum \textit{in} \textit{cor}\-\textit{de} \textbf{me}\-o:~\star consolatiónes tuæ lætificavérunt áni\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Numquid adhǽret tibi sedes \textit{in}\-\textit{i}\textit{qui}\textbf{tá}tis:~\star qui fingis labórem in \textit{præ}\-\textbf{cép}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Captábunt in \textit{á}\-\textit{ni}\textit{mam} \textbf{jus}\-ti:~\star et sánguinem innocéntem con\-\textit{dem}\-\textbf{ná}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et factus est mihi Dómi\textit{nus} \textit{in} \textit{re}\-\textbf{fú}gium:~\star et Deus meus in adjutórium spe\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\dagger et in malítia eórum \textit{dis}\-\textit{pér}\textit{det} \textbf{e}\-os:~\star dispérdet illos Dóminus De\textit{us} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools