\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{B}}{eátus} homo, quem tu eru\-\textbf{dí}\-eris, \textbf{Dó}\-mine,~\star et de lege tua docú\-\textit{e}\-\textit{ris} \textbf{e}\-um.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Ut mítiges ei a di\-\textbf{é}\-bus \textbf{ma}\-lis:~\star donec fodiátur pecca\-\textit{tó}\-\textit{ri} \textbf{fó}\-vea.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Quia non repéllet Dóminus \textbf{ple}\-bem \textbf{su}\-am:~\star et hereditátem suam non \textit{de}\-\textit{re}\textbf{lín}quet.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quoadúsque justítia convertátur \textbf{in} ju\-\textbf{dí}\-cium:~\star et qui juxta illam omnes qui rec\textit{to} \textit{sunt} \textbf{cor}\-de.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quis consúrget mihi advérsus \textbf{ma}\-li\-\textbf{gnán}\-tes?~\star aut quis stabit mecum advérsus operántes in\-\textit{i}\-\textit{qui}\textbf{tá}tem?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Nisi quia Dómi\textbf{nus} ad\-\textbf{jú}\-vit me:~\star paulo minus habitásset in inférno á\-\textit{ni}\-\textit{ma} \textbf{me}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Si dicébam: Motus \textbf{est} pes \textbf{me}\-us:~\star misericórdia tua, Dómine, \textit{ad}\-\textit{ju}\textbf{vá}bat me.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Secúndum multitúdinem dolórum meórum in \textbf{cor}\-de \textbf{me}\-o:~\star consolatiónes tuæ lætificavérunt á\-\textit{ni}\-\textit{mam} \textbf{me}\-am.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Numquid adhǽret tibi sedes in\-\textbf{i}\-qui\-\textbf{tá}\-tis:~\star qui fingis labórem \textit{in} \textit{præ}\-\textbf{cép}to?\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Captábunt in \textbf{á}\-nimam \textbf{jus}\-ti:~\star et sánguinem innocéntem \textit{con}\-\textit{dem}\textbf{ná}bunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Et factus est mihi Dóminus \textbf{in} re\-\textbf{fú}\-gium:~\star et Deus meus in adjutórium \textit{spe}\-\textit{i} \textbf{me}\-æ.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~\dagger et in malítia eórum dis\-\textbf{pér}\-det \textbf{e}\-os:~\star dispérdet illos Dóminus \textit{De}\-\textit{us} \textbf{nos}\-ter.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools