\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antáte} Dómino cánticum \textbf{no}\-vum:~\star cantáte Dómino, om\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte Dómino, et benedícite nómini \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte de die in diem salutá\textit{re} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Annuntiáte inter gentes glóriam \textbf{e}\-jus,~\star in ómnibus pópulis mirabíli\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam magnus Dóminus, et laudábilis \textbf{ni}\-mis:~\star terríbilis est super om\textit{nes} \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam omnes dii Géntium dæ\-\textbf{mó}\-nia:~\star Dóminus autem cæ\textit{los} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Conféssio, et pulchritúdo in conspéctu \textbf{e}\-jus:~\star sanctimónia et magnificéntia in sanctificatió\textit{ne} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~\dagger afférte Dómino glóriam et ho\-\textbf{nó}\-rem:~\star afférte Dómino glóriam nómi\textit{ni} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tóllite hóstias, et introíte in átria \textbf{e}\-jus:~\star adoráte Dóminum in átrio sanc\textit{to} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commoveátur a fácie ejus univérsa \textbf{ter}\-ra:~\star dícite in Géntibus quia Dóminus \textit{re}\-\textbf{gná}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim corréxit orbem terræ qui non commo\-\textbf{vé}\-bitur:~\star judicábit pópulos in æ\-\textit{qui}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Læténtur cæli, et exsúltet terra:~\dagger commoveátur mare et plenitúdo \textbf{e}\-jus:~\star gaudébunt campi, et ómnia quæ \textit{in} \textbf{e}\-\textbf{is} sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, quia \textbf{ve}\-nit:~\star quóniam venit judicá\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Judicábit orbem terræ in æqui\-\textbf{tá}\-te,~\star et pópulos in veritá\textit{te} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools