\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antáte} Dómino \textbf{cán}\-ticum \textbf{no}\-vum:~\star cantáte Dómino, \textbf{om}\-nis \textbf{ter}\-ra.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte Dómino, et benedícite \textbf{nó}\-mini \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte de die in diem salu\-\textbf{tá}\-re \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Annuntiáte inter gentes \textbf{gló}\-riam \textbf{e}\-jus,~\star in ómnibus pópulis mira\-\textbf{bí}\-lia \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam magnus Dóminus, et lau\-\textbf{dá}\-bilis \textbf{ni}\-mis:~\star terríbilis est super \textbf{om}\-nes \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam omnes dii Génti\textbf{um} dæ\-\textbf{mó}\-\textbf{ni}a:~\star Dóminus autem \textbf{cæ}\-los \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Conféssio, et pulchritúdo in con\-\textbf{spéc}\-tu \textbf{e}\-jus:~\star sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\-\textbf{ó}\-ne \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~\dagger afférte Dómino glóriam \textbf{et} ho\-\textbf{nó}\-rem:~\star afférte Dómino glóriam \textbf{nó}\-mini \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tóllite hóstias, et introíte in \textbf{á}\-tria \textbf{e}\-jus:~\star adoráte Dóminum in átrio \textbf{sanc}\-to \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commoveátur a fácie ejus uni\-\textbf{vér}\-sa \textbf{ter}\-ra:~\star dícite in Géntibus quia Dómi\textbf{nus} re\-\textbf{gná}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim corréxit orbem terræ qui non \textbf{com}\-mo\-\textbf{vé}\-\textbf{bi}tur:~\star judicábit pópulos in \textbf{æ}\-qui\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Læténtur cæli, et exsúltet terra:~\dagger commoveátur mare et pleni\-\textbf{tú}\-do \textbf{e}\-jus:~\star gaudébunt campi, et ómnia \textbf{quæ} in \textbf{e}\-is sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \textbf{qui}\-a \textbf{ve}\-nit:~\star quóniam venit judi\-\textbf{cá}\-re \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Judicábit orbem terræ in \textbf{æ}\-qui\-\textbf{tá}\-te,~\star et pópulos in veri\-\textbf{tá}\-te \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools