\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antáte} Dómino cán\-\textit{ti}\-\textit{cum} \textbf{no}\-vum:~\star cantáte Dómino, omnis \textbf{ter}\-ra.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte Dómino, et benedícite nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte de die in diem salutáre \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Annuntiáte inter gentes gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{e}\-jus,~\star in ómnibus pópulis mirabília \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam magnus Dóminus, et laudá\-\textit{bi}\-\textit{lis} \textbf{ni}\-mis:~\star terríbilis est super omnes \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam omnes dii Génti\textit{um} \textit{dæ}\-\textbf{mó}nia:~\star Dóminus autem cælos \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Conféssio, et pulchritúdo in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star sanctimónia et magnificéntia in sanctificatióne \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~\dagger afférte Dómino glóriam \textit{et} \textit{ho}\-\textbf{nó}rem:~\star afférte Dómino glóriam nómini \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tóllite hóstias, et introíte in á\-\textit{tri}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus:~\star adoráte Dóminum in átrio sancto \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commoveátur a fácie ejus uni\-\textit{vér}\-\textit{sa} \textbf{ter}\-ra:~\star dícite in Géntibus quia Dóminus re\-\textbf{gná}\-vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim corréxit orbem terræ qui non \textit{com}\-\textit{mo}\textbf{vé}bitur:~\star judicábit pópulos in æqui\-\textbf{tá}\-te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Læténtur cæli, et exsúltet terra:~\dagger commoveátur mare et pleni\-\textit{tú}\-\textit{do} \textbf{e}\-jus:~\star gaudébunt campi, et ómnia quæ in \textbf{e}\-is sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \textit{qui}\-\textit{a} \textbf{ve}\-nit:~\star quóniam venit judicáre \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Judicábit orbem terræ in \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}te,~\star et pópulos in veritáte \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools