\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antáte} Dómino cán\-\textit{ti}\-\textit{cum} \textbf{no}\-vum:~\star cantáte Dómi\-\textit{no}\-, \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte Dómino, et benedícite nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte de die in diem sa\-\textit{lu}\-\textit{tá}\textit{re} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Annuntiáte inter gentes gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{e}\-jus,~\star in ómnibus pópulis mira\-\textit{bí}\-\textit{li}\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam magnus Dóminus, et laudá\-\textit{bi}\-\textit{lis} \textbf{ni}\-mis:~\star terríbilis est su\textit{per} \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam omnes dii Génti\textit{um} \textit{dæ}\-\textbf{mó}nia:~\star Dóminus au\textit{tem} \textit{cæ}\-\textit{los} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Conféssio, et pulchritúdo in con\-\textit{spéc}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star sanctimónia et magnificéntia in sanctifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{ne} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~\dagger afférte Dómino glóriam \textit{et} \textit{ho}\-\textbf{nó}rem:~\star afférte Dómino glóriam \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tóllite hóstias, et introíte in á\-\textit{tri}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus:~\star adoráte Dóminum in átri\textit{o} \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commoveátur a fácie ejus uni\-\textit{vér}\-\textit{sa} \textbf{ter}\-ra:~\star dícite in Géntibus quia Dó\-\textit{mi}\-\textit{nus} \textit{re}\-\textbf{gná}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim corréxit orbem terræ qui non \textit{com}\-\textit{mo}\textbf{vé}bitur:~\star judicábit pópulos \textit{in} \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Læténtur cæli, et exsúltet terra:~\dagger commoveátur mare et pleni\-\textit{tú}\-\textit{do} \textbf{e}\-jus:~\star gaudébunt campi, et ómni\textit{a} \textit{quæ} \textit{in} \textbf{e}\-is sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \textit{qui}\-\textit{a} \textbf{ve}\-nit:~\star quóniam venit ju\-\textit{di}\-\textit{cá}\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Judicábit orbem terræ in \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}te,~\star et pópulos in ve\-\textit{ri}\-\textit{tá}\textit{te} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools