\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antáte} Dómino cánti\textit{cum} \textbf{no}\-vum:~\star cantáte Dómino, \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte Dómino, et benedícite nómi\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte de die in diem salu\-\textit{tá}\-\textit{re} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Annuntiáte inter gentes glóri\textit{am} \textbf{e}\-jus,~\star in ómnibus pópulis mirabí\-\textit{li}\-\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam magnus Dóminus, et laudábi\textit{lis} \textbf{ni}\-mis:~\star terríbilis est super \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam omnes dii Géntium \textit{dæ}\-\textbf{mó}nia:~\star Dóminus autem \textit{cæ}\-\textit{los} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Conféssio, et pulchritúdo in conspéc\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\-\textit{ó}\-\textit{ne} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~\dagger afférte Dómino glóriam et \textit{ho}\-\textbf{nó}rem:~\star afférte Dómino glóriam nó\-\textit{mi}\-\textit{ni} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tóllite hóstias, et introíte in átri\textit{a} \textbf{e}\-jus:~\star adoráte Dóminum in átrio \textit{sanc}\-\textit{to} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commoveátur a fácie ejus univér\textit{sa} \textbf{ter}\-ra:~\star dícite in Géntibus quia Dómi\textit{nus} \textit{re}\-\textbf{gná}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim corréxit orbem terræ qui non com\-\textit{mo}\-\textbf{vé}bitur:~\star judicábit pópulos in \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Læténtur cæli, et exsúltet terra:~\dagger commoveátur mare et plenitú\textit{do} \textbf{e}\-jus:~\star gaudébunt campi, et ómnia \textit{quæ} \textit{in} \textbf{e}\-is sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, qui\textit{a} \textbf{ve}\-nit:~\star quóniam venit judi\-\textit{cá}\-\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Judicábit orbem terræ in æ\-\textit{qui}\-\textbf{tá}te,~\star et pópulos in veri\-\textit{tá}\-\textit{te} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools