\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{C}}{antáte} Dómino \textit{cán}\-\textit{ti}\textit{cum} \textbf{no}\-vum:~\star cantáte Dómino, om\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Cantáte Dómino, et benedícite \textit{nó}\-\textit{mi}\textit{ni} \textbf{e}\-jus:~\star annuntiáte de die in diem salutá\textit{re} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Annuntiáte inter gentes \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}\-jus,~\star in ómnibus pópulis mirabíli\textit{a} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Quóniam magnus Dóminus, et lau\-\textit{dá}\-\textit{bi}\textit{lis} \textbf{ni}\-mis:~\star terríbilis est super om\textit{nes} \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Quóniam omnes dii Gén\-\textit{ti}\-\textit{um} \textit{dæ}\-\textbf{mó}nia:~\star Dóminus autem cæ\textit{los} \textbf{fe}\-cit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Conféssio, et pulchritúdo in \textit{con}\-\textit{spéc}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star sanctimónia et magnificéntia in sanctificatió\textit{ne} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~\dagger afférte Dómino glóri\textit{am} \textit{et} \textit{ho}\-\textbf{nó}rem:~\star afférte Dómino glóriam nómi\textit{ni} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Tóllite hóstias, et introíte in \textit{á}\-\textit{tri}\textit{a} \textbf{e}\-jus:~\star adoráte Dóminum in átrio sanc\textit{to} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Commoveátur a fácie ejus u\-\textit{ni}\-\textit{vér}\textit{sa} \textbf{ter}\-ra:~\star dícite in Géntibus quia Dóminus \textit{re}\-\textbf{gná}vit.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Etenim corréxit orbem terræ qui \textit{non} \textit{com}\-\textit{mo}\textbf{vé}bitur:~\star judicábit pópulos in æ\-\textit{qui}\-\textbf{tá}te.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Læténtur cæli, et exsúltet terra:~\dagger commoveátur mare et ple\-\textit{ni}\-\textit{tú}\textit{do} \textbf{e}\-jus:~\star gaudébunt campi, et ómnia quæ \textit{in} \textbf{e}\-is sunt.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómi\-\textit{ni}\-, \textit{qui}\-\textit{a} \textbf{ve}\-nit:~\star quóniam venit judicá\textit{re} \textbf{ter}\-ram.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Judicábit orbem terræ \textit{in} \textit{æ}\-\textit{qui}\textbf{tá}te,~\star et pópulos in veritá\textit{te} \textbf{su}\-a.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools