\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} regnávit exsúltet \textbf{ter}\-ra:~\star læténtur ínsu\textit{læ} \textbf{mul}\-tæ.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nubes, et calígo in circúitu \textbf{e}\-jus:~\star justítia, et judícium corréctio se\textit{dis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ignis ante ipsum præ\-\textbf{cé}\-det:~\star et inflammábit in circúitu inimí\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Illuxérunt fúlgura ejus orbi \textbf{ter}\-ræ:~\star vidit et commóta \textit{est} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Montes, sicut cera fluxérunt a fácie \textbf{Dó}\-mini:~\star a fácie Dómini om\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Annuntiavérunt cæli justítiam \textbf{e}\-jus:~\star et vidérunt omnes pópuli glóri\textit{am} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confundántur omnes, qui adórant sculp\-\textbf{tí}\-lia:~\star et qui gloriántur in simulá\textit{cris} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Adoráte eum, omnes Angeli \textbf{e}\-jus:~\star audívit, et lætáta \textit{est} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et exsultavérunt fíliæ \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judícia tu\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam tu Dóminus Altíssimus super omnem \textbf{ter}\-ram:~\star nimis exaltátus es super om\textit{nes} \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui dilígitis Dóminum, odíte \textbf{ma}\-lum:~\star custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liberá\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Lux orta est \textbf{jus}\-to,~\star et rectis corde \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Lætámini, justi in \textbf{Dó}\-mino:~\star et confitémini memóriæ sanctificatió\textit{nis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools