\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} regnávit ex\-\textbf{súl}\-tet \textbf{ter}\-ra:~\star læténtur \textit{ín}\-\textit{su}\textit{læ} \textbf{mul}\-tæ.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nubes, et calígo in cir\-\textbf{cú}\-itu \textbf{e}\-jus:~\star justítia, et judícium corrécti\textit{o} \textit{se}\-\textit{dis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ignis ante \textbf{ip}\-sum præ\-\textbf{cé}\-det:~\star et inflammábit in circúitu in\-\textit{i}\-\textit{mí}\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Illuxérunt fúlgura ejus \textbf{or}\-bi \textbf{ter}\-ræ:~\star vidit et com\-\textit{mó}\-\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Montes, sicut cera fluxérunt a \textbf{fá}\-cie \textbf{Dó}\-\textbf{mi}ni:~\star a fácie Dómi\textit{ni} \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Annuntiavérunt cæli jus\-\textbf{tí}\-tiam \textbf{e}\-jus:~\star et vidérunt omnes pópuli \textit{gló}\-\textit{ri}\textit{am} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confundántur omnes, qui ad\-\textbf{ó}\-rant sculp\-\textbf{tí}\-\textbf{li}a:~\star et qui gloriántur in si\-\textit{mu}\-\textit{lá}\textit{cris} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Adoráte eum, omnes \textbf{An}\-geli \textbf{e}\-jus:~\star audívit, et læ\-\textit{tá}\-\textit{ta} \textit{est} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et exsultavérunt \textbf{fí}\-liæ \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judíci\textit{a} \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \textbf{om}\-nem \textbf{ter}\-ram:~\star nimis exaltátus es su\textit{per} \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui dilígitis Dóminum, o\-\textbf{dí}\-te \textbf{ma}\-lum:~\star custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris li\-\textit{be}\-\textit{rá}\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Lux \textbf{or}\-ta est \textbf{jus}\-to,~\star et rectis \textit{cor}\-\textit{de} \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Lætámini, \textbf{jus}\-ti in \textbf{Dó}\-\textbf{mi}no:~\star et confitémini memóriæ sanctifica\-\textit{ti}\-\textit{ó}\textit{nis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textbf{Pa}\-tri, et \textbf{Fí}\-\textbf{li}o,~\star et Spi\-\textit{rí}\-\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textbf{nunc}\-, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæ\-\textit{cu}\-\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools