\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} regnávit ex\-\textit{súl}\-\textit{tet} \textbf{ter}\-ra:~\star læténtur ínsulæ \textbf{mul}\-tæ.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nubes, et calígo in circú\-\textit{i}\-\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star justítia, et judícium corréctio sedis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ignis ante ip\textit{sum} \textit{præ}\-\textbf{cé}det:~\star et inflammábit in circúitu inimícos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Illuxérunt fúlgura ejus \textit{or}\-\textit{bi} \textbf{ter}\-ræ:~\star vidit et commóta est \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Montes, sicut cera fluxérunt a fá\-\textit{ci}\-\textit{e} \textbf{Dó}\-mini:~\star a fácie Dómini omnis \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Annuntiavérunt cæli justí\-\textit{ti}\-\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star et vidérunt omnes pópuli glóriam \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confundántur omnes, qui adó\textit{rant} \textit{sculp}\-\textbf{tí}lia:~\star et qui gloriántur in simulácris \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Adoráte eum, omnes An\-\textit{ge}\-\textit{li} \textbf{e}\-jus:~\star audívit, et lætáta est \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et exsultavérunt fí\-\textit{li}\-\textit{æ} \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judícia tua, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \textit{om}\-\textit{nem} \textbf{ter}\-ram:~\star nimis exaltátus es super omnes \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui dilígitis Dóminum, o\-\textit{dí}\-\textit{te} \textbf{ma}\-lum:~\star custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liberábit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Lux or\textit{ta} \textit{est} \textbf{jus}\-to,~\star et rectis corde læ\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Lætámini, jus\textit{ti} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et confitémini memóriæ sanctificatiónis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Pa\-\textit{tri}\-, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculórum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools