\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} regnávit exsúltet \textbf{ter}\-ra:~\star læténtur \textbf{ín}\-sulæ \textbf{mul}\-tæ.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nubes, et calígo in circúitu \textbf{e}\-jus:~\star justítia, et judícium corréctio \textbf{se}\-dis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ignis ante ipsum præ\-\textbf{cé}\-det:~\star et inflammábit in circúitu ini\-\textbf{mí}\-cos \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Illuxérunt fúlgura ejus orbi \textbf{ter}\-ræ:~\star vidit et com\-\textbf{mó}\-ta est \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Montes, sicut cera fluxérunt a fácie \textbf{Dó}\-mini:~\star a fácie Dómini \textbf{om}\-nis \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Annuntiavérunt cæli justítiam \textbf{e}\-jus:~\star et vidérunt omnes pópuli \textbf{gló}\-riam \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confundántur omnes, qui adórant sculp\-\textbf{tí}\-lia:~\star et qui gloriántur in simu\-\textbf{lá}\-cris \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Adoráte eum, omnes Angeli \textbf{e}\-jus:~\star audívit, et læ\-\textbf{tá}\-ta est \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et exsultavérunt fíliæ \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judícia \textbf{tu}\-a, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam tu Dóminus Altíssimus super omnem \textbf{ter}\-ram:~\star nimis exaltátus es super \textbf{om}\-nes \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui dilígitis Dóminum, odíte \textbf{ma}\-lum:~\star custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris libe\-\textbf{rá}\-bit \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Lux orta est \textbf{jus}\-to,~\star et rectis \textbf{cor}\-de læ\-\textbf{tí}\-tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Lætámini, justi in \textbf{Dó}\-mino:~\star et confitémini memóriæ sanctificati\-\textbf{ó}\-nis \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, et \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spi\-\textbf{rí}\-tui \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textbf{ló}\-rum. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools