\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} regnávit exsúl\textit{tet} \textbf{ter}\-ra:~\star læténtur ín\-\textit{su}\-\textit{læ} \textbf{mul}\-tæ.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nubes, et calígo in circúi\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star justítia, et judícium corréctio \textit{se}\-\textit{dis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ignis ante ipsum \textit{præ}\-\textbf{cé}det:~\star et inflammábit in circúitu ini\-\textit{mí}\-\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Illuxérunt fúlgura ejus or\textit{bi} \textbf{ter}\-ræ:~\star vidit et commó\textit{ta} \textit{est} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Montes, sicut cera fluxérunt a fáci\textit{e} \textbf{Dó}\-mini:~\star a fácie Dómini \textit{om}\-\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Annuntiavérunt cæli justíti\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star et vidérunt omnes pópuli gló\-\textit{ri}\-\textit{am} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confundántur omnes, qui adórant \textit{sculp}\-\textbf{tí}lia:~\star et qui gloriántur in simu\-\textit{lá}\-\textit{cris} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Adoráte eum, omnes Ange\textit{li} \textbf{e}\-jus:~\star audívit, et lætá\textit{ta} \textit{est} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et exsultavérunt fíli\textit{æ} \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judícia \textit{tu}\-\textit{a}, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam tu Dóminus Altíssimus super om\textit{nem} \textbf{ter}\-ram:~\star nimis exaltátus es super \textit{om}\-\textit{nes} \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui dilígitis Dóminum, odí\textit{te} \textbf{ma}\-lum:~\star custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris libe\-\textit{rá}\-\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Lux orta \textit{est} \textbf{jus}\-to,~\star et rectis cor\textit{de} \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Lætámini, justi \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et confitémini memóriæ sanctificati\-\textit{ó}\-\textit{nis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória Patri, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirí\-\textit{tu}\-\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, et nunc, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæcu\-\textit{ló}\-\textit{rum}. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools