\lettrine{\initial\textcolor{\initialcolor}{D}}{óminus} regnávit \textit{ex}\-\textit{súl}\textit{tet} \textbf{ter}\-ra:~\star læténtur ínsu\textit{læ} \textbf{mul}\-tæ.\\
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~2.}}~Nubes, et calígo in cir\-\textit{cú}\-\textit{i}\textit{tu} \textbf{e}\-jus:~\star justítia, et judícium corréctio se\textit{dis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~3.}}~Ignis ante \textit{ip}\-\textit{sum} \textit{præ}\-\textbf{cé}det:~\star et inflammábit in circúitu inimí\textit{cos} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~4.}}~Illuxérunt fúlgura e\textit{jus} \textit{or}\-\textit{bi} \textbf{ter}\-ræ:~\star vidit et commóta \textit{est} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~5.}}~Montes, sicut cera fluxérunt a \textit{fá}\-\textit{ci}\textit{e} \textbf{Dó}\-mini:~\star a fácie Dómini om\textit{nis} \textbf{ter}\-ra.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~6.}}~Annuntiavérunt cæli jus\-\textit{tí}\-\textit{ti}\textit{am} \textbf{e}\-jus:~\star et vidérunt omnes pópuli glóri\textit{am} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~7.}}~Confundántur omnes, qui ad\-\textit{ó}\-\textit{rant} \textit{sculp}\-\textbf{tí}lia:~\star et qui gloriántur in simulá\textit{cris} \textbf{su}\-is.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~8.}}~Adoráte eum, omnes \textit{An}\-\textit{ge}\textit{li} \textbf{e}\-jus:~\star audívit, et lætáta \textit{est} \textbf{Si}\-on.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{~9.}}~Et exsultavérunt \textit{fí}\-\textit{li}\textit{æ} \textbf{Ju}\-dæ:~\star propter judícia tu\-\textit{a}\-, \textbf{Dó}\-mine:\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{10.}}~Quóniam tu Dóminus Altíssimus su\textit{per} \textit{om}\-\textit{nem} \textbf{ter}\-ram:~\star nimis exaltátus es super om\textit{nes} \textbf{de}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{11.}}~Qui dilígitis Dóminum, \textit{o}\-\textit{dí}\textit{te} \textbf{ma}\-lum:~\star custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liberá\textit{bit} \textbf{e}\-os.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{12.}}~Lux \textit{or}\-\textit{ta} \textit{est} \textbf{jus}\-to,~\star et rectis corde \textit{læ}\-\textbf{tí}tia.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{13.}}~Lætámini, \textit{jus}\-\textit{ti} \textit{in} \textbf{Dó}\-mino:~\star et confitémini memóriæ sanctificatió\textit{nis} \textbf{e}\-jus.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{14.}}~Glória \textit{Pa}\-\textit{tri}, \textit{et} \textbf{Fí}\-lio,~\star et Spirítu\textit{i} \textbf{Sanc}\-to.\par
{\numbfont\textcolor{\numbcolor}{15.}}~Sicut erat in princípio, \textit{et} \textit{nunc}\-, \textit{et} \textbf{sem}\-per,~\star et in sǽcula sæculó\-\textit{rum}\-. \textbf{A}\-men.\par
% formated by gabc-tools